我好鍾意玩通靈遊戲，今鑊我瀨咗嘢

我好鍾意玩通靈遊戲，今鑊我瀨咗嘢

Hi，我係余永樂，Dylan。
唔知你睇唔睇到呢篇文呢？
唔知你睇到篇文果陣我喺邊呢？
我依家喺邊，我都唔知。吖唔係，我知。

我點會唔知。

出面落緊大雨，行緊雷。
雷聲好假，好似係撞落一塊大鐵片所發出嘅聲。我可以感覺到有風，但啲樹好有規律咁郁，左，右，左，右，好似同我揮手咁。
啲人行嘅時候非常生硬，就好似果啲被預設目的地嘅NPC，但當我同佢哋講嘢嘅時候，又好自然㗎喎，隻眼識眨，又會透氣。

就算我依家打緊字，我都硬係覺得我未㩒個制，「啪」定「卜」一聲都未出，啲字就出咗嚟。
等我再試下先1234567852741丑丁,./123|ZXCVB究杯坪久杯去6呂6喔66哈6666666

DAY 1

經歷了荒謬的一天，我終於能夠享受一點寧靜。

夜深。我閉上眼睛放鬆，那一片密佈光點的黑暗慢慢浮現了一些畫面。我任由大腦的想法不停運轉，意識開始朦朧，突然感覺身體慢慢墮進海底。

海面沒有隨波搖曳的光，只有理應存在的白。我不停向下沉，乾脆張開手，享受這種刺激而安全的下墜感。

下跌，透射進來的光逐漸轉暗。四周了無一物。我感到奇怪，明明平時沉着沉着就會切換到別的場境，舉着一枝有時間誤差的散彈槍衝鋒陷陣，悠閒地向身旁的人炫耀自己會飛，又或是隨意在街上找個樣子還過得去的女生……你懂的。

怎麼還未轉畫面呢？

我落在一片黑暗，感覺水承托住身體的重量，卻聽不見半點水聲。我嘗試壓抑內心油然而生的恐懼，呼吸聲愈來愈急促。

遠方突然出現一點紅光，不停地閃着，像是示意我過去。為了擺脫這無盡的黑暗，我只可以向着那紅光游去。冒出這想法之際，腦海突然一片灰色雜訊，離心力襲來，我落入另一個空間。

那是一條暗紅色長廊。

「酒店」

是我對這裏的第一印象。

這裏就像人客稀少的古老酒店。燈光昏黃，映照暗紅色的牆身，顯得整個氛圍更加詭異。牆身印有淡淡的花紋，我摸了一摸，粗糙得非常真實。

經過那麼多年，我的夢越來越真了。我慢慢地留意身邊的一切︰右邊有一部升降機，左邊有一排窗，再前一點有個小櫃，上面擱着一個全白的花瓶，於一片暗紅裏顯得非常亮眼。這一層沒有任何客房。窗外彌漫厚厚的灰霧，遠方有一點白光。我努力嘗試看清眼前景象，左邊身體卻突然打了一個冷顫。

我只顧眼前，卻忘記了背後。

我慢慢看向左邊，那是一條無盡的通道，由暗紅，至深紅，黑。

我想起了什麼。

「呼……」我深呼吸，打算打開櫃子。

正當我邁步之際，「呼——」背後被一陣涼風吹過，手臂馬上起了雞皮疙瘩，慢慢擴散至腿和頸，是那種熟悉但討厭的危機感。每次在夢中見鬼前都會這樣。

我開始減慢呼吸。

「嚟緊……」一些東西正從黑暗那邊過來，我不敢回過頭，馬上躲在走廊上方的角落，俯瞰整個環境。

「應該冇嘢嘅。」我心想。「都見過呢啲嘢好多次啦。」
然後我看到了一個人影，在黑影中緩緩移動。

她雙腿呈外八字，慢慢拖移，頭左右移動，像是不明白一些東西。

「嗯？嗯？」她發出奇怪的聲音。

我很想撇過視線，但畫面定格了。

我慢慢看清了她的樣子。一頭長髮，半掩蒼面的面容，身穿一條白色連衣紗裙，沒有穿鞋。駝背，雙手置於心口，兩手手指不斷交纏、磨擦。

「屌。」

此刻的我只想醒來，以往只要用力將頭撞向牆就會痛醒，但我這一次不敢輕舉妄動，我不想驚動到她。

她繼續向我走來，走到窗戶旁邊，停了下來。她緩緩抬起頭，把右手放到窗戶。她搖頭，雙手撥着窗戶。

即使我看過很多可怕的東西，但眼前的詭異感卻令我連呼吸也不敢。我屏氣，拼命想方法盡快醒來。

我用右手拇指大力挖向左手手心，橡膠般的質感，起初挖不進，但我知道是個假象。我不停挖不停抗，直至挖出一個洞也沒有任何作用。

「屌。點阿。」我忍不住衝口而出。

沒想到的是，她竟緩緩轉過頭來。我與她四目交投。

她眉頭緊皺，雙眼發黑，像有兩個圓形窟窿在臉上。嘴巴噘起，一臉愁容。

她看到我了。

她全身顫抖，雙手舉向天，手指不自然地扭曲着，隨即發出撕心裂肺的尖叫，嘴巴張大，也是一個窟窿。

「嘶———————
阿—————————————————」

我嚇得目瞪口呆，只能用手掩着眼睛，希望一切盡快結束。但無論我如何遮掩，我依然能看到她猙獰的樣子。

她大步迫近我，然後雙腳竟然升高，我睜大眼睛看着她無故變長的腿，再向上望。

O O
O

她伸手把我抓住。

「屌屌屌屌屌屌屌！！啊！」我雙手用力推向前，卻揮空了。

眼前馬上映入熟悉的景象。我非常警戒地左看右看。我聽到鳥叫聲，被子是婆婆選的紫花。我伸出雙手，忍不住用指甲用力插向左手手心。很痛。

「呼……」我大呼一口氣，望着一片雪白天花板，不停喘氣。

正當我打算起床之際，左邊脖子感覺被人輕輕撫摸了一下，我嚇得馬上彈起。

「乜料阿！」我馬上按着該位置，試圖撥走那錯覺。

「七日」

嗯？

腦海突然冒出這兩個字。我想起了什麼，一股非常強烈的恐懼感從內心湧現。

「唔係阿嘛…..咁撚老套？」我笑了一下，嘗試壓抑那令人心寒的念頭。

「呢鑊真係瀨嘢。」

多謝大家睇呢個故！

呢個係恐怖懸疑故，會有唔同遊戲嘅指引，同埋線索畀大家推理，歡迎大家留低你嘅見解

呢個故亦都係我嘅處女作，各方面都想聽聽大家意見，所以請盡情畀comment，不論好負，我要哂!!

一日兩更，正午同日落會更新。
一日會出到故事入面嘅大約半日。
連登/IG每多30個like，當日夜晚就會加多一更，最多加兩更（原諒筆者比較忙）

IG：rottenamimi (post隨筆多，可能會有角色自白，歡迎大家pm我吹下水）
Penana：
紙言：因為技術問題暫時冇（試極都keep唔到格式同埋隔唔到行，有冇巴絲可以打救一下我？）

靈感來源：

呢個網站有好多奇怪嘢睇，故事入面嘅遊戲都可以喺呢道搵到，個作者寫得令人有代入感，非常推薦大家睇！
不過因為要尊重版權同埋順應故事發展，啲遊戲指引會有所出入。

Lm

DAY 0

我和家寶步出Cafe，她挽着我的手，樂滋滋地說︰「多謝你今日陪我去Cafe喎豬。」

家寶是我的女朋友，平平凡凡的一個女生。我們在大學的棋牌學會認識，她不懂棋牌，只是捱義氣上了莊。我常常到soc房消磨時間，玩一下boardgame，借用一下電腦。她又喜歡逃課到soc房睡覺，有一次我研究遊戲，她好奇地湊過來看。我們就這樣慢慢熟絡起來。後來她向我表白，我就跟她在一起了，就這樣兩年多三年。

我微笑搖頭：「唔會啦⋯⋯」

「好唔好食阿？」

「好似食緊空氣咁，但係甜嘅。」

「咩阿？」她暗忖。

我牽着她向升降機走去。她停下腳步，指著扶手電梯：「電梯快啲喎。」再打算拉走我。

比起扶手電梯，我更喜歡搭升降機。密閉的空間，上落簡單直接。每一次開門都有驚喜，好像拆禮物一樣。

不會知道裏面有沒有站著人，站著什麼人，也不知道會不會突然停下，走進一個散發體香的美女，煙臭味的阿叔，還是其他東西。

大家在短短幾十秒的時間，非常親密。有時候門一開，映入黑麻麻的樓層，那心跳漏怕的感覺也讓我莫名興奮。我就是喜歡這種未知。

不過，現在走進升降機的最大動機，是避免身邊人被樓下整層的化妝品商鋪吸引而走進去，浪費時間。

「我想同你共處一室吖嘛。」我湊向她道。

家寶笑了笑，用手肘用力撞向我腰側，我幾乎吐血。

按下按鈕，升降機不消一會就到了。我們走進去，按了G層。
我倆靜默。

「⋯⋯頭先個souffle pancake好輕盈好creamy喎，你唔覺咩？」家寶開口道。

「覺。」我點頭，不多作回應。

她似乎想為那個pancake爭一口氣，續道︰「好好味喎。食落首先係脆脆地，之後好soft好有蛋香，重點係⋯⋯」

為免她繼續做美食節目主持人，我打斷了她：「 個蜜糖。」她不解地皺眉歪頭。

「甜到好似…」我續道，她裝作冷靜地望著我，眼中卻是滿滿的期待。

我只微微一笑，她呆了一呆：「做咩唔講落去？」

「你想我講啲咩阿？」

她又打算撞我，我馬上用手掌擋下她的攻擊，再一手把她摟着。

她似乎被我突如其來的逆襲嚇到，乖乖地雙手垂下，由我摟着她。

女人真的要軟硬兼施。

「⋯⋯好食就得啦。」她撇過頭。

升降機門開了，她挽着我步出商場，身體自然地走向美麗華商場方向。

避得了一劫避不過下一劫。

「又去買嘢？」

「咩又啫。」她馬上反駁。「我想去買枝潤啲嘅唇膏阿。」

「唔洗啦。」我嘟起嘴唇，她作勢要打我。

我連忙雙手護腰，退後兩步，道：「喂大佬唔好再打喇，再打我連腎都賣唔到㗎喇」

「做咩要賣腎？」她似乎搞錯重點。

「唔賣點請你食啲咩cake阿咩吐司阿。」

「不嬲啲嘢都係我畀㗎啦」她衝口而出。

我們對視了五秒，她牽起我的手，緊握着。

我們繼續走，兩個人都沒有說話，直至我的電話鈴聲響起。

李俊豪

家寶掃過屏幕一眼，就繼續看四周的景色。

我接過電話︰「喂？」 馬上傳來一記獅吼

「喂余永樂，又係我喇！」

我急忙拉開電話，幹，每次聽他的電話也忘記調小聲一點。

「今晚得唔得閑阿？我有個friend約我去玩阿，香港靈異總會嘅人，我見佢地好nice咁但我又淆底唔知點推，陪我去吖？」

李俊豪很像那些日式卡通裏會出現的人，熱血，熱心，但有點白目。不然他不會主動認識當時沒有什麼朋友的我。

「你邊道識啲咁嘅人？」

「…咩阿？」他疑惑道。

「咩阿？」

才剛說完這句，我便想起我曾經叫李俊豪問那夥人一些死後世界的事，但是他們只叫李俊豪看維基百科那些詞條，廢到爆。

「哦。」我回道，不帶半點興趣。

「我冇你唔掂㗎我！上次我同觀音娘娘求籤，個解籤佬叫我咪咁貪玩阿！」

「咁你咪唔好去囉。」

「咁講嘢㗎，咁係咪連你果啲都唔洗去先？」他試圖恐嚇我，畢竟我每次都會找他幫忙一下。

我沉默。

硬功不行，他選擇了軟功：「⋯⋯你喺道我安心好多㗎，幫幫忙吖兄弟。」

我打了個寒顫：「咪撚咁骨痺啦兄弟。」家寶瞄了我一下。

「去啦，總會啲人都話想識你。」

「我唔想識佢哋喎。」我斷言。

他沉默了幾秒，似乎想到了一招︰「…….佢哋準備咗好刺激好好玩嘅game阿，你一定未試過咁話喎！」

死仔，用呢招。

我望向身旁的家寶，她冷冷地看着我，我回避眼神。

「⋯⋯幾點阿？」

「六點三葵興喎，六點半正式開始。」

「得啦，同家寶行緊街，再搵你。」我掛上電話，繼續牽著她，走進美麗華商場。

門一推，涼風陣陣，令人舒爽。我自在地走到升降機口，按下按鈕。還有一點時間，吹一下冷氣也無妨。

家寶鬆開手，輕輕說︰「我自己行得喇。」

又來了。

家寶睨了一眼升降機所在樓層，3/F，又看向扶手電梯。

「即係點。」我按捺着自己的不耐煩，問道。

她似乎察覺到我有點不高興，連忙解釋道：「唔係阿。你約咗佢李俊豪吖嘛。咁我廢事你陪我行一陣就要走。我自己行都ok。」

她故作輕鬆，續道︰「⋯⋯仲可以行耐啲添。」

「咁你自己行啦。」我回道。

「嗯。」她輕聲道。

「我今晚會返屋企食飯。」

「嗯。」她略略比剛才大聲，再揮手道︰「Byebye。」

「Byebye。」我轉身，直直行向彌敦道，六分鐘後，登上往荃灣的巴士。

還未下車，已經透過玻璃看到那熟悉的身影，大約米七，平頭，標準毒L灰黑色方框眼鏡，眉粗得像紫菜，鼻大得像蒜頭，但眼睛奇小，感覺只佔了眼鏡的八分一。

他還是穿着那件大Logo黑Tee、卡奇色長褲，黑色波鞋，褲管和鞋之間露出一截白襪。
當然，還有那個灰色大背包。

他擺着一副猥瑣的樣子揮着手。我馬上自然地轉過頭，但身旁的人已向我側目。

門一開我便逕自往大廈走去，他先是有點反應不過來，但很快就跟上了我的腳步。

他拍了我的背一下：「喂！」

「走喇走喇走喇……」我沒有回過頭來，繼續向前行。

他不明所以，道︰「做咩阿？」

我補充道︰「我廢事啲人以為我同你有路。」

他又露出那個下流的笑容，搭着我的肩膀嬌嗲道︰「乜人哋好影衰你咩？」

我捉住那隻手，迅速轉身，膝一屈，打算給他來個重重一擊。

但我還未直搗黃龍，他已迅雷不及掩耳，掩着他的下體。

他沾沾自喜道︰「咁多年兄弟仲唔知你條路咩？」

「係喇兄弟，行啦。」我沒好氣道。

「Bobo呢？」

「係家寶。」

「是但啦都係兩句。家寶囉。」

「自己行街，今晚返去同佢食飯。」我回道。

「咁佢都幾唔話得，畀你掉低都冇嘢。」他太天真了。

「你唔明㗎喇，啲女人真係好煩。」

「我明阿，我媽子都成日哦我㗎。」

「……」難怪他沒拍過拖。

我們到了工業大廈，藍色牆身，永遠都在搭棚。李俊豪飛奔到汽水機，買了一罐可樂。

在他彎下腰取走可樂之際，我看到了他的股溝。

看來今天一定會撞鬼了。

我打開了貨𨋢鐵閘，關上，按下12樓。「轟。」升降機向下沉了一下，再緩緩上升，傳來工廈特有的吱吱嘎嘎聲。

我回過頭來，只見李俊豪站於角落，低頭默念着些什麼。

如果現在有人按了電梯，應該會被眼前奇怪的景象嚇得不敢進來。

我疑惑地看着他，他的雙手從大腿移到胸前，作盛水狀，右手仍握着可樂。直到8樓，他終於睜開眼睛，發現我正在看着他。

「heh。」他尷尬地笑了一聲。

「⋯⋯今次係咩玩法。」

「冇⋯⋯唸聖號囉，安心啲吖嘛。」我沒有回應，剛好到了12樓。

「到喇到喇，出去啦。」他推我道。

李俊豪看着電話上的地址，來到了一道玻璃門前，裏面放着彩虹色的鞋架，還有高身木架，擺放着卡牌遊戲，還繞着粉紅色和黃色的假花。

我忍不住向着李俊豪，一臉「黑人問號」。

李俊豪一邊脫鞋道：「冇嘢嘅！」

我真佩服他的樂觀，我已經做好隨時轉身就走的覺悟了。

他推開門，像香港小姐般走進去︰「Hello大家好。」

「hello。」「hi。」「yo。」在場的人條件反射地回應，頭都沒有抬起來，有些甚至懶得回應，只有一個菇頭戴眼鏡的女生，還有另一個非常高瘦的男生回打了招呼。

我有一種去了OCAMP的既視感。

李俊豪示意我打招呼，我「hi」了一聲，原地坐下，成為圍圈的一員，李俊豪隨即坐到我旁邊，「格—嘶….」，開了那罐可樂。

「好！」菇頭雙手握拳「咁歡迎大家先啦，今日嚟玩game。」下一步是不是要抽鎖頭和鎖匙，玩配對遊戲？

「咁首先講講我哋個background啦…」菇頭開始介紹了總會的宗旨理念，過往舉辦過的workshop什麼的。我無聊得四處張望。

木地板，白光，鏡房。我伸直腳，手撐地身體向後仰。

用鏡房玩遊戲，就像攀山時在鞋底淋上潤滑油。

我欣賞他們的粗心大意，或許能讓稍後的活動不那麼沉悶。

大約十分鐘後，菇頭終於停了下來，換高瘦男上場。

「今日我哋會玩兩個game，第一個係，The Telephone Game。」

留名

正皮加速

多謝巴打幫推！
我食開全走（得返包同肉）

文呢

就憑你呢句，我今晚chur埋個深夜更先瞓！
謝謝支持

希望畀負皮嘅讀者可以畀下意見我，我會改善！

推爆你

The Telephone Game

需求
· 10名參與者
· 10部電話

步驟
· 參與者圍圈坐下。
· 每名參與者的通訊錄會有左邊的人的電話，即每個人能致電左邊的人。
· 其中一人數三聲，參與者同時撥出電話。
· 如順利，只有九個人會聽到「信號繁忙」或「請留口訊」，而其中一個參與者會接通電話。該名參與者會從電話聽到一把聲音。
· 該名參與者可以問電話那頭的人一條問題，對方會回答。
· 對方回答後，換他問參與者一條問題
· 參與者必須誠實而正確地作答。
· 參與者可選擇重複發問，回答。
· 如果參與者想完結對話，必須跟電話那頭的人講「要收線了」。
· 對方會試圖讓參與者繼續與之對話，例如參與者不須回答就能獲取答案。 絕對不要繼續通話。 參與者必須不斷強調要收線。
· 如果參與者足夠堅定，對方會道別並掛上電話，此刻為結束對話。
· 結束對話後，立即破壞該10部電話。

注意事項
· 不要把電話傳給其他人，會選擇該名參與者必定有其緣由。
· 回答絕對要正確，如不幸錯誤，該名參加者將會感覺身體某部分有一下刺痛。該部分為代價。

「大家明唔明阿？」菇頭像日漫裏那些元氣少女，燦爛地笑道，完全無視在場的緊張氣氛。

基本上，在場的人都很平靜，最多只是深呼吸。我想他們來之前都做好心理準備。

老實說，我也沒想過會來真的，還以為只會玩什麼「四人牆角」、「筆仙」、「碟仙」那些老掉牙的小把戲。

不過也好，我平時哪找到九個人陪我玩這樣有趣的遊戲。

此時我感受到右方炙熱的視線，李俊豪看着我，手顫抖不止。

他的口型說道：「我唔想冇咗個頭阿。」

我笑着搖頭，示意不會。他像要哭出來般，我收起笑容，認真而堅定地點了一下頭。

「冇事嘅，信我。」我回道。

李俊豪眉頭緊皺，默默低頭。

「我一陣會發號司令，數完1,2,3之後果下大家先好打出去，係之後果下。」高瘦男面無表情地說道。

在場的人點頭。

「好！ 咁我依家派電話先！」菇頭捧起一個紙箱，向每人分發電話。

我的是Nokia 3310，李俊豪的是sony ericsson w580i。上面貼着號碼。

「OK~咁我哋準備開始喇。大家打開通訊錄先啦。」菇頭和高瘦男坐下。

在場的人大多數都坐起身，伸展一下筋骨，有些低頭沉默，有些大啖呼吸，有些緊張微笑。

十秒後，高瘦男開口：「我哋預備。」

眾人盯着電話，拇指擱在按鈕上。

「1,2,3。」

全部人同時把耳朵湊近電話。我期待電話能夠接通，回答我心中一直以來的疑問。

「嘟嘟——」

「你所打嘅電話號碼暫時未能接通⋯⋯」

雖然是意料之內，但還是有點失望。

我掃視圈中，他們都把電話放到地上，示意沒有接通。有的人呼了一口氣，有的人面露不悅。

「哎呀，真係好可惜阿！」菇頭鼓起臉，看着高瘦男。高瘦男摸了摸她的頭，轉向大家︰「我哋一分鐘後再試多次。」

「余永樂！」李俊豪小聲喚道。

沒能接通電話的我實在不想瞎聊，我低頭，裝沒有聽見。

李俊豪沒有再叫我了，他把手上的可樂一飲而盡。

「我哋準備。」高瘦男道，在場的人回過神來。

「1,2,3。」

「電話正在使用中⋯⋯」

嗯？

今日嘅更係咁多喇，聽日會繼續出
希望鍾意個故/想睇更多嘅巴絲，都like下個post/ig，同幫手推推（P牌仔推唔郁）
雖然老套，但你哋嘅支持真係我嘅動力

加甜

放心，會有
加唔加就睇大家反應喇

我疑惑地抬頭，從鏡子的反射中看到身旁的人慢慢舉起手，顫抖着。

在場氣氛瞬間變得異常壓迫，只見菇頭高興地雙手合十，凝望那個人。

李俊豪接通了電話。

他驚惶失措地看着我，像一隻迷途小羊，被獅子抓到，還用爪子把玩着，卻不直接了結牠的生命。

他正襟危坐，絲毫不敢動。

「⋯⋯喂」他小心翼翼地吐出這個字。

在場的人都注視着他，應該在猜測他會問的問題，諸如「911由誰策劃」，「死後的世界會去哪裡」，「究竟有沒有神」，「死去的人現在過得怎樣」，「誰誰誰幾時會死」之類的。

李俊豪突然呼吸變得急促，「我⋯⋯」，他的嘴依然半開，還未完整道出問題。

「快啲講。」高瘦男嚴肅地小聲說道。

被突如其來的氣音嚇到，李俊豪抖動地一下，快速看向高瘦男，焦急地問道：

「我會唔會死㗎？」

在場的人頓時目瞪口呆，面面相覷。我倒是有股無名火起。

李俊豪抿起嘴唇，輕微而快速地點頭。

接下來才是比較可怕的部分，大家都非常緊張，就連菇頭也眉頭深鎖。萬一回答錯誤，後果真的不堪設想。

希望電話那一頭的人，會因為李俊豪的問題容易得三歲的小孩也能回答，而允許他的代價少一點吧。

李俊豪緊張得整個身體不停顫抖，我很想把電話搶去，但李俊豪面部頓時放鬆，想也沒想就神色自若地答道：

「余永樂囉。」

這回換我目瞪口呆了。

李俊豪回復緊張的神態，如坐針顫道：「我要收線喇。」

他不斷急促地重複：「我真係要收線喇。」
「我要收線阿。」
「我真係要收線。」

糾纏了一分鐘後，終於說道︰「Byebye。」

他按下按鈕，無力地向後攤軟，又好像突然想起了什麼，坐起身拿起可樂，才發現裏頭早已空了。

「啊！！」他用力地把可樂罐按扁，躺到地上，閉上眼睛唸唸有詞。大家就這樣看着他，沉默良久。

一個運動型女生按捺不住，試探問道：「你條問題⋯⋯佢點答？」

李俊豪停下來，把手放在頭後枕着，
「佢話會⋯⋯」

在場的人都不禁睜圓眼睛，空氣中充斥住吸氣和呼氣聲。

吸什麼氣阿這不是理所當然的事嗎？！

「不過人本身就會死㗎啦。」他續說，瀟灑地張望大家。

「咁你又問？」一個身體70%都是紋身的男人煩躁道，道出我心中所想。

李俊豪再次望向天花板，沒有回答。

「咁你做咩講我個名。」我問道，隨即感受到眾人驚訝目光。

「佢問我⋯⋯我最好嘅朋友係邊個吖嘛。」他從容回答道。

在場的女生欣慰地看着我們。菇頭更露出慈祥婆婆的微笑，挨向高瘦男。

我不發一語。

應該感動嗎？ 嗯，應該感動。

「咁你答完，有冇咩唔舒服。」高瘦男問道。

「又唔多覺喎。」李俊豪抖動着肩膊道。高瘦男點一點頭。

高瘦男收了所有電話，用錘子錘爛。

我們休息了十分鐘，有些人到了外面吸煙，買水。李俊豪說他要去大便，就跑走了。

期間菇頭從小房間搬大紙箱出來，倒出滿地白色燭台。如此多蠟燭，我心裏也有底了，怎麼剛才好端端的，現在反而解新手任務了？

菇頭察覺到我神色有異，緩緩說道：「今日諸事不宜，依家日落緊，加埋鏡房，放心啦。」

她一邊說一邊把燭台塞到我手上，示意幫忙放置蠟燭再點上。她還惡趣味地把蠟燭砌成心形，自得其樂地走來走去。

十分鐘後，蠟燭陣成，我們在外圍席地而坐。

高瘦男把燈關上，室內只餘晃動的燭光，落在木地板，泛起海浪一般的影子。

菇頭撿起地上的蠟燭，置於下巴之下，把聲音壓低：「頭先冇份嘅朋友唔洗灰心！所謂希望在明天吖⋯⋯咳！」

她似乎被口水嗆到，不斷捂着嘴巴咳嗽。高瘦男沒好氣地續說：「百鬼行物語，你哋應該聽過，都知點玩。」

100 Ghost stories
(Hyaku Monogatari)

需求
· 一百枝蠟燭
· 一名至一百名參與者

步驟
· 關掉空間所有燈，拉上窗簾，確保沒有半點光源。
· 參與者圍圈而坐，點上蠟燭。
· 每人輪流說鬼故事，說畢，吹熄一枝蠟燭。
· 說完第一百個故事，空間全暗之際，一靈體會於圈中出現。

高瘦男補充道：「總之就係講完鬼故就吹熄，講哂就會見到鬼⋯⋯」

「喺個心心入面！」菇頭興奮打斷道，高瘦男沒有理她，續道：「就係咁簡單。」

菇頭不忿：「咁我先。」這下突如其來的開始嚇倒了在場的人，他們紛紛專心起來。

菇頭緩緩道：「有一次，我同細佬妹玩伏匿匿。我匿咗入衣櫃，閂埋道門，之後阿妹突然開咗我道門叫我抱佢上衣櫃。我照做，之後閂返道門。成個衣櫃黑蚊蚊，得返我嘅呼吸聲。」

「然後我突然諗到，阿妹係做捉㗎喎。」她吹熄蠟燭。

呼吸聲連連，李俊豪打算追問，高瘦男冷冷地盯着他，把食指放到嘴上。

換紋身男拿起蠟燭道：「我果個都差唔多啦。有晚我攬住我老婆瞓覺，咁阿，佢啲頭髮搞到我個身好痕，我咪幫佢撥返去前面囉。」

「吖，你知唔知咩事阿。我戈下先醒起佢係短髮嘅，我嚇到即刻狗衝出房，點知佢喺出面食緊宵夜。」

他抓了一下後頸，續道：「屌，果陣嚇撚到我吖，諗返起都驚，我依家仲成鳩日形住形住。」

大家分享了自己的靈異故事，分享了三四回合。有一些還算不賴，有一些聽得出來是唬爛的。

現場開始昏暗，鏡子反射出的十人顯得格外詭異，某些人燭光沒打到臉上，黑了一片，像缺了一塊一樣。

感覺已經過了四十五分鐘。故事漸漸不是真人真事，甚至還搬上都市傳說和怪談，諸如辮子姑娘，大學校舍鬼故之類，我開始游魂。

老實說，有經驗的玩家不只這個程度吧。

大家漸漸想不到故事，每個回合越拖越長，有時還會陷入沉默，令人非常焦躁。

「唔知大家有冇聽過油麻地站嘅嘢呢！」我身右的年輕人興奮地說道，為自己能想到一個故事而高興。

爛透了。我想起身就走。

如果我半途離開，會不會發生一些更有趣的事？

幹，我太聰明了。

輪到我，我深吸一口氣說道：「有一日，小明同一班人去咗玩通靈遊戲，玩下銀仙阿，催眠睇下自己會點死阿等等，本身都相安無事，後來佢哋玩咗百鬼行物語，玩玩下小明覺得好無聊，就講咗個關於呢個遊戲嘅故事⋯⋯」

在場的人頓時回過神來，還有點驚惶失措。非常好。

「佢話，每吹熄一枝蠟燭，附近就會多一隻鬼，所以佢哋附近依家好多鬼⋯⋯」

「突然，全部人都用一個奇怪嘅笑容望住小明，佢感到有啲奇怪，但都係照樣吹熄枝蠟燭。」

「但佢發現，佢已經吹唔熄枝蠟燭喇。自此，每次小明見到有人玩呢個遊戲嘅時間，都會去分享佢嘅故事。」

我吹熄蠟燭，背起袋，起身離去。

在場的人還來不及反應，我就關上門，聽不到玻璃門後的一切。我下了一層樓梯才進電梯，下樓。

步出工廈不久，我從褲袋抽出電話看時間。
7︰54pm，比我想像中還要早。

3個未接來電︰ 家寶

正當我想撥出電話，家寶剛好來電。

「喂？」她說

「喂。」

她沒有回覆，像是等待我說些什麼。

三秒後，我問道︰「做咩？」

嘉寶吸了一口氣，吐出，緩緩說道︰「你記得今晚我哋同婆婆食飯㗎可？」

「記得阿，返緊嚟啦。」「你哋食住先啦。」

「嗯。」嘉寶掛上電話。

乘車途中李俊豪致電給我，說我走後他們一言不發，過了一會兒就尷尬地繼續遊戲，最後講了70多個故事就結束了。他幫忙還原場所，現在回家吃飯。

我回到家時剛好九點。婆婆和家寶坐在櫈子看電視，茶几擱着午餐肉炒蛋，一盒叉燒和菜心瘦肉湯。

婆婆聽到我關門的聲音，馬上用手撐在茶几借力，慢慢站起來。我馬上過去扶她。

家寶向婆婆道：「得喇婆婆我嚟啦。」然後拿起菜，走進廚房。

我叫婆婆乖乖看電視，她點頭微笑，牽動臉上的皺紋。我進睡房拿了乾淨衣服，到廁所洗澡。

一開門，已經看到嘉寶神色不悅。我走到她身旁坐下，她稍稍向右挪動了一下。

我夾菜吃飯。婆婆不斷夾菜給我，我的口忙不過來，說道︰「婆婆你夾畀嘉寶啦。」

「唔洗喇我飽喇。」嘉寶馬上搖頭推卻，但婆婆當然不理會，繼續把叉燒夾到她的碗中，她沒有拿起筷子。

飯後，我收拾碗碟，叉燒仍然完好在她的碗中。

「食埋佢啦。」

嘉寶搖頭。

「婆婆夾畀你㗎。」

她回道︰「我飽。」

我把叉燒直接倒回發泡膠盒，再去洗碗。期間，外面傳來關門聲，我繼續洗碗。

水很涼。

婆婆走到廚房，擔心地說︰「你快啲氹返阿妹啦。」

我馬上關上水，扶她到梳化坐下，回道︰「嗯，冇事。」

我穿上鞋，走到樓下。

在升降機裏，腦海閃過一個有趣的念頭。

一如既往，家寶在樓下公園盪鞦韆，用力地盪到最高。我走到她身旁，看着她上上下下一會，她還是沒有停下來。

我坐上膠板，也盪起來。她不服氣地更加用力擺動雙腿，但是盪太高，鎖鏈卡了一下。她忍不住叫了出來，把鞋擦在地面，減緩速度。

鞦韆停下來了，她逕自離開。

「寶。」她繼續走。

「喂。」我叫道。

「喂咩阿喂。」她停下腳步，轉過頭生氣道。

「你想點阿？」我沒好氣問道。

「係你想點阿！」她生氣道，「約咗人食飯又遲到，整返熱啲餸畀你又去咗沖涼，仲倒埋我舊叉燒。」她氣得眼眶也紅了。

「沖個涼有幾耐阿？我又冇掉走舊叉燒。」

「一陣你又嫌啲嘢食凍哂，同埋你可以氹多我一兩句家嘛，你咁樣一嘢就倒咗佢！」說罷調頭就走。

我隨手摘了一束野花，粉紅色，不知道是玫瑰還是什麼，然後追上她。

我從後抱着她，她抖動了一下，把花遞到她的眼前。

「對唔住阿。」我在她的耳邊輕聲說道。

我知道她一定會心軟。

她一聲不響，過了一會才開口問道︰「⋯⋯你邊道無啦啦嚟紮花？」再剛問完，她意識到些什麼，驚訝地側過頭看着我，我點頭。

她輕嘆了一聲，撥開我的手向前走，「仲走阿？」我可憐地看着她，問道。

「去廁所阿。」她沒好氣地回應。

機會來了。

她走進廁所，我看四周沒人，便進去了。

她上完廁所，一開門便嚇得叫道：「喂你做咩入嚟阿！」

「你想唔想玩個刺激嘅遊戲？」

還未回應，我便湊上了她的嘴。

那一晚，我送了她回家。

今天真的很荒謬呢。

紙言都上線啦！呢兩邊應該會睇得舒服啲

Penana：

Day 0就完咗喇，唔知大家覺得點呢？

仲以為有100個鬼故聽

諗得過喎，出個番外點睇

家寶？嘉寶？

係家寶
應該係太想食嘉寶漢堡 犯咗呢個低級錯誤
已改返哂 謝謝巴

幾好睇
啲量仲要好多 正

推

多謝巴打
咁先睇得過癮㗎嘛

謝謝幫推！

DAY 1

「呢鑊真係瀨嘢。」

我大啖吸氣，吸到胸腔完全擴張，再呼出內心那股不斷膨脹的不安。

我拿起床邊的電話，時間是12︰12。我睡了那麼久嗎？

我馬上下床，只見婆婆已經坐在梳化，悠閒地吃着花生，聽電台節目，急速起身使我眼前半黑，我捂眼搖頭，一邊說道：「婆婆你煮咗早餐？」

「食咗洗埋咯。」她指指梳化，示意我坐下陪她。我有點驚訝，婆婆的身體應該沒有那麼靈活。

我坐在梳化上，不禁向下攤軟。「咩事幹阿？」婆婆留意到我的頹喪，詢問道。

「冇嘢阿。」我回道。

「又唔合格阿？」我疑惑地看向她，她嚼着花生斜看我，以一個「知你啦」的眼神道︰「畀我簽名嘞。」

我這才意會過來，回道：「婆婆我依家⋯⋯唔洗㗎喇。」

她「喔」了一聲，又繼續剝花生。

「婆婆。」她看向我。

「如果有人話你七日之後會走你會點阿？」

只見婆婆不屑地以鼻子噴氣，聳肩。

「你今日精神咗好多。」我悄悄用力把食指拗向手背，拗到差不多45度時，才感到痛楚，按不下去。

不是夢。

我想散心。我起身跟婆婆說我出去一下，梳洗完換過衣服後，就下樓了。

萬里無雲的晴天，那一片完全的藍，讓我看東西都呈現一種灰調。我走到昨晚的公園，坐到鞦韆，下意識地盪了一會。要說我非常害怕，又不是。

但總覺得事情有點奇怪，有點不妥，不應該是這樣子的。

接通電話的不是我，100個故事沒說完的例子多的是⋯⋯我打算還原昨天發生的事，走到女廁門口，待了一兩分鐘後進去，開了第一個廁格，什麼也沒有。

我呆望着馬桶。

我到底在搞什麼？

我馬上走出廁所，幸好沒有人撞破，我快步離去。

滑着電話的通訊錄，我致電了李俊豪，電話隨即接上。

「yo what’s up——？」李俊豪開口道。

「有嘢搵你，緊要嘅。」

「又有咩想玩阿？」

「出嚟先傾。」

「我過嚟搵你？」他問道。

「唔洗，我出嚟。」我也想出去走走。

深水埗D出口，人聲鼎沸，人來人往。地上躺着衣衫襤褸的乞丐，口中嚷道「施捨個發財錢吖」。

明明早兩天才看到他在太子站外，站着叫人買飯給他坐輪椅的表哥，交換角色了嗎？

人生果然充滿着各種謊言，捐錢的也只是為了捐錢罷了。

我拐彎轉入粉麵店，潮州牛腩的味道撲鼻而來。李俊豪早就到了，他向我招手，我坐下，侍應隨即過來下單。

下完單，李俊豪一看到侍應走開，就壓低聲問道︰「搞咩？」

得不到回應的他，挨後靠着椅背，環顧四周。

兩杯凍奶茶送上了桌面，我攪了兩攪，呷了一口透心涼的醇香後，道：「我瀨咗嘢。」

「又嚟？」他驚叫，嚇得食客都轉過來。

我不置可否，他續道：「冇理由㗎喎，我都冇嘢！」
「⋯⋯應該」

「一係我幫你搵總會啲人問下？」

「唔洗喇。」我馬上回道。

李俊豪嘆了一聲，身體不自在地動來動去，手指骨敲桌，腳也無所適從。

「你做咩唔問我點知自己瀨嘢？」我問道。

李俊豪頓時睜大眼睛，向後一縮：「屌實好恐怖嘅我唔想知。」

待粉麵上桌後，我不顧他的慌張，徐徐跟他描述我當晚的夢。李俊豪大口吞着麵。說到戲肉時，我大叫道︰「佢想捉住我阿！」，同時捉着他的手，他被嚇得叫了出來，向我比了個中指，道：「屌你老母。」

這小子每次嚇到的樣子超好笑的。他喝下一大口奶茶，打了個嗝，說道：「咁都係發惡夢啫。」他眼神撇走，仿佛自己也不相信。

正當我想解釋的時候，我腦海中又泛起那個念頭︰「七日。」

「七日。」我不自覺重複道。

李俊豪聽不清我說什麼：「吓？」

我照直說我醒後冒出了這個想法，李俊豪先是豪氣地笑了幾聲，但沒多久便收起笑容，開口道：「冇嘢嘅，邊有咁老套。」

「我都覺。」我輕鬆回道，咬着牛腩。李俊豪看着我，臉依舊僵硬，我繼續吃麵。

吃完麵，我起身步向門口結帳，李俊豪緊追其後。我一踏出門口，他終於忍不住說道︰「不如問下觀音娘娘啦？」

我點頭同意，反正也閒着沒事。

我們坐41號巴士到洗衣街，走了一會就到了旺角觀音廟。

有文

大份夾抵食
推

我上一次過來，已經五六年前了。當時還沒翻新，廟裏略為昏暗，天井掛滿塔香，香煙繚繞，整個身體都會沾滿香味。

我趁婆婆跪地向觀音娘娘問卦的時候，找了廟祝，幫她作褔，把她的名字和八字寫上紅紙，再貼到牆上，希望我的誠心發願，能讓她一切安好。

我也只能這樣做，以防萬一。

但是，這五六年間，她的身體大不如前，也不太記得起東西。
有些事情不是那麼容易解決。

我回過神來。

廟門兩側依舊寫上：「觀空有在皆成幻、音到無聲始見真」，但塔香全都換上了蓮花燈，十分明亮，牆身不再斑駁，就連牆上的紅紙也沒留半點痕跡。

李俊豪分給我一束香和一些供品，帶我到偏殿開始拜神。對每尊神像，他都會誠心跪下，手執香炷置於額前，向前拜三下，再把一枝香插到香爐上。每次完成後，都會輕輕轉過頭，確保我有跟足。

拜過神後，李俊豪走到正殿的觀音娘娘像前等待，信眾一起身他便叫我跪下問卦。我看着他，他以口型跟我說：「快啲啦！」，看我不為所動，他便過來推我，把我按到地上，塞我籤筒。

悉隨尊便。我跪下，心中默念自己的名字，生辰，請示之事。
耳中響起不斷的「唰喇」聲，一支籤漸漸從籤筒伸出，跌到地上。36號籤，我拾起地上的筊杯，向上一拋，下地卻是陰筊。

李俊豪吸進一大口氣。我再次求籤，一邊請示，最後跌出了76號籤，笑筊。

第三次了，再不擲中就明天請早了，我雙手用力合實筊杯，再放手，「啪嘞」兩聲。

聖筊。

李俊豪馬上跑向廟祝，我把籤筒回歸原位，再雙手合十。
我起身，打算看看電話，只見家寶傳我一條whatsapp，問我在哪裏。我看着電話良久，走出廟，按下通話，電話隨即接起。

「喂？」我說。

「喂？Dylan？」她回道。

「嗯。」

「我可唔可以嚟搵你？」

這是個好時機，畢竟她也與這次事件有關。

「好阿。」

掛上電話後，我把地址傳給她。李俊豪走過來，遞給我一張紙條。

第71簽 中下 古人占驗：莊周活鮒
涸轍之中鮒困之。窮通自可卜當時。
若能引得西江水。他日成龍也未知。

我望着紙條，若有所思。李俊豪看我這樣，便請廟祝贈我兩句，他們是熟人。

廟祝是一個身穿白背心，腳踢人字拖的阿伯。

廟祝抽走我手上的紙條，瞄了我一眼，再望回紙條。

「嗱我就咁解嘅。有條魚困喺坑入面，非常辛苦⋯⋯」

「如果引到水嚟救佢嘅話呢，佢第時可能會成龍嘅，即係變咗做條龍阿下，唔係變做成龍。」他食指豎起，指着我們道。

「⋯⋯」

他定格盯着我們。

我馬上意會過來，大笑了三聲，李俊豪「哦」了一聲後，一陣暴笑。廟祝滿意地點頭。

他續道︰「你運滯，要行善。不過都未夠，要有貴人，幫你轉禍為福。魚要水家嘛，下，所以就要盡快喇。為時已晚呢，就後悔莫及。」

「咁有冇話衰幾耐？」我問道。

「點知你啫。」「總之事在人為啦。」他看着我道。

「多謝多謝。」李俊豪向他雙手合十。

廟祝揮一揮手，就不知走到哪裡去了。

「聽落都搞得掂吖。」李俊豪道。

「我不嬲都覺得冇嘢㗎。」我伸個懶腰，走向正門旁的大鼓，於旁邊的木箱放下了一元，敲了三下鐘，再敲三下鼓，步出廟。

「走喇？」李俊豪敲鐘鼓後問道。「係阿，約咗人。」

「Bo⋯⋯家寶？」

「係掛。」我笑道。

「咁咪好囉，唔阻你哋喇。」他猥瑣地笑，轉身走出門。

只見家寶早已站在廟門前，不如以往，她今天有打扮過，一身白色連身及膝短裙，曲線盡顯卻不失優雅，長髮及胸，略施脂粉，美了很多。

李俊豪打量她，轉頭望向我，臉露驚訝。我把他推向前，家寶走過來，打招呼道︰「Hello。」

「咁快嘅？」我問道。

「我喺附近。」她回道。

李俊豪合上嘴巴，微微地向家寶點了頭。

我摸了摸她的頭。她抖動了一下，捉住我的手，放下來牽着。

「入唔入去睇下？」

「我走先喇。」李俊豪識趣地走了，步出門口前轉頭跟我們揮手。

家寶看向他，有點反應不過來，「哦⋯⋯」，再揮手。

我牽着她走進廟裏，她走得有點慢，似乎不想進去。

「我驚好大陣味。」她見我停了下來，解釋道。

「依家好好多㗎喇。」我捉住她的手，把她牽到正殿，她緊握着我的手。

家寶一開始呼吸有點急促，後來慢慢平緩下來，還鬆開我的手到處去看。

我注視着她。

「呢道好靚阿。」她回到我身邊，開心說道。

「冇你咁靚。」我還是注視着她，微笑道。

她害羞地低過頭，裝作沒事地看向四周，再突然轉過頭來，吐舌道：

「我都覺。」

我的心好像漏了一拍，很久都沒試過這種感覺了。

「想去邊玩阿？」我問道。

「青春無限？」

「MK妹。」

家寶調皮地笑了一笑，我牽着她走過山東街，下了瓊華地庫。
家寶四處張望，有點疑惑。

我問道：「做咩？」

她搖搖頭道：「冇，好似有啲唔同咗啫。我明明記得有夾公仔機同跳舞機。」

「你太耐冇嚟喇，冇咗好耐。」我回道。「係囉。」她微微嘟嘴失望道。

「都嚟到，影張相？」

她雀躍地點頭，逛了一圈，選定了一部貼紙相機。

「呢部OK嘛？我見佢幾靚又抵。」我點頭說OK，她馬上把七個十元硬幣投進機內，以瞬雷不及掩耳的速度設定好亮度、相框和效果。

下一秒已經聽到那把高而尖的日本妹聲音︰「下支咩媽sho~」「山，NI，衣至~」

她搭着我的肩，向鏡頭舉起yeah，我也慌忙跟着yeah， 就這樣倉卒地拍下了第一張。

「Pose！」她一聲令下，走到我背後，把手放到頭上擺出心心，我彎下腰遷就，「唰」。

我們像模特兒般快速變換了姿勢五六次，她走到熒幕前，審視照片。她「噗哧」一聲笑道：「你做咩笑到咁僵。」

「緊張嘛。」我回道，整個過程也太快了吧！

她挑選了四張，設定好大小，就跑到機後的小空間，拿起粗筆，為照片添上些心心和閃光。在這個狹小的空間，我們肩貼肩，腿貼腿，看着她精緻的側臉，我竟有了親她的衝動。

湊前的時候，我聽到了一把小孩子的聲音，像風一樣吹進我耳膜。

「我又玩。」

今日嘅日落好靚
而今日嘅更都完咗喇
如果想加速嘅話，就like下個post/ig/penana同幫手推推啦～

Ig:rottenamimi
Penana:
紙言：

湊前的時候，我聽到了一把小孩子的聲音，像風一樣吹進我耳膜。

「我又推。」

家寶究竟係咩嚟

可以係咩嚟？

我頓時毛骨悚然，馬上拉開膠簾。家寶嚇了一跳，問道：「做咩阿？」

我望向空無一人的四周，冷靜回道︰「冇事。」

家寶默默回過頭，這個小空間只剩下呼吸聲和筆尖敲過熒幕的聲音。我覺得呼吸有些困難，便揭開簾走了出去，叫家寶繼續。

每部貼紙相機都印着女生的大頭照，她們瞪大的眼睛像要吞沒我，我想起了那兩個大窟窿。

我走到櫃台，喘上一口氣。

過了一會兒，家寶小碎步地跑過來，攤開手：「登櫈！」是剪好了的貼紙相。

「要好好keep住阿。」她眨一眨水汪汪的眼睛。

「當然啦。」我回道。

接下來我們去了玩密室逃脫，恐怖主題，難度達五顆星，時限為45分鐘。途中我們開了其中一扇門，砰！

裏頭有一條上吊女屍(當然是假的)，她被嚇得叫了出來，打了我一拳，不過馬上輕撫該處，跟我道歉。

似乎學乖了。

她慢慢走出房間，用手遮掩會看到女屍樣子的視角，把房間和女屍都搜過一遍，再根據種種蛛絲馬跡解開了很多謎題。

她很聰明，有時連我都看不懂的，她就已經解開了。最後我們用了32分鐘便成功逃出，員工讚歎不已，說要送我們一張即影即有。我們拿着道具牌，拍了一張照。

在等待照片顯色的同時，她走到了一幅照片牆前，駐足端詳。很快她便發現我正留意着她，我看向照片牆，她開口道：「行咯。」

「Byebye，下次再嚟過吖。」員工揮手。

我們去了兆萬附近的食街，吃了魚肉燒賣、咖哩魚蛋、雞蛋仔、炸大腸、碗仔翅⋯⋯熱得汗流浹背，但是很開心滿足。

她吃得很開懷，只是一顆燒賣也嚼上很久，面露滿足的笑容，十分可愛。

她打算吃臭豆腐，被我阻止：「喂你仲食阿？」

她向我單眼，轉個身就叫了一份三塊的臭豆腐。

她拿起竹籤，把豆腐沾上辣醬，一口把它吃掉，兩邊臉鼓了起來。她嚼着嚼着，慢了起來，眼睛開始泛紅。

「做咩阿？」我問道。

她指着臭豆腐道：「好辣⋯⋯」眼睛還流出淚來，我們相視而笑。

飽得快要動不了的我們，在街上閒逛着，從油麻地走到長沙灣，途中她靜靜地四處張望，我們偶爾聊一下天。

我突然想起今天在青春無限聽到的那句話，考慮要不要跟她說，最後還是打消了念頭。

走到深水埗，她指着一間茶餐廳，問道：「要唔要飲杯奶茶？」

為免今晚睡不着，我回道︰「唔喇會瞓唔着。」

我還是想得到更多信息。她不捨地看着茶餐廳。

「下次陪你飲啦。」我答應她。

「嗯！」她點頭，緊緊牽着我。

到了長沙灣，我們買了兩碗糖水，到公園長櫈坐下。公園設施不多，只有一條鮮黃色的滑梯，還有海豚搖椅和獅子搖椅。

她揭開糖水蓋，慢慢吃着椰汁紫米露，一邊望着眼前的滑梯。

「好唔好食？」我開口道。

「好食阿。」她還是看着滑梯。

我轉頭看着她：「我想望下你。」

她似乎被我突如其來的請求嚇到了，馬上疑惑地看向我︰「嗯？」

我凝視着她。

她很快就習慣了我的眼神，直直地回看我。

我們就這樣看着彼此，她輪廊清晰、杏眼、雙眼皮、眉清目秀，鼻子高而鼻頭圓、小厚唇也很性感，她原來那麼漂亮，漂亮得我無法移開視線。

她把手肘擱在椅背上，手托頭，向我微微一笑道︰「做咩阿你？」

我忍不住湊到她面前，雙唇快要碰到時，她把食指放到唇上，狡猾地說道︰「你都冇同我飲奶茶。」

有股熱傳到身體的某部分，我硬了。

正當我深呼吸的時候，我聽到了走上樓梯的腳步聲。

一步一步，非常沉重，每一下就像低音喇叭，震動着心臟，震動我整個人。那種心頭的顫動就像敲着喪鐘，

「噹——」「噹——」「噹——」「噹——」

我只得原地駐足，彷彿知道遠處撐傘的鬼差正在慢慢向我飄來。

「噹——」五步後，聲音停下來了。身體那股莫名的負荷也沒有了，我放鬆地嘆了口氣。

「唰——」

滑梯突然傳來刺耳的磨擦聲，我嚇得整個人縮了一下，忍不住沉吟了一聲。

那是平時溜滑梯的聲音。

家寶馬上問道：「冇嘢吖嘛？」

我搖頭，揭開糖水蓋，大口喝着芝麻糊湯圓。我用力的吞進每顆軟糯的湯圓，不加咀嚼便送它們進喉頭。

家寶察覺到我的不妥，一手搶過糖水，幫我掃背。她勺起一口糖水，吹了吹，放到我口邊。待了三秒，我張開口，緩緩吞下。接下來那幾口，她都沒有勺湯圓。

此時此刻，我就是想跟她說。

我緩緩開口道：「我發咗個好真嘅惡夢。」

「冇事嘅，發夢啫。」她繼續餵我。

「但真係好真。」

「⋯⋯我夢到個女人，我覺得佢想殺咗我。」她停下來了。

「⋯⋯」她低頭沉默了一會，抬頭說道︰「你唔會有事㗎。」

「咁你呢？」我反問道。

「我？」她遲疑了一下，才道︰「我點會有事阿。」「我會一直陪住你㗎，豬。」她親暱地叫着我。

「可能我諗多咗嘅，雖然今次真係比平時嘅唔同。」我伸了一個懶腰。

既然不知道，不如讓自己知道？

「你可唔可以陪我玩個遊戲？」我問家寶。

「又玩？」她馬上回道，看我點頭，只好緩緩道：「好⋯⋯但你可唔可以話畀我知係咩嚟？」

「唔關你事嘅，唔會牽涉到你，我只係我想知我嚟緊會點。」

家寶應該係正常人一個

佢出親場啲氣氛都好似怪怪地咁

The Fortune Game

需求
· 一名參與者
· 一把梳
· 可以覆蓋臉部的東西，如︰衣服、圍巾、報紙、書本等

步驟
· 於晚上走到十字路口。
· 掃過梳齒使其發出聲音，掃三下，同時唸道 "tsuji-ura,tsuji-ura,grant me a true response."
· 等待。如果看到一個陌生人向自己走來，馬上遮着臉。
· 必須遮好。
· 感覺到該陌生人走到身旁時，禮貌而誠懇地請他告知你的運勢。
· 如果他回答，仔細記下每一句他所說的話，確保他離開後，放下遮掩物，此下為結束遊戲。
· 如果他不回答或拒絕回答，確保他離開後，放下遮掩物，繼續等待，或結束遊戲。

注意事項
· 此遊戲允許旁觀者加入，但過程必須蓋好臉部，不能干涉遊戲或發出聲音。
· 有關運勢，信不信由你。

我牽着她走到十字路口，附近沒有什麼人，偶有寥寥的途人經過，只有紅綠燈和遠處汽車駛過的聲音。

「畀你把梳我吖。」

她翻了翻身上的斜肩袋，拿出一把密齒扁梳，遞給我。

我接過它，把身上的連帽外套交給她，續道：「一陣你企喺一邊望住我，凈係好望住我，一見到我遮住塊面，就攞我件衫笠住自己個頭匿埋眼。」

「保持安靜，唔好開眼，直到我過嚟叫你同拎走件衫。」

「無論感覺到咩，都唔好開眼，唔好拎開件衫。」

她點頭，我站到了十字路口一角，她在我的左邊，離我大約十米。

我深吸一口氣，緩緩吐出，重複三次後，開始遊戲。
我用拇指按在梳齒上，慢慢用力地滑過，發出了由高頻便低頻的刮聲。

「刮——」「tsuji-ura,tsuji-ura,grant me a true response.」
「刮——」「tsuji-ura,tsuji-ura,grant me a true response.」
「刮——」「tsuji-ura,tsuji-ura,grant me a true response.」

我不知道會召來什麼。

體內的腎上腺素不斷上升，我看着眼前的小路，感覺那些霓虹燈牌比平常更光照明亮，關了燈的商鋪也顯得特別漆黑。

我感覺到家寶一臉擔心地凝視着我。風吹過，身體很敏感，我不自覺震了一下。

我屏息等待。

一分鐘，兩分鐘，遠方仍然沒有人。

再一分鐘，我感覺到了。

那個人我不認識，好極了。我緩緩舉起雙手，遮着臉。

沒有了視線的我，身體其他感官變得異常敏感，我莫名興奮。

人，即使閉上了眼，也能夠感覺到有人接近自己，離開自己。

我聽着腳步聲，由遠至近慢慢靠近我，紅綠燈的聲音不知道從何時就沒有了，現在只剩下「踏踏」的腳步聲。

我能感受到手心傳到臉上的溫熱，還是臉上的溫熱傳到手心，我不知道，但不重要。

「踏踏⋯⋯」

10米。

6米。

4米。

2米。

我的旁邊。

我屏息道：「你好，請問我將來嘅運程會係點？」

對方沒有說話，從我身邊擦過，離我而去。幾秒後我聽到的是一句近乎聽不見的：

「痴撚線。」

可惜。

我放開手，等待下一個陌生人。我相信，今晚會等到的。

接下來，有兩個陌生人向我走來，我重複剛才的步驟，但他們都沒有回應，甚至快步走去。

我也不是那麼可怕吧。

我想，過了有二十分鐘，我以為身體回復正常狀態，直到一陣風吹我的後頸，我下意識轉過頭。

只見遠方有一黑影，非常高的男性，我只看到這些，便馬上掩面。

心中突然響起了剛才的「噹——」
「噹——」。

停止不了，我整個人都動不了，只有強烈的風聲和鐘聲在耳邊不斷響着。

我像被關進非常狹窄的冷凍庫一樣，感受陣陣刺骨的寒氣。

40米。

30米。皮膚表面好像結了一層霜。

20米。

10米，我開始不敢呼吸。

6米，我閉氣。

4米，——。

2米，——。

到旁邊了。

我開口：「你好，請問我將來嘅運程會係點？」

它仍然在我的旁邊。

有些東西湊向我的耳朵，然後感覺戴上了耳機一樣，整個世界寂靜無聲。

然後，我像是進了禮堂一般，有一把回音，清而亮地跟我說：

「有因便有果。萬般帶不走，唯有業隨身。」

「未來有一大劫要過，能過與否於你。」

「凡事要謹慎，不要輕舉妄為。」

「行善務實為本份，勿被假象所引誘。」

才說罷，就如切換了夢境一樣，我又慢慢聽到了紅綠燈的聲音，汽車駛過的聲音。

我馬上吸進好大一口氣，胸口不斷起伏。我閉緊眼睛，消化一下。

不久後，我張開眼睛，走到家寶身旁：「ok喇。」她身體抖了一抖，我拿走她蓋在頭上的外套，她慢慢張睜開眼睛。

我們四目相投，她一下把我緊緊抱住。

「你聽到？」

家寶把臉捂在我的胸口，點頭，把我抱得更緊。

「返去啦。」我說

家寶抬頭，睜圓眼睛看着我。

「返屋企阿。」

家寶撇過頭，鬆開了雙手，再次點頭。

她走了，沒有回頭。我也轉身離去。

那晚回到家，婆婆早已熟睡，我躺到床上，有點擔心接下來會面對什麼。一定要想想辦法。

不過，我有什麼不能對付的？

今晚可能就那個女人在夢裏來一發了。

算是安慰了自己一陣子，不久，我也睡着了。

我又嗅到那一股潮濕古舊的味道。

大家討論下啦

甜呢！

LM

可以話係呢兩三日嘅事
想快啲睇就幫手加速啦

推你

DAY 2

我嗅到那潮濕古舊的味道，每口氣都呼得比平常辛苦。

眼前又映入深紅色長廊，擺設還是氣氛都一模一樣。我呼吸變得急促，但已經分不清楚是害怕、興奮，還是兩者。她會來嗎？

不，她一定會來。

我突然感到很睏，眼睛快要撐不開，很想就這樣倒在地板上倒頭大睡，但我不願掉落到更深一層的夢境，那是個可能會令人一睡不起的空間。

我抵抗睡意，用力睜開眼睛，我看到了她的背影，還是白色連衣裙和長髮。

她在數手指，雙手攤開，逐隻手指收到掌心，不斷重複。

後來，她只數到右手食指，第七隻手指，便從頭開始。

就這樣重複了十多次，她看着窗外，舉高雙手，用力地往上舉，又再次逐隻手指收到掌心，

左手拇指，食指，中指，無名指，尾指，右手拇指⋯⋯她沒有再數下去了。

我心頭一顫。

「繼續玩遊戲啦⋯⋯」她突然開口道。

我很想知道六日之後會發生什麼事。

她似乎聽到我的疑問，先是面露哀傷，再咧嘴大笑。

畫面開始模糊，我想獲取多一些資訊，但任憑我如何嘗試待在夢中，也徒勞無功。

畫面逐漸轉黑，我最後看到的，是她凝視着走廊另一端的樣子，那是個多麼怨恨的眼神。

我睜眼，電話時間顯示12︰37。

我又睡了那麼久，是故意的嗎？

我走出房間，婆婆在廚房煮着出前一丁。我連忙接過手，道：「婆婆你唔好食呢啲嘢啦，冇益阿！」

婆婆沉默不語，只看着鍋子裏的麵。我從冰箱取出鄰居芬姨昨夜幫忙煮的飯，還有解凍了的蝦和兩隻蛋。麵煮好了，我把它擱在一旁，再翻熱飯，炒個蝦仁炒蛋，煮好後放到茶几。

我去刷牙洗臉，婆婆坐到櫈子調較收音機。抹完臉後，我坐到她身旁，開始吃着那早已泡糊了的麵。婆婆也開始吃飯。

吃着發漲的麵，我突然想到：「如果五天後我會死，現在吃這種垃圾不就很虧？」

我慢慢嚼着每一口麵，感受那鹹的極致。

吃到一半時，婆婆突然開口問道：「拖累阿妹果隻衰嘢係邊？」

「死咗。」我吞下麵。

「天有眼！」

我夾了一塊炒蛋到她碗中，道︰「食嘢啦。」

「咁阿妹呢？」

「⋯⋯」

「真係陰公。阿妹應該好命水㗎嘛」婆婆眼泛淚光，「因乜解究會搞成咁？真係陰公咯！」她捶着茶几激動道。

「我會搵到佢㗎。」我吃着炒蛋道。

「咁寶寶呢？」

「⋯⋯我叫佢今晚上嚟食飯好冇？」

婆婆點頭，我吃掉剩下的蝦仁炒蛋後，收拾碗筷。

我收到了李俊豪的訊息，他約了師傅說幫我看一看，我叫家寶陪我，她說好。

安頓好婆婆後，我起身出發，到了旺角某幢大廈，附近熙來攘往。

李俊豪和家寶站在門口，興高釆烈地聊着些什麼。

我直直走到他們面前，道：「傾咩咁開心阿？」

他們頓了一頓，李俊豪道：「講緊上次我唔認得bobo單尷尬嘢⋯⋯so embarassing，你話笑死唔笑死。」

家寶笑道︰「佢話我靚咗好多喎。」

我回道：「咁係咪行得？」

李俊豪收起笑容：「好。」

按下了頂樓。升降機內，我們都沒有說話。

一開門，濃烈的燒香味撲鼻而來，家寶忍不住咳了一聲。
巷子有點窄，我們三人擠在木門前，正要按門鈴時，門打開了。

眼前的男性非常年輕，感覺跟我們年紀差不多，一頭曲髮，穿着大地色的長褂，沒有扣鈕，裏面是很隨意的白Tee短褲，腿上踢着不搭調的藍白拖。

他的大圓粗框眼鏡滑到了鼻頭，睡眼惺忪，他一手按着門，端詳我們。

李俊豪向他鞠躬，向我們道︰「呢位係法凡師傅。」

他看向家寶時，打量她道︰「真係幾靚女喎。」

家寶禮貌地保持微笑，我面無表情地回望他。

完成「審查」後，他發出了長長「嗯」的一聲，一邊點頭，彷彿把我們都看得透徹。

他伸手作「請」狀，示意我們進去。

單位不算大，大約三四百尺，光是神壇已佔了四分一，除了神壇外，基本上與普通家居無異。

李俊豪到神壇前，上了一炷香，揚手示意我們過去。我們上香，鞠了躬。

老實說，我既興奮又期待。接下來是不是會像電影一樣大鑼大鼓，師傅大叫「天靈靈，地靈靈，大顯威靈」，同時不斷腳踏地下反白眼，然後我會不斷顫抖，用一把女人的聲音說道「唔好多事——」？

招鬼儀式我做得多，驅鬼卻從未試過，這次好玩。

師傅從身上抽出兩張黃色符，燒了燒，把灰燼泡到飯碗裏的水中。

我伸出手，師傅卻把碗放到李俊豪面前，道：「你飲。」

李俊豪不解道：「師傅今日係我朋友睇喎。」他指着我道。

師傅回道：「啱阿。佢賴咗嘢，所以你要飲。」
「嗯其實都唔係瀨咗嘢。」「但你要飲。」

李俊豪乖乖把符水一飲而盡，應該很難喝，他露出猙獰的表情。

家寶拍了拍他的背，李俊豪搖手示意沒事。

師傅一下坐到梳化上，李俊豪也不客氣地坐下，師傅點起電子煙，繼續打量家寶，問道：

「靚女你哋拍咗幾耐拖阿？」關他屁事。

「都差唔多三年喇。」家寶看一看我，回道。

「成日嘈喎你哋。」他呼了一口煙道。

「嗯，咁都要慢慢磨合嘅。」

他深吸了一口煙，緩緩道：「你高材生嚟㗎喎。」

家寶笑笑道︰「麻麻地啦。」

「你究竟鍾意佢啲咩阿？」他睨了我一眼。

我按捺不住那股怒氣道：「關你撚事咩，你有份阿？」

李俊豪馬上圓場道：「傾下計啫傾下計啫，冇事冇事！」家寶也過來拍一拍我的背。

師傅驚呼了一聲，道：「係囉，唔洗咁惡嘅。」

我付之一笑。

他看着神像，道︰「唔知多啲，點做嘢阿？」

我們靜默了一會，他望向我道︰「咁你呢？」

「我咩呢？」

「鍾意佢啲咩？」

我馬上回道︰「活潑可愛，雖然有時會嫌三嫌四，但其實好善良！」

「哦⋯⋯OK。」師傅笑道。

「咁不如我講一講個來龍去脈先，話說呢早幾日⋯⋯」李俊豪試圖接話。

「你哋玩game之後佢瀨咗嘢吖嘛。」師傅輕鬆道。

李俊豪征住，用一副看到神的目光看向師傅。

「你喺電話同我講咗啦！」師傅放下電子煙，從神壇的櫃桶抽出幾塊紅布，紅布寫滿字，蓋滿紅印。

他用紅布包着我，我忍不住動了一下，他喝令道：「咪郁。」
他綁上結，從身上抽出一道符，走到神壇前合掌閉眼，唸唸有詞。

他偶爾會耍出太極般的姿勢，又突然站直，右手直掌，左手輕輕托住。

突然，他轉過頭來︰「上頭唔批喎。」

「吓。」我和李俊豪同時愕然道。

我們面面相覤，家寶小聲地問︰「點解嘅？」

「呢啲係你哋嘅嘢，上頭唔會插手，唔可以搞到因果咁亂。」

「咁⋯⋯可唔可以唔畀上頭知？」果然是李俊豪。

師傅一臉無奈地看着他。

「真係冇辦法？」李俊豪道。

師傅斜眼看着他，道︰「有嘅，你有冇錢吖？」

「有有有，要幾多？」

「都要十零廿萬㗎。」師傅嘴角上揚回道。

李俊豪征住了︰「吓，咁多？我冇喎。」

「你擺明湯我啫。」我盯着他道。

「唔好咁講。」他把夾在食指和中指的符，放到神壇的燭台點火，往空中一揮，灰爐徐徐散落。

「只要佢冇事就得。」家寶開口道，我轉頭，她從手袋抽出一張信用卡。李俊豪驚呼。

「愛情嘅魔力真係偉大。」師傅接過信用卡，「多謝幫襯。」

對，只要我沒事就可以了。

師傅叫我坐在神壇前，把一面鏡子放到我面前，手執搖鈴。

「鈴鈴⋯⋯」清脆的搖鈴聲此起彼落，或許是心理作用，我感覺平和了不少。

他從口袋抽出一塊細長黑布，矇着我的雙眼，一邊兜圈一邊搖鈴，身體有種奇怪的感覺，意識開始朦朧。

「天地神靈、地府陰靈，速速現身。」他不斷唸咒。
「天地神靈、地府陰靈，速速現身。」愈來愈小聲。
「天地神靈、地府陰靈，速速現身。」就像回音一樣。

身體像被羽毛掃過一樣，不但不癢，反倒有種睡在非常柔滑的床上的感覺，輕輕包覆自己的被子，像被柔順劑洗過十次一樣，這種舒服前所未有。

整個空間慢慢亮起來，一片純白。

我聽到了師傅的聲音︰「余生，一陣你會見到唔同嘅嘢，但要記住唔好同任何人有交流。」

「即使係你最親嘅人都唔好。」

我驚訝道：「乜唔係驅鬼咩？」

他沒有回應。

「總之你當係睇一場戲，唔好留戀。」

眼前突然沒入一片黑暗，然後前方出現一整道垂直的紅光，像一條線般連住我。

畫面開始變得迷幻，看似黃昏晚霞，但是更加鮮豔。

我感覺到遠處有一對眼睛看着我，慢慢接近我。

那是一隻狐狸，一扇門那麼高，毛是紅褐色的，嘴巴到胸口的是白色的。牠對我有點好奇，走到我面前坐下，盯着我。

金色眼睛，黑色瞳孔，眼神非常正氣，就這樣靜靜地看着我，凝視着我內心最黑暗的一隅。

遠方飛過來一隻小鳥，落在狐狸的頭上，狐狸轉身走了，我下意識地避過牠揮動的尾巴，小鳥沒有飛走。

我聽到背後傅來嬰兒的哭聲，我一回頭，只見一個女人抱着剛出生的嬰兒，身旁是一個男人，他們高興地看着那個嬰兒，是那股難聞的消毒氣味。

我內心泛起了漣漪，正當我想呼叫那個很久都沒說過的稱呼，畫面切換了。

我落入了海洋，載沉載浮，非常冰涼。我看到了各種生物，魚群、珊瑚、鯊魚、海草、海豚⋯⋯琳瑯滿目。

我伸手碰觸，卻碰到冷冰冰的牆。

女人還是抱着嬰兒，把他抱到一塊玻璃窗前，拿起鑲嵌在牆上的電話話筒。隔着玻璃的是那個男人，男人不屑一顧，女人眼泛淚光，然後他起身走了。

接下來，畫面快速播放着我兒時、小學、中學的片段。儘管飛快，但我能感受當中每刻的情感，真摯且真實。

那些感覺緩慢而實在地在我的身體流動，喚醒我深藏的情感。
我看到了白Tee牛仔短褲的家寶，把包裝奇怪的巧克力，推到我面前，撇過頭道︰「無聊整嘅。」

我又看到她把我迫到牆角，紅着臉氣急道：「我依家就係鍾意你，咁你鍾唔鍾意我吖？」然後是各種吵吵鬧鬧的片段。

其實她有時候還是挺可愛的。

「噹⋯⋯」我又聽到那低沉的鐘聲，那不詳的預兆。眼前的片段像溶掉的油畫，家寶的樣子也變得扭曲，變得異常可怕。

眼前又沒入完全的黑暗。

一股寒氣從我的頭頂傳到我的脊椎，每一節都能感受到那刺骨的冷，雙腿動彈不得。

「你有咩想對纏住你嘅嘢講，就依家心入面默念。」師傅說。

「最好可以諗埋佢個樣，你記得嘅。」

我努力地回想那些畫面，她詭異的姿態，高亢的叫聲，猙獰的表情⋯⋯

腳下猛然下墮，我嚇得四肢抽動了一下，但身體感覺仍保持垂直，不斷下跌，感覺就墮𨋢一樣，只是不知道會送我到地下多少層。

整個空間響起西洋歌劇的聲音，但沒有一個旋律，聲音時高時低，時而像老人，時而像小孩，有點恐怖。

我身體變得非常滾燙，鼻子吸入的都是熱蒸氣。

如此炙熱的場所，只有那裏。

我嘗試保持冷靜，請她給我多一點提示，以完結這件事。

「嗯？」我聽到了那抖動的女聲，由遠至近，愈來愈響，「嗯？」

是她。

「嗯？」「嗯？」「嗯？」「嗯？」
每一下都像在確認些什麼，充滿着疑惑。

我的危機感越發濃烈，我想拔腿就跑，但我的腳沒有碰觸到地面，還是下跌着，我根本就跑不動阿！

我禁不住顫抖，準備好她會隨時現身。

「嗯？」她離我越來越近了。

「嗯？」

「嗯。」一下低沉的聲音響透整個空間。

她就在我的面前。

我感受到她正直視着我，我卻沒法睜眼或閉眼，只能準備接受眼前的一切，感覺就是會隨時來個5D的jumpscare。

我呼吸變得非常急促，腸緊張得有點絞痛。

我不是非常害怕，但我討厭她可能會突然出現在臉前的感覺。

「我希望可以盡快解決件事。」我冷靜道。

「呃——」對面傳來喉音，就像咒怨那個女人的聲音。

「你畀多啲提示我啦。」

「呃——」

「⋯⋯」我深呼吸道：「我聽唔到你講咩。」

「嘶——」「呃——」「阿—————————————」

她聲嘶力歇地叫道。

「要返嚟喇。」是師傅的聲音。

有人用兩根手指從我的頭頂劃落我的後尾枕，頸椎，然後大力地拍背道：

「赫！」

我整個人急速上升，就像從海底浮上水的感覺，光線慢慢滲進來，然後兩肩被什麼用力提起，有種從土壤被拔了出來的感覺。

我最後看到那一瞬而過的畫面，是一個紅色發光的十字。

師傅解開了我的矇眼巾，白光非常刺眼，我馬上掩住眼睛。

「有時太真實嘅嘢係會刺眼啲。」他緩緩道。

李俊豪起身過來拍拍我的背，向師傅道：「師傅，係咪搞掂哂喇？」

師傅聳肩。

此時家寶從洗手間步出，搭着我的手臂，擔心地問道︰「冇嘢嘛？」

我搖頭。

師傅點起電子煙，把信用卡交還家寶，攤在梳化上伸了個大懶腰。

「唔該哂師傅！」李俊豪和家寶道。

師傅閉上眼睛一會，再慢慢張開，斜看着我：「你知要點㗎啦下話？」

我仍然未能平伏，十分混亂。

他又閉起眼睛，猛地大聲叫道︰「送客！」

他說完後，自個起身，拖着腳步走到門前，我們三人步出走廊。

「留步。」我們回頭。

師傅看向李俊豪，李俊豪征了一下，進門，師傅砰的一聲關上門。

五分鐘後，李俊豪出來了，說他們只是閒聊了一會，再幫他增強一下運氣，以免上次那通電話繼續找他。

我們在大廈門口分別，我和家寶到了街市買菜，她一路上都微微倚着我，似乎有點不適。

家寶到櫃員機拿錢，她注視着畫面，轉頭看着我道：
「師傅冇收到錢。」

今日出多咗少少，等大家睇得爽快啲

多謝大佬

快

唔敢當唔敢當，只係個小作者

幾正支持

回到家後，我馬上洗澡，想用熱水淋走我身上的焦慮，想剛才經歷的所有東西都自排水孔流走。

我把水噴進口裏，喝了一小口，有一點點味道，尚可接受。

我可以的。

都不是第一次了。

換上衣服後，我步出洗手間。坐在梳化的婆婆，正看着在廚房備料的家寶。

「佢係家寶阿，婆婆。」

「哦？」她疑惑道。

「我女朋友阿。」

「哦！」她恍然大悟，「係阿家寶，係阿。」

家寶聽到自己的名字，轉過頭來眼珠滾滾地看着我們。我搖頭示意沒事，她繼續煮飯。

我累得在梳化上倒頭便睡，不知過了多久，被香氣喚醒了。
「食飯喇。」

土魷蒸肉餅、金銀蛋莧菜、節瓜釀豆腐、蕃茄薯仔魚湯，吵完一架，真的不一樣了。

「我最近買咗啲食譜，想試下，希望好味啦！」家寶道。
她撇過我一眼，補充道︰「唔係為咗你而買㗎。」

還是一個傲嬌。

「哦，當然啦。」我笑道。

家寶夾了一塊節瓜給婆婆，用筷子一開四，道︰「婆婆呢味餸啱你食㗎。」再勺我一大塊肉餅。

肉質鮮嫩多汁，土魷香味滲透到肉餅，口感非常配。

「好味。」我忍不住稱讚道。

家寶一副「洗乜講」的樣子，滿意地看着一桌子的菜。

吃着吃着，也許是習慣了這份美味，又覺得沒有什麼特別了。

人總是很容易習慣。

我又想起了今天那些畫面。媽咪蒸的肉餅也很美味，婆婆那時候還很精靈。

她到底去了哪裏？

我大口吃着飯，喝着湯，試圖吞掉心頭那股鬱躁。

婆婆看向家寶，道：「好味。」又默默吃飯。

這一頓飯，只有筷子、勺子和碗碟的碰撞聲。飯後，我和家寶一起洗碗。

她把手套讓了給我，我把它丟到一旁。流水下，我包覆她的雙手，撫摸了她的手背好幾遍後，繼續洗碗。

婆婆在床上聽着收音機，很快便睡着了，我關掉它，送家寶出門。

家寶駐足在門前，略略皺眉看向我道：「我唔想走。」

眼神散發着無比的渴求。

輕輕一推

大大力再推

我一手把她拉到房間，推到床上。

她雙手不自覺護胸，面露驚訝。

我爬上床，腿跨過她的身體，手撐着床，把我的臉湊近她的，她屏起呼吸。

她臉紅耳赤，緊張地抿起嘴唇，似乎很慌張。我看着她緩緩道：

「你引我㗎喎。」

正當她吸氣準備開口解釋之際，我吻上了她細嫩的嘴唇。

起初她嘴唇動也不動，雙手像以往一樣，用力推着我的胸膛。

隨着我舌頭滑動，手指輕柔包覆，撫摸，撩撥，她漸漸不再抗拒，還開始抱着我。

我繼續探下去，她忍不住輕喘了一聲。

這一晚，我拋開所有顧慮，也不顧只有一板之隔的婆婆有沒有聽到些什麼，只顧享用眼前這副曼妙的胴體，完全享受她所給我的，前所未有的體驗。

完事後，我倆躺在床上，狹小的空間使我們皮膚貼着皮膚，熱燙黏膩。

她側躺，一手托頭看着我，眼神迷離。

「好滿意阿？」我問道。

她把被子一下蓋過頭，一動也不動。

害羞了呢。

我揭開被子，她偷看我一眼，把頭埋到我的胸口。

我慢慢撫摸她的頭髮，順着。

不久，她抬起頭，臉泛紅暈，嘴唇半張，像是要討親一樣。

我正要親下去，她開口道：

「你愛唔愛我阿？」

我凝視她，再次親吻她的唇，她閉上眼睛，抱着我的頭，主動撥弄舌尖，手不忘從我的大腿內側，一直探上去。

她身體微微地顫動着，我似乎嚐到了一點鹹，但我也管不了那麼多。

她翻過身，毫不猶疑地坐了進去，搖起腰肢。

夜深，我聽到了她起床，穿衣服，收拾，關門的聲音。
我沒有留下她。

或許是荷爾蒙仍然旺盛，我不停地回想我倆水乳交融的情形，她真的非常厲害。

我輾轉反側，臉向着牆壁，閉上眼。

眼前只有密密麻麻的小光點，我只聽到心跳聲和駛過的車聲。
我放慢呼吸，希望盡快入睡，我還需要更多提示。

腦海開始出現奇怪的畫面。

我看到了今天坐到神壇前的自己，張牙舞爪，說着令人難以理解的話。師傅站在我身旁紮着馬，手按着我的頭，不停唸着咒。李俊豪害怕得雙手不停互搓。

他們的臉驟然化開，慢慢只剩三個窟窿。

我猛然驚醒，只看到門邊站着一個黑影，注視着我。

「乜撚嘢阿！」我驚嚇萬分。

黑影不為所動。

「又發惡夢阿？」那是婆婆的聲音。我鬆一口氣。

驚魂未定的我隨便回道︰「係阿。」

婆婆環視我的睡房，徐徐說道︰「乖乖地訓啦。」便轉頭就走。

我徹夜未眠。

硬係覺得婆婆有啲唔對路
會唔會其實七日後死嘅係婆婆

希望婆婆一切安好

DAY 3

光透進我的房間，擾人的「咕咕固」聲此起彼落，像是嘲笑我一樣，我煩躁得想掐斷牠們的脖子，樓上一大清早還不知道在敲些什麼，幹，怎麼不都死一死。

六點多，我忍不住起床，也不管光條條的，就直直走到企缸開水 ，用蓮蓬頭往頭上一淋。

昨天搞了一整晚，還是要好好洗一洗。

明明沒有睡，頭又重又熱，肩膀也很墜，但這傢伙還十分精神，欲求不滿嗎兄弟？

我想到了她趴在我身上，一邊吸吮一邊挑逗地看着我的樣子，越來越硬。

但我現在沒有心情阿！

只好把心一橫，一下開到冷水，冷得忍不住罵了髒話。

稍微冷靜後，我隨便洗一洗頭，沖個水，拿毛巾擦一下身就走出去了。

回到房間，翻遍櫃子也找不到想穿的衣服，我氣得一下子坐到床上。

似乎吵醒了婆婆，我聽到了她「唉」了一聲，只好行動輕一點。

我走進廚房，小心翼翼地從櫃子抽出鍋子，輕輕地倒了兩杯米，把水開得最小⋯⋯

每個動作都要放到最小，反倒令我更加煩躁，我連粥也不想煮了。

我果斷出門，在樓梯間肆意地跳級，跑到樓下呼吸一下。

我買了菠蘿包，走到公園，爬到海盜船上坐着。咬了幾口，覺得不對勁，菠蘿包究竟是甜的還是鹹的？

正當我思索着這條100萬的題目，一陣氣音傳入我的左耳。

「鹹。」

我手腳發麻，打了一個寒顫。我四處張望，附近只有零星數人，但怎麼覺得有人在看着我？感覺就像半夜回家時，知道有人在背後的感覺。

我仔細而警覺地視察周邊的細節。

單位，停車場，巴士站，商場的玻璃窗後，天台，花草樹木的縫隙⋯⋯

我找到了。

縫隙裏藏着些什麼。

那雙被樹葉半掩的眼睛在駐視着我。我肯定。

我絲毫不懼地盯着那些樹葉，它們沒有隨風而擺，一動也不動，像是一幅畫一樣。

有BUG。難道⋯⋯

我再次把右手食指嵌進左手手心，用力地摳，直到出現非常深刻的指甲痕。

我干脆站起身，大字型，張開雙手，向後一倒。只要我夠放鬆，就能和以往一樣脫離現有的夢境。

「砰。」

我狠狠地摔了一頓，痛得叫了出來，我不清楚自己應該開心還是失落，但我無暇再理會這些無關痛癢的情感。

我去了商場的酒樓，叫了十籠點心。我不停地塞進口裏，但其實完全沒有胃口。

只是一想到我做不了夢，但距離那所謂的「第七天」愈來愈近，我就心煩氣躁，恨不得把自己吃到吐，起碼吐出來會舒暢一點。

結帳後，我回到家中，門一關，抬頭只見家寶在掃地。

「早晨。」她抬頭微笑道。

我站在門口回道︰「你噚晚唔係返咗去咩？」

她臉上閃過半點的疑惑，又回復自然道︰「哦，係阿。」

她那細微的表情使我腦中冒出很多想法⋯⋯到底她有沒有回去？難道我又做夢？見鬼？還是⋯⋯

察覺我不妥的她，補充道︰「我見你瞓得唔太好，咪過嚟睇下有咩幫手，我幫你煲咗菜乾排骨粥。」她繼續掃地，道。

我這才發現婆婆坐在小櫈子上看電視，茶几上放着我平時吃麵的大碗，裏面空了。

「婆婆⋯⋯咁大碗粥你食哂阿？」

婆婆全神貫注地看電視，我比剛才更大聲地再問一遍，她回過神來︰「係阿！好味阿！整碗哩？」

家寶隨即進廚房勺了一碗，我嚐了一口，好吃。

「勿被假象所引誘」我想起了這句話。

現在不是酒池肉林的時候。

我擱下碗，向她說道：「你一陣出一出去。」

正走向廚房的她停下腳步，轉頭看着我。

「我想瞓陣，今晚同你食飯吖。」我續道。

她憂心忡忡地看着我道︰「好啦，咁我出去行下，你好好休息。」我點頭。

她收拾好，跟婆婆道別完便出去了，我拿出手機，命李俊豪馬上過來，但他支支吾吾。

原來叔叔阿姨看他這幾天到處亂跑，就軟硬兼施，要他留在家裏。

他說我可以到他家，他的家人很歡迎我。

我才不管他們歡不歡迎我，今天一定要得到更多信息。

一個多小時後，我到了李俊豪家。

他開門，道：「喂點阿你今日。」我進門，脫下鞋子放到鞋架。

「冇瞓過。」我回道。

「吓。」

我續道︰「我想玩The doors of your mind」

「你狀態麻麻喎⋯⋯」他一臉擔心道。

「你知啦，始終入面嘅嘢唔係話樣樣都係⋯⋯好家嘛。」他若有所指。

「得㗎喇。」我走到客廳，跟叔叔寒暄了幾句，就逕自走進李俊豪的房間，他只得跟來。

The doors of your mind

此遊戲旨在探索內心深處。進入催眠模式後，參與者會進入一條長廊，每扇門的背後，都藏着不同的回憶、秘密、黑暗面。

需求
· 參與者及協助者各一名
· 一個舒適的空間，最好有床

遊戲步驟
· 把房間的燈都關掉，可以點上蠟燭(非必要)
· 參與者把頭擱在協助者大腿上，閉上眼睛放鬆。
· 協助者輕輕打圈按摩參與者的太陽穴，節奏緩慢而平穩。
· 協助者說出以下指示：「你在一條很長很長的走廊，整條走廊兩旁有不同的門，我想你探索那些房間，請你形容所有你看到、聽到、碰到、感覺到的東西，必須非常仔細。」
· 如參與者開始形容所見之事物，則遊戲正式開始。
· 參與者無需要，也不一定會能夠打開每一扇門，相信直覺。
· 如協助者發現情況有異，狀甚危險，或遇上特定情況，請立即喚醒參與者。
特定情況如下︰
1）看到一個陰沉的老女人，不要與之對話，立即走出房間，關門並結束遊戲。
2）看到一個穿西裝而神色奇怪的男人，不要與之對話，立即走出房間，關門並結束遊戲。
3）看到一個滿佈時鐘的房間，不要觸摸時鐘，立即走出房間，關門並結束遊戲。

注意事項
· 不要逗留過長時間
· 必須確保每扇門緊緊關上。

李俊豪坐到床邊，我遞他一個枕頭，他不明所以，把枕頭放在自己的頭後面，疑惑地看着我。

「⋯⋯」我哭笑不得，搶過枕頭，置於他大腿之上，躺下。

他恍然大悟，露出那久違的猥褻笑容道︰「你怕醜阿？」
「收嗲啦。」我回道。

他大笑，十秒後，緩緩把手放在到我的太陽穴上，收起笑容，開始按摩。

很多雜念在我腦海飛過，
「會否睡着」
「還有四天」
「師傅到底在那天跟李俊豪說了些什麼」
「家寶」
「找到了就沒事了嗎」
「猙獰的臉」
「我不想死」
⋯⋯

「你依家係條好長嘅走廊，走廊兩邊有好多門，去到督督都有，我想你探索下啲門同埋啲房，請你好仔細咁形容你看睇到，聽到，掂到，感覺到嘅嘢，要非常非常仔細。」

那些雜念慢慢剩下一個畫面，我放鬆地由得畫面繼續浮現。

我正在下着木色的迴旋樓梯。

李俊豪重覆一次指示，然後我看到牆邊出現了一道防煙門，一推，是一條深灰色的長廊。遊戲比想像中容易開始。

我開始形容。

「我去咗條深灰色嘅走廊，好似工廈，有⋯⋯六道門。」

「你望一望你自己，你着緊啲咩衫？」

「一件白色裇衫，冇扣最上果粒鈕，黑色西褲，啡色皮鞋。」

「褲袋有冇嘢？」

「有塊鏡⋯⋯鏡盒嚟，金屬邊框，睇落去都幾新淨，上面畫咗幾朵花，但入面塊鏡照唔到啲咩，好似沖完涼塊鏡咁。」

「好，你繼續。」

眼前左右各三道門，我打算從左邊開始探索。

第一扇門是粉紅色的，木造，質地光滑，右上角有一個像是小孩子塗上去的太陽。門柄是拉下去那種。

我輕握門柄，有一種金屬曬過後，暖暖的感覺。

我覺得可以進去。

我慢慢推開門，房間比想像中的小，但整間都是羽毛，白色的牆散發着淡淡的光。

我走了進去，坐在羽毛上，非常柔軟舒適。我手貼着牆壁，溫熱從手掌傳到身體，我不禁整個身體都貼上去，舒服得嘆了一口氣。

「有冇咩特別感覺？」

「好暖，好舒服，有啲眼瞓。」我想閉上眼睛。

「好喇夠喇！唔好匿埋眼，要出返去喇。」李俊豪認真道。

我馬上深呼吸，用力眨了眨眼睛。

我踩着羽毛出去，發出「喀啦喀啦」的聲音，我感受着這奇異的觸感，打開門出去。

門要關上之際，我向後睨了一眼。

我踩過的位置附近，有一個白色球形。

不。

那是一個死兔頭。

「砰」！

心中的不安還來不及發酵，我就瞄到長廊盡頭，有一個人影背對我蹲着。

一個短髮小女孩，但我不覺得她有什麼危險。

「唔好理佢，去下一間房。」李俊豪有點焦急。

粉紅色門對面是一道寶藍色的雙木門，門上雕着金色的花，非常氣派。

我走近門，竟有種緊張的感覺，像是要去會見什麼重要的人一樣。

門把有點冷，我決定還是開門。門很重，我費了一點力才能推開。

那是一個宮延風的客廳，但不是那種華麗堂皇的格調，反倒有種舒適的家的感覺。

我和兩個人四目交投。

一個女僕，大約四十多歲，估計是維多利亞時期的英國女僕。暗黃色淡花連衣長裙，再配上差不多及地的白色圍裙，金色的頭髮都收進軟帽裏，十分素凈。

她正喝着茶，抬頭詫異地看着我，又回復平靜，挑了一下眉，呷一口茶。

坐在她對面的是個穿西裝的男人。我馬上告知李俊豪。

「佢係咩樣嘅？」

「着住黑色燕尾服，眼神有啲憂鬱。好高，好瘦，應該有米九，佢擰轉頭望住我，有啲喜出望外嘅感覺，佢起身，行過嚟⋯⋯」

「即刻走！」

「但佢好友善，我唔覺得佢會傷害我，佢好似內心好激動，隻眼有啲紅，佢離我大約兩米，鞠咗個躬。」

「點都唔好同佢講嘢，有咩事你即刻要同我講阿！小心阿！」李俊豪激動道。

我走進房間，女僕仍然喝着茶，像是不屑理我般。男人一直看着我。

房子中央掛着華麗的水晶燈，三張沙發，米白色配以淡淡的印花，圍着玻璃茶几。

房間一角是暖爐，但沒有點火。暖爐上擱着陶瓷花瓶，離奇的粗糙，像小朋友的勞作一樣，插着三朵黃色的康乃馨。

我看着這個不搭調的花瓶。

「你嚟呢道做咩。」

我轉頭，女僕嚴肅地盯着我道，西裝男人驚訝地看着她。

「你唔應該嚟呢道。我哋唔歡迎你。」

西裝男人試圖勸她不要再說。

「我想搵一個女人⋯⋯」我回道。

她嗤之以鼻，放下茶杯，起身慢慢走過來。高傲，但非常優雅。

「你要⋯⋯」

「轟！」

突然，走廊上傳來震耳欲聾的響聲。

女僕和西裝男人對視，女僕加快腳步，抽走花瓶內其中一朵花，塞給我急忙道︰

「走。」

「快啲畀個女仔。」

我看向門口，才發現西裝男人腳上繫着鐵鍊，餐桌底下藏着鐵扣。

我有衝動，想幫他砸開這個枷鎖。

我跑過去，先是用腳踢，腳趾一撞，痛得發麻，
「嘶——」我彎下了腰。

男人想過來扶起我，被女僕厲聲阻止︰「唔好掂佢！」男人馬上退後幾步，但仍然非常關切地看着我。

「我要工具。」我默念，「我要工具。」

像平時做清明夢一樣，我往空中一伸，握實了柄，但是那只是一根木棍。

我征着半秒，還是把木棍伸進鐵扣中，雙手用力向上提，

「啪。」木棍應聲而斷。

「算吧啦。」「呢啲嘢點都唔到你理㗎喇。」女僕嘲笑道。

這可是我的內心。
「我得㗎。」我回道。

「你都係走罷啦。」她走過來冷冷道，凝視着我。

她的眼神讓人無法拒絕。

我撿起地上的花朵，放到襯衫的口袋。

西裝男人再次鞠躬。

突然，我看到女僕身體有點顫抖，火爐有股黑氣正湧出來，花朵隨即枯萎。我看着那團煙霧，不知所措。

女僕向前推我一把，喝斥道：「走阿！」她整個身體都抖動着，續道：

「快啲去搵佢。唔係果個佢。」

她看向我的眼神兇惡而帶點不捨，這種感覺非常熟悉。

黑霧已散到房間中央，

「⋯⋯再見。」我說道。

女僕鼻子噴出不屑，挑一挑眉。西裝男人起身，搭着女僕的肩。

我離開了，內心某處隱隱作痛，我捂着胸口喘息着。

走廊變得比剛才暗了一點，那個小女孩仍然蹲在那裏。

我鼓勵勇氣走向她。

途中，我盯着那個定格的背影，還是有點害怕她會突然轉身，像那些九流恐怖片一樣。

她一身日本小學生的裝扮，背着經典的紅色書包，但非常殘舊，上面的皮料剝落着。

我踮起腳尖，走到她身後。察覺到我的她，緩緩轉頭。

水汪汪的眼睛，靈巧的鼻子，櫻桃小嘴，頭上還夾着黃色小熊髮夾。儘管眼前的確是一個蘿莉，但我依然保持警覺。

她眼睛一眨一眨地看向我，我把花送給她。她高興得合不攏嘴，喜悅的眼神也感染到我，我嘴角不禁揚起。

但她突然狀甚哀傷，皺着眉低頭。五秒後，她抬頭，把花還給我，看着我直搖頭，像要跟我說「不是這樣子的。」

我還沒反應過來，她就往走廊的另一個盡頭而去，歡快地彈跳着。

「要加快速度喇。」李俊豪道。

接下來我探索了兩間房，一間我直覺不要開比較好，但我忍不住開了一點，從門縫窺探到裏頭有一隻高得頭都快碰到天花板的貓。

牠瞇起眼睛盯着我，不懷好意，感覺想伸手一抓就把我吃進肚裏去。我關上門。

我走到對面的房間。那是一道家裏會出現的木門，上面黏着褔字。我手一碰門柄便馬上拿開，門柄滾燙得像燒着水的鍋柄，但我還是很想進去。

我拉出一截襯衣，把手墊在底下，一扭，扭不開，是鎖着的，我有點失望。

我走到旁邊的深紫色門前，思量要不要進去，這道門總給我奇怪的感覺，不危險，但有種說不出的詭異。

我總覺得門的對面有個人正看着我，甚至，貼在門上面聆聽着我的動靜。

我把手放在門柄上，突然有股衝動想往下拉開，幸好李俊豪及時制止了我，我馬上調頭就走。

接下來我打開一道淡藍色門，裏頭是個一日本高校教室，就是在動漫看到的那種，但桌椅散落一地，黑板上寫着 "しくしく" "お帰り" "にこにこ"。

雖然我不會日文，但還是猜得到中間那個字的意思，胸口止不住快速地起伏着。

我打開了儲物櫃，架子上擱着一隻手形模特兒的手，蒼白無色，手心還向着我，我看着這個古怪的擺設，突然發現他尾指有點好像輕微地動了一下，還來不及搞清楚什麼事，五指已經張開迅速向我襲來。

我嚇得跌到在地，手竟然繼續伸長，指甲還迅速變長變尖。

「快啲出去！」李俊豪大叫道。

我用力撐起自己，衝了出去，把門狠狠一甩。

我呼吸不了，猛力拍打着胸口。

「我依家叫醒你啦！」

「唔好！」我厲聲叫道。「未夠。」

「唉屌你唔好又咁啦，我唔想你出事阿。」

「咁就畀我繼續。」我堅定道。

李俊豪沒有回應，我繼續前行。

走廊好像跟一開始的有點不同。

「正常嘅，你小心啲啦⋯⋯最好睇多兩間房就好喇。」

我「嗯」了一聲，走到了一扇門前，雙鐵門，鮮紅色的油漆，鑲上金色獅子門鎖，嘴裏咬着鐵環，看着像廟門，又像是要打Final Boss。

李俊豪語重心長地勸我要準備好才進去。

但我還有時間準備嗎？

我雙手牢牢抓着門環，深吸一口氣，向後一拉。

喉結鼓起，我吞下口水。

那是我的家。

看起來一模一樣，又好像不一樣，多了些什麼又少了些什麼。我駐足門前，眼珠急速地動着。

一個小男孩從婆婆的房間伸出頭來，沒有看向我，反倒四處活蹦亂跳，還拿走餐桌上的蘋果，咬了一口，又繼續走來走去，非常快活。

直覺告訴我，我需要進去。

我跨進去，關上門。

門關上的那一刻，小男孩才意識到我的存在，不像剛才的東西，他若無其事地走到我面前，好像我本來就在這個空間一樣。

他親切地向我伸出手，眼眸清澈得使我無法拒絕，我緩緩伸出手，他一下子牽着，帶我到處看。他的手小而溫暖。

他向我一一介紹家中的擺設、玩具、海報⋯⋯有一些我沒有見過，但有一種熟悉感。

他帶我到洗手間，空間大了許多，容得下一個黃色、圓形的充氣泳池，他跪下來，看着池子裏的那條小金魚。

「佢係咪好得意阿？」他問道。

我點頭。

「係我捉㗎。」他自豪地拍拍自己胸口。

看着不斷游往池邊的金魚，我竟想伸手撈起牠。

「唔好！」

我已經把手放到池子裏，水是清涼的，熾熱的，疼痛的。
咦？

一股鮮紅至我的手指流出，準確來說，是沒有了食指和中指指頭的手指，切割面非常平整，我能看到血、肉、和骨頭。

指頭沉下去，還未到底就被金魚吃掉了，金魚瞬間大了兩倍。

我絲毫感覺不到痛楚，還覺得很理所當然。

「哇阿——」小男孩崩潰痛哭，跑了出去，我立馬跟上，但已經不見小男孩的身影。

「我都話咗你就死㗎啦。」身後傳來一把女人的聲音。

我緩緩轉頭，只見一個穿着深紫色晚禮服的女人，綴上黑色蕾絲，頭上為同色系的大禮帽，遮蓋她大半張臉，只留一張紅唇。

她向我走來，我馬上躲到一旁，但她只經過我，來回踱步，經過我時有一股濃厚的玫瑰味。

每次我看向她，她都會以正面看着我，後退，前行，紅唇微微牽動，感覺她兩邊都是正面，非常詭異。

她開始笑︰「哼哼，哼哼哼哼哼哼哼⋯⋯」

李俊豪叫我馬上出去，正當我調頭就走的時候，她開口道：「走嗱？」

「但佢飄緊過嚟喇喎。」

身後傳來凌厲而刺耳的大笑聲，我趕緊跑出門，但看到面前的景象，就馬上後悔了。

立馬匪語嚟

自膠 下不為例！
已改紙言同Penana 多謝指正

催文

加速師

人呢

走廊的盡頭，一個老太婆抱着一具屍體向我走來，我嗅到濃烈的腐肉味，感覺就像一大堆老鼠死在了玻璃瓶，潰爛地被太陽照了三天後，瓶內那股腐爛發酵味全都衝進我鼻子。

我很想吐，胃裏一波又一波的翻騰，手心湧出大量的汗液。

我忘記了呼吸，甚至忘記了跟李俊豪交代我面前這般可怕的情景。

走廊變得很暗很暗，但無阻老太婆繼續筆直地走向我，走得一點也不蹣跚。

我很想跑，但腳像是被拴住了，絲毫走不動，我甚至感覺不到骨節的存在，剩下一陀軟軟的黏土，完全使不上力。

我的心跳得非常劇烈。老太婆離我10米時，完全無風的長廊使得我被腐屍味濃濃包圍，我看到了屍體肚上密密麻麻的蟲卵，還有咬食着那片爛肉的蛆蟲，忍不住吐了一地。

喉頭不斷鼓起和收縮，吐出一大堆碎片，火車、積木、字典⋯⋯彎下腰的我斜看老太婆下一步的行動，只見她停了下來。

同時，我也看見了，那具屍身，

是我。

我冷汗直冒，身體的血管彷彿變成了一絲絲的銀針，刺着每處的細胞。

我感覺到細胞開始萎縮，眼前開始模糊，我快要死了吧。

我將五指嵌進了心臟附近，肋骨的縫隙之間，用力地壓着。

「你點解要殺咗我阿？」一把聲音問道，我看不清楚是誰問的。

快要歇斯底里的我，不管一切，奮力地向前一推。

「走啊———」

老太婆倒下了，化成一團黑霧，鑽進去那道開不了褔字木門。屍體滾到一旁。

然後我聽見了淒厲尖銳的號叫聲。

走廊的盡頭，小男孩被黏在牆壁上。他被扯開了，像有一股無形的力量，緊抓着他的頭和腿，用力地往相反方向扯。

小男孩的眼睛扯向上，眼角快要裂開，只餘白眼和向下的瞳孔。他的嘴張得很大，無聲地吶喊着。

「喀嘞」，他的腿被拉長，臉上的表情已不再像人一樣，眼神的驚怖轉至死寂。

「啊！」我忍不住張口大喊，拔腿跑向男孩。

我腳下一輕，感覺快要飛起來。我手向前划，卻被剎停了，屍體抓着了我的腳踝，指甲插進我的皮，陷進肉，卡到骨。劇烈的疼痛使我馬上放聲吼叫。

我奮力向前划，即使腳沒了我也要救他。

我另一隻腳用力地向後不停地踢屍身的頭，但它另一隻手抓着了我的大腿根。

「一齊死啦！」

我轉過身，雙手緊抓那個頭，他拼了命想看向我，但我知道絕對不能對視，所以我從口袋抽出那朵花，狠狠地插進他的眼睛，拔出，插，

「噗哧——」

那一瞬間，我也失去了視線。只餘一片寂靜的黑。

不知道過了多久，我看到了白光，感受到激烈搖動，那一絲的光慢慢擴散，我嗅到了花香，淡淡的，很香。

然後，我看到了李俊豪的鼻涕快要滴下來。我一手掩着臉，一手撐起自己，卻使不出力，又跌到李俊豪的大腿上。

「唏，你咪亂郁啦，咪攤抖下囉！」李俊豪帶點斥責的口氣道。

我閉上眼，心中的驚恐仍然未能平復，我大口地呼吸着，把剛才忘記吸的氧氣吸盡，也把內心的恐懼盡力呼出。

能呼出才怪，原來我的內心住着這些怪物阿，就像深海那些東西一樣。

我真是，十分有趣呢。哈哈哈。

我還活着，這回算我贏吧？

這個遊戲信息量太大了，腦子還沒能完全運轉過來，很累。

「我啱啱有冇講啲咩特別嘢？」我閉眼問道，可不想李俊豪知道那麼黑暗的一面。

「你自己聽返啦，我send咗畀你喇。」我瞄到電話顯示李俊豪傳給我的錄音檔。

家寶沒有找我。

原來李俊豪早就在開始前按下了錄音鍵，他說有個記錄比較好，我可以重溫，分析一下。

我叫他刪除原檔，不要跟家寶說今天的事，免得她害怕。

我轉身，滾到床的一邊道：「我想瞓陣。」李俊豪識趣地離開，關上房門。

我閉上眼睛。

日落嘛嚟料！

推下係咪會出多啲

應該係 不如試下？

Lish

收到哂，我會睇下今晚出唔出到深夜更

我隨即睡着，像斷片一樣，醒來已經是夜晚了，沒有做任何夢。

我睜眼看着天花板，一直看，牆身慢慢泛起一張人臉。

那個老太婆的臉。

我馬上起身開門，透射進來的黃光使我安心不少，李俊豪和他老爸吃着薯片，驚訝地看着我。

「冇嘢嘛世侄。」叔叔問道，腳擱在桌上。

「冇嘢！」李俊豪搶答，一邊拍他老爸肩膀，瞄廚房一眼道︰「老母叫你阿。」

「吓。」叔叔手執一塊薯片，疑惑道。

李俊豪用力拍向他的背，推道︰「行啦！」一臉疑惑的叔叔被推到廚房，卻真的和他老婆熱烈地聊起來，幫忙煮飯。

李俊豪坐回沙發，看着電視不發一語。我坐到沙發的另一邊。

「煮咗你果份喇，食埋先走啦。」他還是看着電視。

「我仲要返去煮飯畀婆婆食。」況且我也想自己靜一靜。

「家寶搞掂哂啦。」他一手夾起三四塊薯片吃掉。

「你點知㗎？」

「佢同我講嘅。」他續道，「我仲叫埋佢嚟食添。」

家寶沒找我，卻跟他聯絡，這讓我非常不爽。已經不是第一次了。

李俊豪察覺到我神色有異，轉向我道︰
「多個人多雙筷暏，唔洗客氣喎，你哋又唔會食哂我哋啲飯嘅。」

這不是重點，雖然家寶真的吃了四碗飯，菜實在太豐盛了，五個人卻有九款菜。

現在想起來，我當時不應該吃這頓飯的。

他們聊得很開懷，叔叔手舞足蹈地跟我們講他的過去事跡，家寶聽得入神。

阿姨興高采烈地不斷夾菜給我們，我只能不斷地吃，不斷地吃。

才剛吃完上面那塊燉五花肉、小白菜、蒸魚、還有兩口飯，就夾來湯肉和豆腐。

我看着這個會全自動填滿的飯碗，不斷吞進裏面的料。

五花肉、小白菜、蒸魚。

湯肉、豆腐。

為什麼總是吃不完？為什麼要迫我吃？我根本就很討厭吃菜跟豆腐什麼的。我要的話我自己會夾阿，我已經不是小孩了，我有自己決定的權利，整天只會夾夾夾，夾屁夾，你自以為的熱情好客根本就是狗屁，是絕絕對對的負擔和欺壓！

他媽的，每個人都喜歡控制我。

接下來的記憶有點模糊，我只記得那塊五花肉還未放到我的碗上，我就一手把它甩掉，說了句：「夠喇。」然後低頭坐着。

家寶馬上跟他們道歉，說我最近狀態不太好，請他們見諒之類。李俊豪撿起地下那塊肉，擾攘了一輪，最後我跟家寶搭的士回家。

我把頭擱在她的肩上，不太好躺，但也沒所謂了。

回到家後，看了一下婆婆，就去洗澡了。趁着這段空檔，我把錄音檔存到USB，放到櫃子的深處，上鎖。

家寶坐到床邊，我睡在她的大腿，仍然帶點濕潤溫熱，我把鼻子湊近，腿散發着淡淡的嬰兒味道，這個味道令人安心，讓我平靜了不少。

她輕撫我的頭髮，一下一下地順着，感覺內心那些可怕的東西，也稍稍地平和了一點，靜靜地被她吸引着，連性慾都沒有了。

她就是有這個療癒別人的能力，是上天派來的天使嗎？

家寶開口道：「Dylan。」

「你可唔可以唔再玩果啲咁危險嘅遊戲，我唔想冇咗你⋯⋯」她輕輕啜泣。「你唔玩就冇事㗎喇。」

我已經不太分得清楚，這些是不是引誘我的假象，引誘我繼續待在這個世界。

但我必須到另一個世界，才能跟她繼續在一起。

「不如我每晚都陪你吖。」她看着我道。我同意了。

她俯下，親了我的額頭一下。我起身躺回床上，她睡到我旁邊，一手抱着我，閉上了眼睛，眼眶仍然掛着淚。

我仔細地回想了一次今天的一切，仔細分析一下每樣東西的象徵意義，直到我想到最後那一段。

我好像，
沒關上門。

上堂有文睇

live左😂

推呀推
扮工睇到好緊張

DAY 4

我整整嗑掉了五顆安眠藥才倒下。

這回我夢到了我的家，但還是有些出入，裏頭沒開燈，非常昏暗。

我在屋子裏徘迴，檢視一切，看看有沒有不尋常的東西。

我看到客廳的桌子放着蠟燭和杯，令人心寒，廚房裏的東西都發霉了，我還嗅到牛奶酸掉的味道。

我愈看，就愈真實。

安眠藥果然有副作用的。

我忍不住一直按着手指的關節，又揉又捏，拔長弄短，確保我此時的確身處夢中。

我發現大門是開着的，就去關掉，但怎樣關也鎖不上，緩緩地又打開了，我有點焦急。

反覆弄了好幾次，那個鎖頭就像壞掉一樣，沒辦法卡住。

本來是可以放棄的，但我又感覺到那股涼風，像有人拿了一桶冰往我頭上一淋，寒氣從頭迅速下到腳。

她正在從後樓梯走上來，一步又一步。我看不到，但我知道，我也知道她在痛哭着，因為我聽到了可怕的抽泣聲，每一下都是一模一樣的，就像播出來的罐頭笑聲，非常詭異。

除了眼前令人不安的接近，我身後也有股不祥的氣息。我感覺到整個空間非常昏暗，很不對勁，我甚至看到了那片黑其實是深紅，每個細小的縫隙都有東西躲在那裏。

抽泣聲愈來愈大聲，我也準備好她隨時現身。

但她並沒有。

她在同一層的後樓梯哭着，如果我現在走向前，把頭伸到轉角處，就會看到她。

我不假思索，邁步過去。

隔着防煙門，我從玻璃看到她的背影，她梳起包頭，原本的長裙撕成短裙。

我就這樣看着她哭泣，竟然有點憐惜。

「冇時間喇⋯⋯」

我彷彿聽到了她喃喃地說了一句，但她的嘴巴沒有動。她張開手，擁抱自己，手再一次向上延伸，一手放下，腳尖踮起，跳起芭蕾舞來。

我的目光無法移走，耳邊也似乎奏起了交響樂。

一段淒美的音樂，是天鵝湖。

你到底在哪裏？

她還是優美地跳着舞。

音樂慢慢愈來愈小聲，畫面愈來愈暗，我最後看到的是她張開翅膀，望着天空的樣子，臉一片模糊。

「搵我啦。」

一切歸回明亮的白。

一覺醒來，頓覺得天旋地轉，像坐了12個小時的長途巴士一樣，頭非常沉，身體繃緊，好暈，好想吐。

「家寶幫我斟杯水吖⋯⋯」

沒有人回應，我焦躁地翻過身。她出門了，怎麼這陣子總愛往外跑，不是說過陪我的嗎，說說而已？

我用力撐起上半身，坐在床上好一陣子，希望那不適感早點散去，但一點屁用也沒有，坐着不動反而更暈了。

我起身，緩緩走出房門。

婆婆正在吃着備好的午飯，每吃一口都樂滋滋的。

她總會備好婆婆一日的三餐，說由她來照顧婆婆，我就專心弄自己的事情就好。其實她真的很好，入得廚房出得廳堂，還有睡房。

如果不是綁着這個咀咒，我每晚一定會跟她翻雲覆雨。

但其實我真的會死嗎？

我看着婆婆吃飯的樣子，想起了她聲如洪鐘，一手抬起我，喚着我樂樂的時候，現在她已經忘掉了這個人。

但又有誰真的記得我呢，有人記得的話就不會落得這般下場。

我只想婆婆好好的，不想她再因為我，而失去了一些東西。

諷刺的是，我還是在玩那些充滿代價的遊戲，我還真是個人渣。

但不對阿，我活命比什麼都好吧，活下來，就可以照顧婆婆了。

對，我一點錯也沒有。

我邀請婆婆去公園逛一下，她說昨天去過了，跟家寶一起，去了冰室吃蛋撻喝奶茶，家寶還送了她一個小玩具，黃色的小鈴鐺。怎麼我都不知道。

「鈴鈴。」婆婆搖着鈴鐺笑說，一邊把耳朵湊近。

我馬上移開她的手，道︰「唔好咁近！」

婆婆有點嚇到，馬上把鈴鐺放到大腿上，看了一會，回道：「好聽。」

她又看着窗外發呆，她最近發呆的次數多了，我真想陪陪她，但我沒辦法什麼也不幹就白過一天。

婆婆，再等我一下下。

我下樓，漫無目的地走，只要我不斷的走，就會找到她了對吧？

真心好多謝大家支持 我今晚會出深夜更！

來了！

我到了巴士站，隨意上了一輛車，坐了一會，累了就下車，繼續逛。太陽很大，我全身都在冒汗。

沒有在管眼前的事，我更感覺到身體的變化，那些細胞忙着幫我排熱。血管浮上皮膚，毛細孔擴大，水分慢慢形成水珠，自我的額頭，胸口流下，有點鹹，應該可以用來調味。

這樣每個人都會吃進我的東西，卻毫不知情，想到他們愚蠢的樣子，我不禁失笑。

我逛了很多地方，商場、行人路、後巷、公園、圖書館、大廈，但還是沒有那種接近了一點的感覺。很煩，真的很煩。

一定是我不夠純粹，我要冷靜下來。所有人都想控制我，我應該反客為主，我本來就是主。

我抬頭，看到一間教堂。

怎麼了，不滿我說自己是主嗎？

我徑自走進教堂，沒有理會想派小冊子給我的人，就坐在第二排，前面的椅背安裝了一個小架子，放着聖經和歌集，我翻了翻，不感興趣，就放到原位。

我看着教堂絢爛的彩色玻璃、各種雕像、燭光、低頭的人、司琴、十字架⋯⋯

開始奏樂了。

我是罪人，寬恕我吧，赦免我吧，洗滌我腐爛的心靈吧。

聽着各種的「哈里路亞」，我不禁顫抖起來，是聖靈感動了嗎，一定是上帝的蒙召！

我笑得抽搐。

明明歌詞全都走音，那些人竟然可以虔誠地雙手合十跟唱着，深深感動到的樣子，實在是太有趣了。

我掩着臉，裝作我也是一份子，還哭出聲音來，講道的神父偷偷注視我好一會兒。

唉，我不行這樣子，我真的想洗掉罪行的。

我乖乖地坐着聽道，想起古惑仔的神父的時候，就用力掐大腿。

放下屠刀，立地信耶穌。

唱了不知多少首歌，人們舉高了紙杯，我有一瞬間以為要乾杯，沒想到教會那麼歡樂。

仔細一看，才發現裏頭是一根蠟燭。坐在邊上的人點起蠟燭，把火傳到旁邊的人，笑着互相說些什麼，應該都是「祝褔你」之類的吧，真的很像傳聖火。

可憐自己坐在一旁的我，沒有蠟燭杯，前後左右也沒有人，我也想參與阿，想哭。

我四處張望，神父下了台，從紙箱抽出一個杯子，點火，再拿出一個杯子，走過來給我。他傾斜杯子，向我微笑點頭，傳了聖火給我︰「願主祝褔你。」

「希望啦。」我非常有禮貌地回道。

「主一直喺你身邊。」他認真地看着我，似乎要向我發射愛的光波。

「我感覺到！」我雀躍回道，想知道他還會說些什麼，但是他只微笑點了一下頭，就走了。

哎，怎麼不多說一點阿，難道我背後站着撒旦嗎？

彌撒還是崇拜完了後，我到處看看，找到了告解室，有點像木造的電話亭，也有點像衣櫃。

正當我想打開門之際，有一個帶眼鏡梳起頭髮的中年婦女喝止了我，一看就知道是沒人要的那款，她厲聲道：「唔可以隨便入去㗎！」

「我有罪喎。」我認真回道。

「係教徒先可以入去㗎。」她盯着我。

「我係喎。」我委屈說道。

「你唔係！我頭先見住你褻瀆神靈！」

無視我可憐兮兮的樣子，她指着我罵道：「我望住你㗎喇！ 唱歌戈陣喺道笑，仲要坐咁前，個個都睇到！」

她看向附近的人，似乎要他們同意她，他們只面面相覤。

你不是期待那些口講信主，背後犯盡十誡的人，會挺身而出幫你這個老虔婆吧？

「我地要彼此相愛阿。」我誠懇地說道。老虔婆似乎有點不知所措，當然了，她應該有三十年沒聽到這句話吧。

她一臉看到了鬼般看了我一眼，又尷尬地撇過頭，完全失了剛才的霸氣，然後她轉身步向神父，跟他說了些什麼，又瞄了我一眼，神父點頭，向我走來。

哦，打小報告。

剛好我也想找神父，謝謝你阿臭婊子。

神父慢慢走到我面前，婊子站到他身後瞪着我。狐假虎威。
「歡迎你。」神父伸手道，「第一次嚟？」

我伸出手，握道︰「係阿，我行行下突然有種感覺要行入嚟，就行咗入嚟。」

神父嗯了一聲，微笑道︰「好，好。」

沉默。

「你平時都有返教會？」

「有阿。」我直直看着婊子道，她撇過頭來。

「返邊道阿？」他詢問道。

「都係屋企附近果啲。」我隨口回道，他沒有再追問下去。

我接着道︰「我想告解。」

神父有點為難地看着我，開口道︰「要受咗洗先可以告解。」婊子用力點頭。

「哦，即係圍內自己玩？」神父似乎有點嚇到，過了一會才回道：「你今日嚟到呢道都係神嘅安排，只要你繼續受到感召，返到主嘅懷抱，佢會原諒你。」

「咁即係圍威喂？」我再一次問道。

「你可以祈禱慚悔。」他直直盯着我。

「明哂，唔該。」我微笑，步出教堂。

偽善。

我相信神存在，但不信宗教，宗教只是人類的產物和工具。

你深夜更咁我黎個深夜推

多謝幫推

我似乎沒有早上那麼疲累，應該是運動了一下的關係，我到士多買了一瓶水，一飲而盡，再趁水果攡主在收錢的時候，拿了一條香蕉。

單買要八塊，簡直奸商，罪有應得。

我看過某集教育電視，說香蕉可以連皮吃，所以我就這樣做了。苦苦的，要嚼一下才可以吞進去，我不喜歡，但也不抗拒，就這樣吃完了整根。

這個世界總有很多常規，讓人們變得非常無聊，不斷打破規矩的人才真的是活着的人。

我會一直活着。

拐入後巷，我把香蕉皮扔到一旁，有一個人坐在推車上吸煙，非常瘦削，衣衫襤褸。

我認得他。

媽媽給我看過他的照片，他就是那個出賣我老爸的人。

我的心頭有一股壓抑不住的怒氣，令我腎上腺素飆升，傳到我的上臂，前臂，拳頭。

我握緊拳頭，不斷抖動着。

我竟有一絲興奮，走上前問道︰「你識唔識余森？」他狐疑地看向我，還沒等他回答，我就一拳揮下去，他鼻子馬上出血。

他大叫一聲，連忙雙手擋着我道：「我唔識佢㗎阿哥！」

五分鐘後，我走到街上，用衣服裏面擦了擦拳頭，胸口仍然喘伏着。

每一下強而有力的心跳聲似乎在為我鼓掌，我燦爛地向天空一笑。

主一定很自豪。

家寶約我到Cafe，心情愉悅的我按照地址，乖乖地去了，跟她享受下午茶也好。

一進門，看到李俊豪坐在家寶旁邊，二人聊着天，吃着同一盤蛋糕，我心頭一沉。

我走到他們面前，李俊豪才輕輕了「喂」了一聲，心虛嗎？

我坐下，低頭不發一語，他們沒有再吃桌上那兩盤甜品。

沉默了好一會兒，我開口道：「你地兩個，瞞住我見面？」

李俊豪不知道怎樣回答，家寶喝了一口茶，護着他道︰「如果打算瞞你，就唔會叫你嚟。」

「我哋只係去商量各種可以幫到你嘅方法。」她又呷了一口茶。

「你幫住佢？」我質問道，她未試過用這樣冷冰冰的態度跟我說話，一定事有蹺蹊。

「我只係解釋返。」她輕輕地說，輕得讓我心頭一懸。

她怎麼態度突然變了？是發現了我所做的一切了嗎？還是已經忍受夠了？想放棄了？

「不如你哋傾下吖。」她打算起身。

「唔好。」我拒絕，「我想同你傾。」

家寶瞄了李俊豪一眼，他識趣地走開了。

我打算開口之際，家寶已搶先一步。

「我希望你相信我哋。」

「『凡事要謹慎，不要輕舉妄為。』

『行善務實為本份，勿被假象所引誘。』」

她緩緩吐出每一個字，我的心臟跳得快了許多。

「我哋覺得件事有啲唔對路。」

她續道︰「你有冇諗過，其實乜事都冇？」她瞇起眼睛。

有。但已經是第一天，我還沒聽到那些運勢預測前。

對阿，我怎麼沒想過呢。

她可以把我騙進什麼鬼屋還是樹林然後喀嚓一聲扭斷我的脖子，或者是讓我掉進結界活生生餓死。

但她也可能在騙我。

她看到我低頭沉思，吃了一口芝士蛋糕，道︰「佢叫你搵佢，玩遊戲，但差唔多每次玩遊戲你都會出事，係咪吖？」

我不置可否。

「你有冇諗過，佢係專登叫你去玩，然後你真係出事嘅話⋯⋯」

「咪可以陪佢。」

我打了個寒顫。

家寶深呼吸了一下，續道：「所以咁就解釋咗點解要你小心行事，唔好被假象引誘。」

「家寶。」

「嗯？」

「家寶。」

「⋯⋯」

「究竟咩先係假象？」我看著她，思緒一片混亂。

她微笑，聳聳肩，道︰「唔知阿，要問你自己。」

「你唔驚我真係搵佢咩？」我問道。

家寶眼神閃過一絲的哀傷，又回復平常道︰「我驚你唔同我飲奶茶多啲。」

「我尊重你嘅選擇。」她續道。

「你不嬲都係咁我行我素㗎啦。」家寶吐舌，起身，結帳，走了。

我有點始料不及，應該是這樣子的嗎？怎麼我有種失戀的感覺？

李俊豪想追出去，察覺到他這個微小動作的我，道︰「你想追佢阿？」

「係阿佢好似好唔開心咁。」李俊豪始乎知道自己理解錯了，急忙澄清道：「唔係阿！唔係果隻阿！」

他看我不為所動，不斷解釋道︰「你係我兄弟嚟㗎，我點會阿！」

「係囉大家一場兄弟，咪開心見誠講囉，都唔係第一次啦。」我挨後。

中學的時候，他曾經喜歡我當時追求的女生，後來我追到她，才知道他曾經跟她告白。

「⋯⋯我知你追佢我都冇再追啦。」他鬱鬱道。

「咁家寶呢？」

「我都唔鍾意佢！」

「咁點解你見到佢會嚇到呆撚咗，叫佢Bobo，係咁讚佢幾靚幾正幾叻，私底下仲搵佢？」我字字鏗鏘，我看得一清二楚，只是忍着不說，這些事可瞞不了我。

他目瞪口呆，像定格了一樣，久久說不出半句話。

我拿起家寶喝過的茶，往她的唇膏印一湊，慢慢呷着，道︰「唔好打佢主意。」

「余永樂。」他看着我，顫抖着。

我等待他說出些什麼，他欲言又止，我們就這樣看着彼此。

他看着杯子，把那杯巧克力全都喝下去，嗝了一聲後，低頭道：「你應該好好珍惜佢。」

他起身，盯着我道「同埋我。」眼神中充滿憤慨和委屈。

他放下一個平安符，離去。

P牌仔推唔郁

唔緊要 多謝你咁有心

他好像是第一次對我這樣。我吃掉他們剩下的甜品，再多叫四個。

也許是吸收了糖分，我有點亢奮，又有點想睡，像喝了酒一樣。我挨後，仰天長嘯，店裏的人向我側目。

我又在街上徘迴，走進網吧打了一會遊戲，又走進了雀館打了一個東，小贏了幾百塊。

我到街市買了條五百塊的海魚，二十塊一斤的菜心，值七十塊的豬肉等等，打算煲個青紅蘿蔔粟米湯，煮一頓豐富的給婆婆吃。

回到家中，放在洗手間的地拖還是濕的，家寶似乎來過打掃。

想起她冷漠的樣子，我的心刺痛了一下，我真的滿喜歡她的，但是我也不想死阿，唉。

我不自覺想起她說過的話。

婆婆又把玩着那個小鈴鐺，心情很像很好。我備料的時候，她說了一句︰「好慘。」一邊凝視着鈴鐺。

我不以為意，婆婆常常這個樣子。

心思全在家寶的話，我靠着身體記憶煮了這頓飯，把三餸一湯端到茶几，道︰「食飯喇婆婆。」

婆婆看到了一整條清蒸星斑，驚呼了一聲。我夾了一整塊魚背給她，她分了一半給我，吃了一口，五官皺在一起道︰「好鹹。」

我馬上嚐了一口，真的有點鹹，婆婆用力把魚頭夾斷，放到碗裏，吸啜着說︰

「樂樂煮嘅嘢都好鹹。」

我心頭一震。

她睜圓眼睛，看着我，眼眶泛淚，激動地指着我，整隻手都在抖。

我緊抱她，眼淚不受控地湧出。

你終於想起我了嗎？

不料，她雙手把我推開，把人轉正，眼神回復平靜，繼續吸着魚頭。

「你煮嘅嘢都好鹹。」她緩緩道。

我跪在地上，緊抓着她的手，不停道歉︰

「對唔住阿婆婆，最衰都係我。」

我沒想過，代價真的會報在家人的身上，一次如此，第二次也如此。

接連奪走我最親愛的東西。

我被一千把利刃重重包圍，沒有人可以救我。

當晚我洗澡時，用手接住了尿，捧在嘴巴前。

在嗅到尿騷味之前，我喝了一口。

非常的鹹，還有一種在太陽底下放了四天的，去皮了的爛蘋果味。我有點想吐出來，但連這一口都吞不掉的我，還算是個男人嗎？

我的喉頭鼓起，留下了鹹鹹澀澀的感覺。

胃裏一陣翻滾，我馬上把水噴向口中，試圖抹掉這種感覺，還喝了一兩口。

可以救我的，從來都只有我。

我只是想得到自己想要的東西罷了。

家寶沒有回來，昨晚才說過要陪我。

我一定要活下來，不論任何代價。

明天，明天我會找方法看一下那個世界。遇到什麼我都不怕。

讓我驚喜吧。

我推得郁

我都得

我唔得

DAY 5

我推開大廈的鐵門，按下升降機按鈕，我知道自己想到十樓，但這台只能到單數樓層。

夢裏的升降機很可怕，我不想搭但不得不搭，沒有第二個選項。

門「唰」一聲打開，裏頭空間特別少，貼着各式各樣的廣告、傳單、尋人啟事，非常斑駁。

我看不清楚上頭寫着什麼，就算用力看也只是一片亂碼，隨機的字湊在一起。

我走進去，按下十樓，升降機緩緩上升。

1,3,5⋯⋯

好像有點奇怪，不對，我的確按了十樓。

只希望升降機會在9樓或11樓停下。

我手心慢慢冒出汗。該死。我真的很討厭這種感覺。

9樓。沒有停下。

11樓。也沒有停下，就這樣繼續上升。

13樓，停下來了，但沒有開門，我雙手扶着牆壁，身體非常警戒。

升降機下降了一下，然後急速上升，身體彷佛凌空了一下，離心力令我沉吟了一聲。

25。

27。

43。 我看着顯示屏的數字，瞳孔急速擴張。

77。停！

109。停阿！

134。耳朵「啵」一聲的塞住了。

要送我到哪裏？要送我到哪裏？

我討厭這個密閉的空間，我寧願電纜斷掉，馬上跌成一攤血肉，也不想受這種折磨。

「放我出去，放我出去阿！」我用力敲着金屬表面，聲嘶力歇叫道，即使手變得糊爛，連骨也露出來了，我絲毫不覺得痛。

我一口氣按下1-13層，無力地攤軟在那排按鈕上，升降機仍急速上升着，直到200樓。

要來了嗎？ 你想怎樣，我可是看得很透徹。

腦海冒出這個想法後，整個空間陷入一種完全的靜默。

門開了，外頭站着一個赤裸的巨人，頭被天花板擠得彎了，整個人扭曲着，他靜靜地看着我，不為所動。

正當我還在注視這個令人窒息的龐然大物，我身體再次凌空了一下。

「轟。」看着顯示屏，就像看着像炸彈計時器，但加快了十倍，我無能為力地迎接即將到來的終結。

耳壓不斷上升，非常脹痛，感覺耳膜快要被撕裂。我本能地捂着耳朵，但鼻子已流出血來。

G/F

到了地下，沒有爆炸，卻繼續墜下。

-5。

-19 。我按住鼻翼兩邊，噴氣，試圖平衡耳壓。

-25。

-14 。耳內痕癢難耐，但又十分刺痛。好像有一隻蟑螂在深處不停抓着耳膜，以為是出口。

-47 。我再次吸氣，用力噴出。

-75 。溫熱的液體從耳朵湧出。破了，我聽到了空氣在山洞內流動的聲音，不痛。

-99。

這就對嘛，下面比較適合我。

「開門吧。」我看着一動也不動的門道。

真是讓人不爽，我用力踢着門的縫隙，感覺腳趾頭都快要分離了。然後我再次聽到小孩的聲音，愈來愈多小孩。

「嘻嘻⋯⋯」我轉頭，只看到尋人啟事上的人不停地笑着，有的掩着嘴笑，有的開懷大笑，有的笑得前仰後翻。

「笑乜撚阿。」我忍不住罵道。

「依家你咪係果條魚囉。」

「係囉，水魚。」

「以為自己好醒。」

「碌柒咁。」男男女女的談論聲此起彼落。

「不過佢又唔蠢得哂嘅，都搵到啲眉目。」「屌關佢撚事咩！」

他們突然收住。

我搞不清楚眼前的狀況。眉目？不關我的事那跟誰有關？

「要用啱嘅方法，喺啱嘅時間，做啱嘅事，呢道就係個方法。」是那一把清而亮的回音。

白光又來了，我仔細閱讀紙張上的字，期盼能留在這個夢裏，但事與願違，我還是醒了。

我閉上眼睛，思考了好一陣子，才起來。

都12點了，婆婆還未起床，我走到她身旁，挨着床邊坐下，看着她熟睡的樣子。

婆婆睡的時候總是笑着的，我每次問她夢到什麼的時候，她都會三緘其口，笑着打發我。

她應該是夢到家人吧。

我現在就只有你一個家人。

我輕輕搭着婆婆的手，感受她手背的溫度，端詳着她好一陣子。

如果我後天會死，誰可以照顧你？

「家寶」
「李俊豪」

沒得到我的同意，腦海就出現了這兩個名字，殺我一個措手不及。

原來我是這樣想的嗎？ 看來我還是滿相信他們。

但一想到被背叛，我就感到焦躁難耐。

不過，他們可能真的沒什麼。

不，那些事情根本就可以跟我談，我本身就很接受別人意見。
煩死了。

但沒有了他們，我真的很多事情都幹不到。

我看着電話，思前想後擾擾攘攘了半小時，傳了條訊息給家寶︰

「喺邊？」

等待她回覆的同時，我把這幾天的經歷寫了下來，也做了搜集，看看下一步應該怎樣做。

25分鐘了，她還未回覆。

我開始無聊，躺在沙發上，起身，又躺下，我到處看看，數數家裏有多少瓷磚，測試一下什麼東西能清理卡在縫裏的霉菌，牙膏、刀子、可樂、精液、白花油等等，結果還是牙膏比較好，真無趣。

一個半小時了，還是沒有回覆，打了五次電話，都沒聽。

我傳了一個「？」給她。

她到底跑去哪了？生氣了嗎？但是她昨天臨走的時候還向我吐舌，應該還好吧。

總之先找一下她吧，我馬上出門。

我總覺得家寶會突然在我背後出現，好像永遠都知道我在哪，我也覺得自己會找到她。我一路上憑感覺找她，一邊打着電話。

我還在電話翻了她的照片給路人看，但他們都說沒見過。我已經傳了十幾條信息，打了二十多次電話。

我突然覺得這個世界好大，連她的控制權我也失去了。

我隨便走進餐廳，叫了一個窩蛋牛肉飯，然後打給了李俊豪。

「喂？」

「喂？」

「⋯⋯」他沉默。

「家寶唔見咗。」我說。

「吓？」他驚訝道。

「家寶唔見咗啊！」我大聲叫道。

「你冷靜啲先，可能佢自己出咗去呢。」

「佢唔聽我電話又唔覆我whatsapp，我周圍搵佢都搵唔到。」

他不知道怎樣回應。

「你知唔知佢去咗邊？」我不想問他但是我需要問他。

「唔知。」過了三四秒，他開口道︰「但我記得佢講過話⋯⋯想自己周圍行下嘅，係囉。」

「去邊行下？」我追問。

「⋯⋯我真係唔知。」他緩緩回道。

我倆沉默了一會，他深呼吸了一下，道︰「佢果日搵我係想我幫多啲你，唔好畀你出事，我feel到佢都好大壓力，好想幫你，但又無能為力咁⋯⋯佢喊咗好耐。」

我有點無所適從，她真的是這樣想的嗎？

「佢話佢真係好鍾意你同埋婆婆，想每日都可以一家人一齊食飯，一齊傾計，好擔心以後冇得咁。」

李俊豪突然失笑，道︰「佢仲話都唔知你有咩咁好，但就係想同你一齊，好似有個使命喺身咁。」

我有點混亂，又好像有點高興。

「我真係覺得佢好好。」李俊豪突然道，再續道︰「你應該對佢更加好。」

「嗯。」我回道，嘗試壓抑怒火。

我沒有回罵他，他大有用處。

「你係咪仲覺得我想撬你牆腳？」

沒想到會被看穿的我，頓覺心虛，一時接不上話。

飯到了。

「唉⋯⋯知你啦。」他笑着說，我能聽得出他非常失望。

「我會幫手搵㗎喇。」他說畢掛上電話。

我吃飯，十五分鐘後，收到了家寶的whatsapp信息。

甩咗p幫推

我真係恭喜你阿多謝幫推！

她跟我道歉，說想閒逛一下，看看這個世界。

我就是世界。

我回覆道︰「即刻返屋企。」

「一陣先啦，我想行多陣: )」

「你喺邊？」

「你估下」

「點估阿？」

「我相信你記得」

記得什麼⋯⋯？ 我反覆想着跟她說過的話。

「奶茶」
腦中閃過這個想法。

我馬上衝出餐廳，搭的士出發深水埗。到步後走了一會，終於找到那間冰室。

我滿心期待地走進去，但不見家寶踪影。

我疑惑地四處張望，伙記看到我踱步，問道︰「幾位阿，坐吖。」

我手足無措，道︰「一⋯⋯」

「兩位。」身後傳來熟悉而悅耳的聲音。

家寶向我微微一笑，坐到卡位一旁，我坐到她對面。

她看着我。

我馬上意會過來，揮一揮手，向伙記道︰「兩杯熱奶茶。」

家寶滿意地點一點頭，再喊道︰「加多兩個菠蘿油，四件蛋撻，酥皮，唔該哂。」

我們都沒說話。

奶茶到了，家寶在每一杯各下了一匙糖，想了一想，又多放了差不多一匙在右邊那杯，輕輕攪動了一會，推給我。

「你鍾意甜啲。」她攪動着自己那杯，道。

「⋯⋯唔該。」我接過奶茶，呷了一口，絲滑醇香，甜度真的剛剛好。我忍不住再喝了一口。

「你覺得我點阿。」她冷不防地問道。

「咳⋯⋯」我嗆到了，她遞我一張紙巾，仍然看着我。

「幾好阿。」我來不及思考，說道。

她笑了一笑，咬了一大口菠蘿油，露出非常幸褔的表情，她咀嚼着，突然道︰「咁你愛唔愛我阿？」

她輕鬆地再咬了一口，好奇地看着我。

我正想開口，但還是硬生生吞了進去，我真的搞不懂阿！

家寶點頭，掩着嘴道︰「咁已經OK㗎喇。」

我有點驚訝，抬頭看向她，她解釋道︰「我滿足㗎喇。」

「點解你好似唔同咗咁嘅？」我忍不住問道，她明明很活潑可愛，怎麼這一兩天那麼奇怪。

「攰喇。」她挨後，看着奶茶，又攪了兩下道，「大家都攰喇。」

攰？

你明白那種突然被判死刑，每晚都做惡夢，每一天都提心吊膽的感覺嗎？

我都快要瘋了，你絕對沒有資格喊累。

「你唔會死。」她像是看破我在想什麼，直直看着我道，眼神冷而堅定。

「就算會，都唔會因為果七日而死。」她續道。「從來都冇人講過你七日之後會死。」她吃着蛋撻。

「但你形住會死，就去玩唔同嘅遊戲⋯⋯」她吞掉口中的東西，續道︰

「但果啲遊戲，先至令你，同埋你.身.邊.嘅.人有危險。」

她把一件蛋撻推向我，道︰「你自己都知㗎。」

她到底還知道些什麼？

「好有可能，你只係被人誤導咗。」她下了結論。

明明每個人都跟我說我闖禍了，有劫要過⋯⋯我爭辯道︰「但個個都話我有一大劫要過喎。」

「你依家咪經歷緊。」家寶想也不想，便道。

正當我還在思考這句話的意思，她抬頭，揚起嘴角道︰

「定其實你係想有呢個劫，好期待七日後會發生咩事？」

被看穿了嗎，我的興奮。

是阿，我喜歡當最特別的一個。

這場棋局，我輸了。

我以為我總會比她多想一步，沒想到在我意會過來之前，她已經優雅地走最後一步，留下一句「將軍」。

這種失敗的感覺真的很讓人難受焦躁。但是我很喜歡，有種活過來的感覺。

她眨着眼睛等待我的辯駁。這種棋逢敵手的感覺使我非常亢奮，我終於有對手了。

但是，這場棋還沒真正下完，等着我怎樣贏，怎樣把你按在床上，肆意凌辱吧。

「不過都係果句⋯⋯」她吃了一口波蘿油，一口蛋撻，喝了一口奶茶，愉快道：「我滿足㗎喇，你想做咩我都會支持。」。

我壓抑着裏面那頭怪物，擠出一個微笑，道︰「多謝。」

我把蛋撻一口塞進嘴巴，品嚐着每一口的蛋香，想到了埋在她胸口時，嗅到的香氣。

我慢慢地咀嚼着，舌頭不斷攪和口中那團軟糯。

她把剛才用不完的糖，倒進奶茶中。

似乎想起了什麼，她說道︰「婆婆點阿？」

我這才記得，我急於出門，忘了備好午餐，家寶皺了皺眉，輕輕道︰「咁行啦。」再把奶茶一口喝掉，起身大步走到收銀台，結帳離去。

她真的把婆婆當作是自己的了嗎？

回家途中，她不發一語，我牽起她的手，她只鬆鬆地牽着，我牽得比以往更用力，她的手指都擠在一起了，但還是臉無表情，也沒有抽出手。

在門外，已經嗅到萬金油還是香壽油的味道，總之就是藥油。

家寶比我先進門，婆婆正在坐在梳化睡着，茶几放着一碗麵，只吃了一半。

家寶到了她面前跪下，輕輕拍着婆婆的手臂，喚醒她。

婆婆睜開惺忪的眼睛，看到家寶和我，她急速起身捧起麵，塞了兩口。

家寶從她手中搶過碗，緩緩放下，搭着婆婆的大腿道︰「冇事冇事，我係家寶阿婆婆。」

「鈴鈴。」婆婆道，右手指着被我放在高處的小鈴鐺，她看着家寶，淚眼汪汪。

我只是不想每天聽着擾人的鈴鐺聲，這讓我想起了令人不安的喪鐘。

婆婆的右手手腕腫大着，青青紫紫的。

留意到的家寶馬上說道︰「婆婆，畀隻手我睇下吖。」婆婆拉下衣袖，搖頭道。

家寶搬了一張櫈子，從高櫃拿下小鈴鐺，放在婆婆左手手心，順勢看着婆婆手腕。

「畀枝藥油我。」家寶不看我一眼。我把藥油遞給她。

「婆婆可唔可以試下轉下隻手？」她溫柔問道，婆婆慢慢轉着手。

她搓暖藥油，敷在婆婆手腕，輕輕地按摩着，轉動着，有時候婆婆會痛得「哎唷」一聲，她就會減慢速度。

「你真係垃圾嚟。」心中的聲音說道。

不，垃圾都不如，唯一的親人也弄傷了，連一個陌生人都比我照顧得好，我想活着的理由還充分嗎？

我跪下來，心中默念一句對不起，就這樣靜靜地看着家寶按摩婆婆的手。

過了好一會兒，家寶停下來，向婆婆道︰「冇事㗎喇。」她起身，拿起手提包，向我道︰「你睇住婆婆，我去買餸。」

我「嗯」了一聲，坐到婆婆身旁，婆婆把頭撇開，不理我。

「婆婆。」我喚道。

「婆婆。」我抱着她，「對唔住阿。」婆婆動了動上半身，示意放開。

我有點受傷，但也應得的。

「你係咪好鍾意個鈴鈴？」我看着鈴鐺問道。

「鍾意！」婆婆點頭，雀躍地說︰「個個都鍾意！」

半個小時後，家寶抽着三大袋餸菜回來了，到廚房備料。我進去從後圍抱她，她不為所動，照樣洗着節瓜。

「家寶。」我輕輕在她耳邊叫喚她的名字。我感受到她身體顫動着。

她深吸一口氣，試圖壓抑着情感，道：「我唔想見到婆婆受傷。」

「點解你冇好好睇住佢。」她斥責道。

我鬆開手，走到她旁邊，道︰「咪因為你唔見咗囉，我掛住出門口⋯⋯」

沒等我說完，家寶已睜圓眼睛道︰「點解你要收埋個鈴鐺。」

「嘈。」我回道。

「你真係好自私。」家寶轉過頭，削皮，用力得瓜肉也削走了。

人不是都是自私的嗎？

除了婆婆。

她一直都對我很好，叫母親不要打我，努力地打點一切，省儉省用供我讀書⋯⋯

我把家寶手中的瓜和刨具搶過來，道︰「等我嚟啦。」

她走了出去，沒多久又走進來，道︰「你多啲陪下婆婆啦。」她把我推走，熟練飛快地切着各種材料。

我陪婆婆看電視，享受這休閒的時光，喜歡的女人在廚房煮飯，整個家充滿煲湯的香味。

這是我一直想要的生活。

但是我真的很害怕。

好景永遠不常。這般美好的日子，不就正正是死刑前的大餐嗎？我無法壓抑內心的不安，儘管她說得言之有理。

畢竟，我確實失去過兩樣最寶貴的東西。

要得到多少東西，就要冒上多少風險，付上多少代價。這是定律。

我要活着，過上幸褔的生活。

我看着她的背影。

日常推

晚上七點，天仍然亮着，我們三人圍着茶几而坐，家寶夾了很多婆婆愛吃的東西給她，婆婆分了一點給我，又分了一點給她，自己只剩下一點點。

我們不斷玩着這個夾來夾去的小遊戲，偶爾會相視而笑，無聊，但樂在其中。

家寶也好像沒有剛才那麼生氣，我鬆了一口氣。

但是我為什麼那麼怕她？ 我完全不用怕她。

原來我那麼喜歡她。

好喜歡好喜歡好喜歡好喜歡好喜歡好喜歡。

我們閒話家常，彷佛一切都沒有發生過，她還播了粵曲，跟婆婆一起唱，婆婆非常高興。

播到《分飛燕》，家寶起身，裝作花旦般唱演︰「分飛萬里隔千山，離淚似珠強忍欲墜凝在眼⋯⋯」唱完子喉的，就切換到平喉，走得像個男人，還牽起婆婆，跳起舞來，逗得婆婆笑開懷。

我有一個衝動，馬上起身唱道︰「只怨歡情何太暫，轉眼分離緣有限⋯⋯」家寶驚喜地看着我。

我看着她︰「我不會負情害你心灰冷，知你送君忍淚難。」

家寶挑眉，笑了一笑。

她看着婆婆，然後一起唱︰「哎吔難難難！ 難捨分飛冷落怨恨有幾番～」

家寶鼓掌稱讚婆婆，婆婆笑到流淚，不斷流，不斷流。

她哭着。

「做咩阿婆婆？」我靠向她，問道，家寶把音量關小，扶婆婆到梳化坐下。

「我覺得我就嚟去咯。」我的心頓覺刺痛，有一種被細針慢慢插入心臟的感覺，每一下呼吸都會使它插得更深。

「點會呢？你咁精靈。」家寶搭着婆婆的手，誠懇道。

「我日日都見到果啲嘢阿！」婆婆睜大眼睛，眼神變得驚恐。

我心頭一懸，家寶眼神變了。

「佢哋有時喺衣櫃入面玩啤牌又飲酒，我瞓覺戈時就會伸個頭出嚟偷睇我。」

我不禁瞄向婆婆的房間，那個磨砂玻璃櫃，裏面的衣服，現在好像有點不同。

都是因為我。

「咁我咪怯埋對眼，咩都唔理，但我知道佢哋仲係望住我嘅！」

怪不得婆婆這幾天都在睡覺。

都是因為我。

「我就嚟去㗎喇我！」婆婆大聲道。

都是因為我。

「冇嘢㗎婆婆！」家寶用力握着她的手道。

我撲通一聲跪下，握着婆婆的手，道︰「婆婆，對唔住。」
「我會一直陪住你。」

家寶哭了。

「唏，關你咩事啫，啋！」婆婆抽出手，又搭着我和家寶，續道︰「去下面睇下都好嘅，唔知係咪好似電視咁，咁鬼恐佈嘅呢。」

我們還未開口安慰，婆婆已搶先一步，慈祥道：「我哋繼續唱歌仔啦。」

那一晚，我們一邊抽泣，一邊唱歌，唱了七八首。婆婆累了，家寶和我陪她到房間，背對着衣櫃，說故事給她聽，她慢慢睡着了。

我和家寶看了衣櫃幾秒，步出房間。

「我要幫婆婆睇下果個世界。」我說。

她走到客廳，驀地轉頭看着我道︰「幫婆婆定幫你自己？」
「Why not both。」

「我有咩幫到你？」

我上網找了一找，把電話遞給她，道︰「幫我摷呢啲嘢出嚟。」

家寶接過電話，開始動手。

Mirror to Another World

需求
· 全黑的房間，需要放置椅子和桌子。
· 一塊鏡，可置於桌面的小立鏡為佳。
· 兩枝白蠟燭
· 火柴或打火機
· 響鬧裝置或倒數計時器
· 手錶(需戴上)
· 鹽

遊戲步驟
· 於桌子擺放兩枝蠟燭，鏡子置於中間，使其平排。
· 把所其他需物品置於桌面，確保能輕易取得。
· 等待至凌晨3︰30分，建議以響鬧裝置設定時間(等待期間，可自行選擇離開或留在房間)。
· 一到凌晨3︰30，馬上回到該房間，靜靜等待3︰33。
· 一到3︰33，點起蠟燭，閉上眼睛，把臉湊到鏡子前，離鏡子差一點點的距離。
· 愈靠近，愈清晰，但絕對不要碰到鏡面。
· 放空。閉上眼睛。
· 你會看到各種不同的東西，不要睜開眼睛。
· 觀賞。
· 要關掉這個通道，請起身，倒後走，眼睛必須緊閉。走到無可再走時，張開眼睛；或
· 起身，倒後走，眼睛必須緊閉。走到無可再走時，開燈；或
· 起身，倒後走，眼睛必須緊閉。走到無可再走時，張開眼，把一些鹽丟到鏡子前。
· 完成後，吹熄蠟燭，妥善處理好鏡子。

注意事項
· 過程中，絕對不要碰到鏡面。
· 觀賞期間及關掉通道時，絕對不要張開眼睛。
· 觀賞時間不可超過20分鐘。

家寶默默看完指示，望一望四周道︰「你間房唔夠位。」

「喺廳應該夠。」

家寶定住了，質疑道︰「婆婆喺道喎。」

我們四目相投。

「你記唔記得我今日講過啲咩？」

當然記得，我拿起電話，左按右按。

她從床下的紙箱拿出四枝蠟燭、計時器、打火機，按了兩按，再到婆婆的房間，攝手攝腳地把鏡子偷走。

「我book咗附近一間酒店，搭的士去啦。」我說道。

家寶點頭，深鎖的眉頭平復了，她把東西收到環保袋，提着，我們穿鞋，出門。

在的士上，我們只說了兩句話。

「果間酒店好多人自殺喎。」

「咁唔係啱哂咩？」

我們上房，家寶敲了兩下門，進去了，普通酒店格局，有一大片落地窗。

家寶逕自走進去，開始佈置，要準備的東西不多，不消五分鐘就擺好了。她走到窗旁看夜景，我張開雙手大字攤到床上。

「你屋企人發現咗未？」我看着天花板問道。

「未。」
「你成日幫我畀錢。」我們同時說道。

她頓了一頓，躺到我旁邊，道︰「係我大洗啫。」也是大字型躺着，我嗅到了茉莉花香。

「點解你成日都知我喺邊，又知我諗乜咁。」其實我知道答案。

「我係你女朋友。」她轉向我道，又是那個媚惑的微笑。

我轉過身，手腳跨過她，撐着。

我看着她，她看着我。

我往她的嘴唇親去，她轉過頭，道︰「搞掂哂啲嘢先啦。」

「仲有排喎。」我再親她的臉，她又避開。

「我唔想。」她冷冷道，一下潑熄我的慾火。

我忍。現在只有她能夠幫我。

我突然想起，李俊豪怎麼沒有找我？

他已經知道我找到家寶了嗎？

一定又私下找她了。

一手撐床，一手捧着她的臉，我狠狠地親了下去，只差在沒把舌頭鑽進。她緊閉眼睛，也緊閉嘴巴。

算了。

我起身去洗澡，之後玩玩電話，看看電視，睡睡醒醒就到3:15，是她把我叫醒的。

我們拉起窗簾，關燈，走出走廊。牆身亮白，與夢中的不同。

對，我在酒店。怎麼剛才不好好趁這個機會逛一下呢，我後悔地捶了自己一下。

「我喺大堂等你，記住唔好擘大眼阿。」她叮囑道。

我點頭。

她注視了我有十秒，才開口道︰

「有啲嘢唔知好過知。」

她走了，我獨自站在走廊，凝視盡頭的畫。

ig多6個like/連登多5個正皮嘅話 今晚就會加深夜更 出哂Day5！
大家like下討論下吖 感謝

Ig: rottenamimi
()
紙言：
Penana：

3︰30am

我打開房門，走進去，房門徐徐關上。

裏頭伸手不見五指，我慢慢走向前，每一步都小心翼翼，生怕隨時踏空。

我坐下。

整個房間又剩下我的心跳聲和呼吸聲了，是不是從關上門那一刻，我就進了別的維度呢？

我覺得座燈、床、電視機、台燈、椅子、馬桶⋯⋯所有東西都長得歪七扭八，隨時會活過來似的。

那個燈罩，看起來真像個人頭，笑着，脖子細細長長的，佇於地面，又好像一個氣球。

那件衣服，就像女鬼一樣，被掛在牆上。

那個衣櫃，會不會站着些什麼呢？

那個床底，又躺着什麼呢？

心臟急速跳着，我嘗試令自己冷靜一點，但還是激烈跳着，像是邀請他們挖走。

3︰33am

我點起蠟燭，開始計時，閉上眼睛，慢慢湊向前。

我不停顫抖，慢慢往前移動，感覺就像把自己的脖子移到尖刺，彷彿下一秒就會刺穿我的喉頭。

人很神奇，即使看不到也能感覺得到。

眼前的黑影愈來愈暗，我知道快到了。

我還要向前一點點嗎？好。

還要再來一點嗎？嗯。

還要嗎？

夠了夠了夠了夠了夠了夠了夠了夠了夠了夠了夠了夠了夠了夠了！

我全身僵硬地定住，只要稍微動一下都會使我的鼻頭碰到冰冷的鏡面。

我用力呼着氣。

放鬆吧。

放鬆吧。

像臨睡前一樣，那片黑密佈光點，偶爾一片紫，一片黃。用力閉上眼睛的話，會出現一些奇怪的剪影，像是手掌，又像一張臉。

放鬆吧。

我的毛孔開始張開，毛慢慢豎起來。

來了。

暗紅色。鮮紅色。黑色。

暗紅色，動着，流淌着。

河流？

一隻手自河裏伸出。

畫面拉遠，黑夜，白霧繚繞，我看到了一座石橋，兩邊綁上白燈籠，橋下就是那條血紅色的河流。

很多東西在浮浮沉沉，手、殘肢，血肉模糊的人。像搶食魚糧的錦鋰，他們圍成一堆一堆，歇力往上爬。

一爬上別人的頭，就狠狠地踩下去，隨即伸手往天空不斷抓，非常猙獰。

然後我看到一個白色的影子從天而降。一個閉上眼的小男孩，慢慢向河裏那堆東西去。

他們非常興奮，激烈地爬着，即使沒有半點聲音，我也能聽到那些水聲和尖叫聲。

她會在那裏嗎？

其中一隻東西抓到了那個白影，一扯，瞬即雙雙沒入河底。

一個黑影自水底衝出，飛到橋的一端，化成一團人形，走到橋的中央。

那邊站着一個婆婆，旁邊有一大煲湯。

原來如此。

那個黑影喝下湯，然後我頭一痛，看到了一個大輪，畫面色彩繽紛。

六道輪迴。

跟着那個黑影，我被吸進了餓鬼道，地上滿滿都是餓鬼，瘦骨嶙峋但肚子奇大，脖子細得只有一根手指那麼寬，嘴巴很大，滿佈尖齒。

地上遍佈食物，雞、燒肉、麵包、紙錢，還有一攤攤嘔吐物和糞便。

餓鬼每次吃進那些東西，東西都會化為火焰，它們痛得把皮肉都抓爛。有一些餓鬼不斷嘔吐，吐得整個嘴巴都鼓鼓的，又吞了進去。

我都快吐了，但我不敢動。

突然，那些惡鬼全部盯着我。

我又頭一痛，看到了一條隧道，盡頭是白光。

我凝視那一片光，光化成一望無際的藍天。厚厚的雲層上，許多小天使快活地飛着，有些哄睡着嬰兒，有些忙於穿插雲層間。

我懂了。

婆婆，我看到了。

但是我要下去了。

眼前映入一片黑暗，然後我看到了地獄，果然是火紅色的。

拔舌的拔舌，炸的炸，煮的煮，剪的剪，燒的燒，磨的磨⋯⋯原來都是真的。

不知道我要炸多少遍呢？

她到底在哪？

我想着這個問題，沒有發現那些東西早已攀到我的腳下，它們連成了一座人塔，打算把我拉下去。

我嚇得往後仰，有一道力把我推向前。

我的鼻子要碰到鏡子了。

救我！

一道力把猛然把我拉後。

我嗅到了熟悉的味道，嬰兒沐浴露，再加一點玫瑰花香，眼淚不自覺流下。

氣味能直接把人帶到某一個時空。但我沒有看到家，眼前是那條暗紅色長廊。

不會吧。我手心湧出大量汗液，那是血一般的黏稠。

不是吧。我甚至忘記了呼吸。

找到了嗎？

找到了。

我看到她，緩緩從盡頭，蹣跚地向我走來。但她走了兩步，就停了下來。我只能看到她模糊的身影。

「你要自己過嚟。」她忽然開口道。

我腳反射性地動了一下，差一點就完了。

「你要自己過嚟先得。」

「媽。」我大叫道。
「對唔住阿對唔住阿對唔住！！！」

她沒有回應。

鬧鐘響了。

她仍然站在遠方，然後，我右肩被人碰了兩下。

我整個人彈了起來，轉頭，沒有開眼，眼前已歸於黑暗。

我馬上退後，手往兩邊伸，確定不碰到任何東西，一直退。

「記住。」我聽到了她的聲音，我向牆邊摸，摸到了插卡位，就把卡直直插進去。

燈亮了，我張開眼，

看到一個紅衣女鬼，站在桌子前，七孔流血，看着我。

「屌！！！！！！！！！！！！！！！！！！」我嚇得馬上開門跑走。

我跑到lift口，但lift停在地下，我不斷按着按鈕，她一定在飄過來！

我四處張望，想想應不應該下樓梯，但後樓梯在我房間那邊，我不想和她撞個正着。

3樓。

快一點，拜託。

4樓。還有四層而已。

我像是被拴在地上一樣，絲毫不敢動，只能透過電梯的反射，看看身後的動靜。

「嘭。」非常響亮的關門聲。

⋯⋯

死定了。

5樓。不動。

「啊！！」我大叫，無力地嘆了一氣。

這回死定了，我真的要死了。

家寶說得對，如果我不玩這些遊戲就沒事了。

我的胸口不停地起伏，我能確切感受到每一下的跳動，下一秒可能就會停止的跳動。

我不想我的死狀是驚嚇的樣子。我要冷靜。

不如我轉身，跟她拚命？我是活人，有陽氣，應該不會輸吧。我用力把氣吐出：「 嗄——嗄」。

然後我聽到了沉重的腳步聲。

6樓。

我轉過頭，把雙拳置於下巴，默念着六字大明咒︰
「唵嘛呢叭咪吽。」
「唵嘛呢叭咪吽。」
「唵嘛呢叭咪吽！」

她就在轉角處，

來了。

「唵嘛呢叭咪吽！！！！！！！」我歇力叫道。

「嗯？」

一個滿臉鬍子，穿着西裝的老人一臉奇怪地看着我。

我定住了。

他馬上裝作沒事，生怕是刺激到精神病患，怕我砍死他。

升降機門開了，他一個箭步衝了進去，我也跟着走了進去。
氣氛非常尷尬。

他瑟縮一角，身體繃緊，好像隨時準備好跟我幹一架。

但我也無瑕理會他，我的身體還沒冷靜下來，滿腦子都是那個可怕的臉孔。

我在心中不斷咒罵，多髒的話也說了，希望能把它趕走。

G/F

眼前映入輝煌的大堂，我步出升降機之際，背後傳來老人的聲音︰

「冇禮貌嘅人，要罰㗎。」

從鏡面反射，她笑得嘴角都裂到耳朵了。

看着她的臉的我，驚嚇得動也動不了，看來身體已經壞掉。

門馬上就要關上。

我用盡全力叫喊︰「救命阿！！」喉嚨卻發不出半點聲音，只有一股氣擦過聲帶，

「嘶——阿」

就像當時她對我說的話一樣。

她伸開兩手，十隻尖長的指甲蠢蠢欲動。

救命。

「砰！」

一隻手大力拍向升降機門側，輪廓相當熟悉。

是家寶。

她伸進頭來，氣喘吁吁道︰「做咩企咗喺道阿，豬。」

我拔腿，牽着她，馬上跑出酒店。

那一夜，我緊緊抱着她，抱了好久。

我不知道到底是出於哪個原因，但也不重要了。

我只想好好地抱着她。

臨睡前，我問了她一句︰「果陣你有冇睇到啲咩？」

她呆了一下，搖搖頭，把頭埋到我的胸口。

從她抱我的力度和呼吸，我已經知道答案了。

Push

咁我幫你推啦蛀絲

樓豬真絲打？

多謝你阿

米嘅性別係米

咁Dylan嘅性別係咪lan

DAY 6

我牽着媽媽的手，在街上閒逛着，這是哪裏我無從稽考，她一直走在前頭。

突然，她轉過頭來，用力地巴了我的頭一下，我痛得叫了一聲，她繼續走，沒有回頭。

過了沒多久，她遞我一支珍寶珠，我興奮地打開包裝紙舔着，可樂口味的，我覺得自己非常幸褔。

她摸摸我的頭，我燦爛地咧嘴而笑，她眼神突轉冷酷，狠狠呼了我一巴掌。

我馬上倒地，抱着她的大腿，她跪下來緊抱着我，不斷說對不起。

「唔緊要阿媽咪。」我說，享受被媽媽緊擁着的溫暖，嗅着花香。

畫面一轉，我在森林裏站着，地上生了火，旁邊放着生果籃，一個菠蘿，三條香蕉，兩個蘋果，三十顆提子，上頭全都有着我印上去的血指模。

那是貢品。

不要，不要，我不想再回到當時了。但我像被預設了一樣，直直地看着森林深處，無法移開視線。

然後我聽到了草擦過的聲音，由遠至近。遠方站着那個男人，非常可怕的男人。

兩米多高，非常瘦，全身赤裸，眼睛大如拳頭，口張着，露出一口血紅色的尖牙，凝視着我。

我很想尖叫。但不行。

我要看着他，一直盯着他，不可以跑走，不可以尖叫，我要證明我很有勇氣。

不然就會遊戲失敗。

他慢慢靠緊我，感覺我一鬆懈就會被撕成碎片，我整個人不停地抖動。

他走到我的身邊，開始吃那些水果，眼神仍然不離我。

他張開口，一口把菠蘿咬着，不用半點力氣就咬爛了，像個攪拌機一樣高速嚼食着。

我好像已經忘掉了呼吸，他又張大口，把提子刺在每一隻尖牙上，小心翼翼的，以防插太深，好像小女孩裝飾蛋糕一樣，畫面非常詭異。

插完後，他看着我三秒，然後一口咬下。

「啵滋——」那一列提子全都爆掉了，我有一瞬間覺得那是我的眼球。

我好想吐，但我必須要看着他。他津津有味地吃着。

他吃完了，開口道︰「你想要啲咩？」

「我希望可以永遠同媽咪開開心心咁一齊。」我堅定道。

他看了我好久。

然後突然衝到我身邊，從我的背後拉出媽媽，媽媽平靜地睡着，他把她抱起，開始快速向後退。

漆黑的眼睛依然凝視着我。

「媽咪！！」

我想大叫但我不能，我盯着那個可怕男人，眼睜得滿佈血絲，他繼續退後，尖牙快要擦過媽媽美麗的臉。

不要！

我忍不住看向她。

他馬上停下來，緩緩搖頭，然後放下媽咪，隨即把她拖進森林裏，不見蹤影。

我最後看到的，是媽媽的臉，非常安詳，像死了一樣，頭擦着地下的碎石。

當時我隨即昏倒，張開眼睛就是家中。

但這次沒有。

我一直向前走，向前走，走到一個小池邊，撿起一塊銳利的石頭，往眼球一插，一轉。

「啵滋——」就是這個聲音。

都說我是對的嘛！

我把眼球戳爛，再把它一點點挖出來。石頭上都是一堆糊糊爛爛的，啫哩狀的東西，我看着那一片虹膜，不知道它看不看到我呢？

我還是繼續向前走，然後我看到了一個小女孩。

她穿着一條黃色碎花裙，好像在捕捉着什麼一樣。

傻孩子，這裏是會吃人的森林阿，哪有什麼漂亮的蝴蝶。

我走到她的臉前，她先是驚訝，一臉厭惡的看着我，於是我把她按到地上，撕破那一件裝清純的小短裙。

她不斷掙扎，眼睛張得大大的，看到她這樣，我反倒更興奮了。

我不停撫摸着她嬌嫩的肌膚，舌頭不忘伸進她的嘴巴，她竟然咬了我一口。

好好的舌頭你不要，那麼想要什麼呢？

我想到了。

我一手按着她的臉頰，像餵小朋友吃藥一樣，用手指挖了一挖眼睛的窟洞，塞到她的口中。

她的表情，已經不再是可愛的小女孩了，那是極端的絕望。

她胸口一鼓，再到喉頭，嘴巴，我馬上緊捂着她的嘴巴，一波又一波的湧泉使她的嘴巴越來越鼓，她只好硬生生地吞了回去。

慢慢，她不再激烈晃動，她輕輕闔上眼睛了，身體攤軟。
她嘴角流出的東西讓我感到非常嘔心，我用裙子的碎片擦了一擦，再抹了一下手和眼窩，塞到她酸臭的口中。

我舔遍她的身體，在這個森林裏，粉紅色的小丘，幼滑而粉嫩的花瓣都被我嚐過了，吃起來像酸甜的小果子一樣。

然後我挺進了她。她痛苦地緊皺眉頭，任由我的進出。

身體雖然嬌小，但還是誠實地吸進了整根，簡直天生的淫娃。

她的下腹鼓起來了，完完全全包覆着我，一波一波地收縮。

我也快要不行了。

正當我還在享受這種溫暖緊緻，畫面漸漸轉白⋯⋯

幹，幹！！！

我睜開眼睛，下面還是硬梆梆地熾熱着。

我看向身旁熟睡的家寶，她嘴唇微張，我能從她的衣領看到那條長而深的乳溝⋯⋯

我把手伸了過去，拉下內褲，拉高睡裙，抬起臀部，她這一刻才驚醒，但我已經滑了進去。

「啊！」家寶叫了出來，轉過頭，一臉驚訝的看着我，像那個小女孩一樣。

「你做乜嘢阿！！」

我用深而急速的推進回應了她，雙手扶着她的纖腰。

床劇烈地搖晃着，發出咯吱咯吱的聲音，直至我把一切都發洩出來，才聽到清脆悅耳的鳥叫聲。

我想你了，媽媽。

如果我當初不那麼貪心，你現在應該在為我煮午餐吧？

我走進廁所，開水，坐到企缸，把全身上下的毛髮都剃光了。
它們四處散落，我撿起一些把玩着，看着它們沖到出水口，卡着。

下面肯定住着一頭怪物，整身都是毛髮。

我現在乾乾淨淨，就像剛出生的小嬰兒一樣。我側躺在企缸裏，閉上眼歇了好一會兒。

我感覺到屁眼有點癢，抓兩抓發現有一根毛卡在裏面了，我拈起毛頭，慢慢拉出來，那種酥麻的感覺讓我顫動了一下，非常奇妙。

然後我拉出了一根頭髮，一隻手長。

原來怪物在這裏阿。

我把它黏到牆上，黏到一個不會被沖走的高度。

回到睡房，家寶蜷曲在床邊，顫動着。我慢慢上床，她吸了一口氣，我從後慢慢緊抱她。

「早晨阿寶。」我親了一下她的背，道，「舒服嘛？」

出乎意料之外，她竟緩緩轉過頭來，也沒有被我的光頭嚇到。

「嚟吖。」通紅的眼凝視着我，帶點冷冷的笑意。

「求下你吖，可憐我吖，慰藉我吖。」她的手碰着我的大腿內側，向上移。

「屌我吖。」

受不了了嗎？ 女人都是這樣。

悉隨尊便。

完事後，她去了洗澡，我煮了麥皮，婆婆低頭默默吃着，但好像沒有什麼胃口，每吃兩口就會停一會兒，吃了沒半碗，她放下湯匙。

「⋯⋯返咗來。」婆婆喃喃道。

「做咩阿婆婆。」我擔心問道。

「個個都好慘⋯⋯阿妹係咁，阿妹又係咁，隻衰嘢都係咁⋯⋯」

「⋯⋯」

「係咪下個到我喇？」婆婆直直看着我道。我不知道如何回應，只好搖頭。

她馬上湊前，看向睡房，再低聲道︰

「佢哋依家連啤牌都唔打喇！ 凈係望住我咋果兩隻綠色嘢，去旅行阿佢哋又返咗來喇好過癮阿！果兩隻嘢阿，成日望住我，半夜仲會⋯⋯」

「望實你。」

我頭皮發麻，蔓延至成個後背，感覺有很多東西正在從我的睡房伸出頭來，飄到我的後方。

這陣子，婆婆常常在半夜看着我，當時她究竟看到些什麼呢。
所以每晚，其實都有東西在衣櫃，在牆角，在天花板，在身旁，在我的臉前，

看着我？

受夠了受夠了，真的受夠了⋯⋯不要再折磨我，不要再折磨我了⋯⋯

既然都這樣，不如盡地一搏？
我就跟你們賭一賭。

安撫婆婆後，我致電了李俊豪，他還未說「喂」，我便道︰

「對唔住。」
「我真係太驚喇。」

他沒有回應，三秒後，傳來震耳欲聾的笑聲。似乎想起了什麼，他收起笑聲道︰「唏，冇嘢啦，it’s okay。」

「你知道家寶返咗嚟喇可。」我試探道。

「知阿。」他輕鬆道。

果然。

「我想你幫我最後一個忙。」我開口道。

李俊豪沒有回應。

「喂？」我有點焦躁，問道。

「喂喂喂，係，聽到，幫手吖嘛。」

「咩最後一個忙阿，一世人兩兄弟。」他有點緊張。

「咁你會唔會幫我？」我追問。

電話突然靜了一下，「嘟——」再接通。

「我一陣再打畀你吖，我有電話入阿！ 」

我堅定道︰「你答埋我先。」

「吓，我⋯⋯」李俊豪深深嘆了一口氣，

「豬柳強啦。」

「十個。」我笑道，「點半果道等。」我掛上電話。

家寶還是沒有出來，女人洗澡真的很慢。

我向着廁所門叫道︰「寶，我出一出去阿。」

「你去邊阿？」她問道。

我沒有回應，就出門了。

路上我搜尋着一些吉屋和探靈地點的資料，記在筆記本上。

我又到了深水埗，這回乞錢的是一個女人，披頭散髮。

人生果然充滿着各種謊言。

我拐彎轉入褔華街，李俊豪正看着門外的餐牌發呆。

「喂！」我喚道，李俊豪嚇了一跳，看着我︰「喂。」

他看着我的新髮型，嚇得呆了十秒，才道︰「你痴撚咗線阿⋯⋯？」

或許吧。

我們一言不發地進去坐下，點餐，直到麵端上，他吃了幾口，才開口問道︰「今次係要玩咩阿？」

我從背包抽出筆記本，撕下了一張清單給他

· 20枝電筒仔
· 電池
· 紙筆
· 繩，最少5米
· 繩錙
· 計時器
· 雙筒望遠鏡
· 刀

李俊豪看到底時，臉色變得凝重，停下道︰「刀？」

「安全啲。」我回道。

「哦⋯⋯」他喝了一口可樂，續道︰「咁即係玩咩？」

「搵人。」我呷了一口奶茶，回道。「要快過佢搵到我哋。」

像是有各種昆蟲在咬着他，李俊豪坐立不安，道︰「你決定咗嗱？」

「嗯。摩托下。」我回道，吃着麵。

整頓飯，我們再沒有說話。李俊豪喝了三罐可樂。

步出了餐廳門口，李俊豪似是脫胎換骨，又回復以往的活力︰「買咩先阿！」

「行下鴨記先囉。」李俊豪一邊走，一邊左看右看，還跑去買了一塊碗仔糕，邊逛邊吃。

我們走到了賣燈泡的攤檔，「埋嚟睇埋嚟揀喇喂！」李俊豪叫道。

檔主一臉看神經病的看着他，他自在道︰「有冇電筒仔阿老細。」一邊四處望。

檔主指了一指，大約有六七支，李俊豪道︰「有冇廿支阿？」

檔主馬上眼都亮了，捧起身後的紙箱，倒了一堆在我們面前。

「廿支，收平啲吖。」

攤主沒好氣地打了個折，把電筒倒在膠袋裏，遞給我們。李俊豪非常滿意，接下來，除了刀之外，我們都買了清單上的東西，手上拎着一袋兩袋。

「余永樂。」他突然向着我道，「有個問題我想問好耐。」

我故作冷靜，回了一聲︰「咩阿。」

「點解你要由Brian改做Dylan？」

我止步，認真道︰「因為屌人好過拜人。」

李俊豪一臉不懂，三秒後，大聲了「哦」了一聲，離我們10米以內的都轉過頭來。

他大笑道︰「你真係好on9。」

「係囉，我都覺。」我笑笑道。

李俊豪尷尬地收起了笑容，又突然想到了什麼︰「不如去網吧。」

「吓？」我可沒預料到他這個突如其來的想法。

「行啦，我哋都好耐冇一齊打機喇。」他拉着我。

好吧，都可能是最後一次了。

Day 6來了 呢個post夠15個like就會加更！

like左

一囗氣追到live，評已正
主角都幾癲，一時就同嗰啲嘢做交易，一時又老強

多謝你
我都覺得佢好癲，但佢自己唔覺

我們到了樓上網吧，一開門又是那股熟悉的味道，煙味，M記味，再混合一種難以形容的體味。

我們買了三小時，隨便找個位置坐下，觸碰着那感覺有36層死皮和汗的鍵盤還有滑鼠，感覺好像回到了中學時期一樣。

當時我沒有什麼朋友，小息，午膳都是自己一個。

我常常把夢和遊戲裏面的東西畫出來，經過看到的人都會嚇得退避三舍，自此班上的人認定我是變態，把我當透明。

我沒有什麼感覺，他們是一群愚蠢至極的人類，跟他們群在一起也只會拉低我的智商。

唯獨是李俊豪，會恬不知恥地跟我搭話，他常常搶過我手中的畫，大叫道︰「嘩！畫得好真喎！」絲毫沒有理會他身後一臉驚奇和厭惡的人。

我曾經告訴他︰「你唔好咁接近我喇，如果唔係你都會好似我咁。」

他又是一臉不解，道︰「吓，你有咩問題。」

自此，我們當了朋友。班上的人都很喜歡李俊豪，他們也好像沒有那麼討厭我了。

我們喜歡到處探險，他每次總會嚇個半死，隔天必定會去拜一下觀音娘娘還是黃大仙，所以他跟不同地方的廟祝和道士都很熟絡。

後來我有時會邀請他跟我一起玩通靈遊戲，非常膽小的他，也總會硬着頭皮撐着。

他應該真的很相信我吧，比我自己還信。

我們喜歡到網吧，一玩就是從放學玩到9點10點，用火神和龍炮把眼前的喪屍都轟掉，那是一段開心的日子。

直到我17歲，婆婆變成那樣後，我們只會偶爾聯絡一下，但一見如故。

開心的日子總是短暫的。

「玩咩阿！」他雀躍道，我看着遊戲清單，道︰「CSO囉。」

「小學雞。」他回道，按下了遊戲，飛快地輸入了帳號密碼。

然後我們像以往一樣，選了像拉登一樣的恐怖分子，在DUST2裝上C4炸彈，不斷報位，殲滅敵方。他還是很喜歡躲在B點C4旁的凹位守着，唉，真沒大志。

我們在意大利救人質，跳上了倉的紅櫃躲喪屍，他還是在水管裏把我卡死了。

「屌你啦，阻鳩住哂。」我罵他道，他回嘴︰
「係你塞撚住哂咋，廢渣。」

他發起投票要把我踢走。死小學雞。

我好像很久都沒有笑得那麼開心了。

剩餘5分鐘，以往我們會馬上猜拳，輸了的衝出去加鐘，但是這次我們沒有。

我們退出到主畫面，挨着椅背，看着畫面，沉默。

就這樣過了5分鐘，他究竟在想着什麼呢？

「下次再玩過羅，好冇阿？」他問道。

「好阿。」我看着熒幕道。

我們步出網吧，搭車回到家中，差不多要吃晚飯了。

「鈴鈴⋯⋯鈴鈴。」我從鐵門外聽到了外婆的叫聲。

我打開木門，家寶從廚房走出客廳，拿着小鈴鐺道，「鈴鈴喺道阿，婆婆。」

她察覺到我進門了，向我點了一個頭，又向李俊豪笑了一笑。
李俊豪裝冷漠，回打了一個招呼。

我們三人陷入尷尬，家寶看了一看我們手上的東西，道︰「Dylan，我有嘢想同你講。」

她過來，把我的東西放到地上，牽我出走廊，走到盡頭。

「你想stop我阿？」我問道。

家寶有點意外，把手插到口袋裏，道︰「咁諗我阿？」看我沒回應，她續道：「你又唔記得咗我講過嘅嘢喇？」我還是看着她。

「成日都係咁！」她嘟起嘴道，這一句像非常像家寶會說的話。

她看我思考着，補充道︰「我會支持你嘅決定，吖嘛。」

她看向走廊的另一端，又轉過頭來，道︰
「不過，可唔可以放過李俊豪。」

這用字也太冒犯了，假定我會害他嗎？ 我長得也不像壞人吧。

我失笑道︰「放過？」

「我唔想佢再牽涉喺呢件事喇。」朋友有難，幫忙不是很正常嗎？

「我啲game⋯⋯」我又看向走廊盡頭，「不嬲都要李俊豪幫手先work到。」

「我都有幫過你手阿。」家寶走到我面前。

「你唔同。」我直直看着她道，「留喺道，同婆婆等我返嚟。」

「求下你吖！」她泛淚道，「畀我幫手吖。」她向前親了我。

我馬上呼她巴掌，她痛得叫了一聲，我再用力親吻她，想把她口中的氧氣全都吸盡。

「啵」。

她喘着氣，我推開門，看到婆婆跪在地上，抱着李俊豪，哭喊道︰「我成日都見到你阿⋯⋯個個都好慘阿。」

李俊豪抬起頭，轉向我們，不停流着淚。

家寶見狀，衝上前扶起婆婆，把她一擁入懷，安撫道︰「我哋喺道，個個都喺道，冇事㗎婆婆。」

李俊豪走進了廚房。

我站到窗邊，看着一層層的晚霞，黃昏是最奇妙的時間，美麗而危險。

我聽到家寶都走進了廚房。

我轉過身，扶婆婆到沙發坐，到廚房倒牛奶給她喝。

家寶和李俊豪並排而站，一起煮着飯。

她可是我的女人。

7點，桌上放着4餸1湯，大家都默不作聲地吃着飯，各懷鬼胎。

李俊豪吃得很慢很慢。

吃完飯後，家寶把東西都收拾好，跟準備出門的我們道別。她看向我，再望着李俊豪說︰「byebye。」

壓垮了最後一根稻草。

「你哋兩個要返嚟瞓阿！」婆婆叫道。

「好。」我和李俊豪異口同聲。

出發吧。

我們搭上的士，我向司機道︰「八鄉古廟。」他從後鏡看了我們一眼。

整程車，李俊豪一動也不動，看着窗外。

真
不過啲遊戲都對佢有影響

阿婆預見到李俊豪會好慘？

車程比我想像中快，20分鐘就到了。

一下車，涼風陣陣，飄着郊外獨有的草青味，杳無人煙，只有樹和幾輛車，抬頭只見詭譎的月亮從厚厚的雲層中透出。

古廟的紅燈籠，於黑夜顯得格外詭異，紅光映出廟門兩側「八鄉沐德，古廟通靈」八個大字。

廟外開揚，廟門對面以階磚砌成的牆上，擺放着一整列觀音像，李俊豪逕自走到它們面前，雙手合十，誠心地拜了三下。

總在有難的時候才求神拜佛，是人類的劣根性。

「行啦。」我催促反複看着觀音像的李俊豪。

他轉過頭，回道︰「究竟我哋要玩啲咩？」我拿出手提電話，示意他過來。

他接過電話，我們起行，涼風輕輕吹過。

The Binocular Game

需求
· 一名參與者及一名協助者
· 一間屋子，最少兩道門，三扇窗

遊戲步驟
· 進屋，鎖上所有門窗
· 確保每支電筒均可以正常亮起並有足夠電源，於每扇窗前放置一支。
· 於其中一扇門前最少五米(此為門A)，放置重型傢俱，例如沙發或櫃子，裝上繩錨並穿過繩子，打結，確保傢俱即使被猛力拉，也不會倒下。
· 繩子的另一頭綁着協助者，確保不會滑落。協助者必須離門有足夠距離，確保無法開門。遊戲過程中協助者必須保持沉默，以免引起危險。
· 參與者於白紙寫上「我們歡迎你，請送我XXX」。XXX為你想得到的東西。
· 於門A，把紙從門底下的縫推出去。
· 拿起望遠鏡及利器。
· 等待至10:30pm (建議使用計時器)
· 10:30pm時，關掉屋內每一盞燈，過程中輕輕唸︰「來吧，來吧，很好玩的，跟我來吧。」
· 關掉所有燈後，回到門A，仔細聽着門外的聲音。
· 如果沒有聲音，則遊戲失敗，請開燈，解開繩子，離開。
· 如果聽到敲門聲，則遊戲正式開始。
· 每經過一扇窗，請亮起電筒，用望遠鏡看外面。如果你沒有看到任何人，或看到認識的人，請關燈，到下一扇窗重複過程。
· 必須盡快找到他，他會越來越接近你。
· 如果你看到一個人影，請以全力大叫︰「原諒我，我認錯人了。」及後，閉上眼睛，睜開，再次以望遠鏡確認剛才的位置。
· 如果他不見了，遊戲成功。恭喜你，紙上所寫的獎勵，會以不同形式實現。請開燈，解開繩子，打開每扇門窗，把該紙燒成灰燼。
· 如果他仍在，請隨時準備他的到來。
· 拿穩刀子。

走向bad ending

李俊豪停下腳步，輕聲問道︰「你確定要玩？」

我點頭，直直朝屋子走去。

「可能會死㗎喎⋯⋯」

我轉頭道︰「唔會，一定冇事。」我從背包拿出小刀，亮起。「咪當佢係屍咁插囉。」我揚了兩下。

李俊豪還是站在原處。不會是最後一刻才退吧，來都來了。

我走到他面前，道︰「李俊豪。」

「我知道呢個game好危險，但我真係冇哂其他辦法喇，我咩都會試。」 我雙手搭着他的肩，無力道。

「有咩事，我都會救返你，我一定救到。」我看着他的眼睛，誠懇道。

我和李俊豪曾經玩過類似的遊戲，他看着無故出現在它面前的熊娃娃，呆掉了，是我一下淋汽油把它燒掉。

「我真係唔想死阿！」我激動叫道，跪下，李俊豪馬上衝過來扶起我。

「對唔住⋯⋯」他抽泣着對我說。

「如果唔係我當日死都要你去，都唔會搞成咁。」

「⋯⋯」

「唉屌點解會咁㗎。」他痛哭，「我真係好內疚阿。」

「⋯⋯」

我寧願你跟我說你不想玩了，臨陣退縮，我才可以更加堅定。

「不如唔好玩啦。」這個念頭從我的腦海閃過。

但是我想玩。

「兩兄弟，咪撚講呢啲啦。」我拍拍他的肩膊，道︰「嚟啦搏盡啦！」

他點頭，跟着我身後。

我看着電話的GPS，往金錢圍方向走，途中經過了停車場、鐵皮屋、車房、村屋⋯⋯屋子比想像中易找，佇立在農田旁邊，那是一間荒廢了的單層村屋，我廢了很多心思才找到。

拿着重物走了一段路的我們，喘着氣。

原本白色的牆身在日曬雨淋下泛黃，上面攀着不少藤，毫不起眼。門口是一道雙木門，一邊敞開着，像是在歡迎我們一樣，裏面一片漆黑。

我們吞了一下口水。

「入去喇喎。」我道，李俊豪點頭，拿出大型燈箱。

我緩緩打開另一道門，同時李俊豪向裏面大叫︰「打攪哂，唔好意思阿，我哋會開一開燈嘅，請回避！」待三秒後，他打開了燈，進去，把燈放在中央。

裏面比想像中的乾淨，大約1000尺，牆被打通了，只餘一座沙發，一張桌子，兩張椅子，都集中在中央，像是一個很大的客廳。

角落堆着雜物，梯子、塑膠袋、木板、紙皮之類。前後各一個出口，共13扇窗。

李俊豪關上門，環視整個空間，隨即把窗鎖上，比我動作還快。

我到現在還是搞不清自己想怎樣，但身體很自然地打點着東西。那是一種不經思考的動作，就像上學時放空但身體還是會走樓梯，嘟八達通，回到學校那樣。

結果，身體是最誠實的嗎？

他在每扇窗放上一支小電筒，我把繩錨安裝在沙發上，穿繩子。

「係咪要綁住我喇？」李俊豪拾起繩子的另一頭說。

看來他做好了覺悟。

我仔細地看着四周，畢竟玩遊戲還是要做好充足的準備，特別是逃生。

「未住。」我把桌子和椅子放到角落，用椅子遮着桌子下面中空的部分，再用雜物掩着一些縫隙，好讓我能在突發情況下，躲到桌子下，透過縫隙觀察情況。

我還試走了幾次，確保在黑暗中仍然能準確達陣。

李俊豪看着我，我拿走繩子，在他的身上緊緊地繞了一圈又一圈。繞到第五圈時，他動了一動，我馬上道︰「咪郁。」

「唔洗綁咁實阿？」他擠出笑容道。

「驚你太驚跑咗出去咋，一陣隻嘢喺出面，好危險，呢道點都安全啲。」

我用力地拉緊繩子，李俊豪咳了一聲，我打了一個死結，道︰「記住阿，點都唔好出聲。」

李俊豪點頭，我續道︰「咁嚟㗎喇喎。」

李俊豪動了兩下，突然問道︰「你想要啲咩阿？」

「我哋每一個可以健健康康咁生活落去。」我回道。

李俊豪「嘿嘿」笑了兩聲，道︰「核撚突。」

突然，他眼神變得認真，說道︰「我信你阿余永樂。」

他再一次重複道︰「我真係信你。」

我堅定地向他點了頭。

我打開筆，寫下那句「我們歡迎你」，和我的願望︰

「永遠幸褔地活在這個世上。」

我走到門前跪下，把紙從門縫底下傳過去。

距離10︰30pm，還有五分鐘，我倆沒有說話。

巴想good定bad？

Good

Good嘅定義係？

佢哋每一個可以健健康康咁生活落去

好睇

咁其實李俊豪喺依個game入面係負責做咩？
做餌引隻怪？

同埋主角真係好仆街，要個friend一齊冒咁大個險嚟等佢自己一個可以幸福生活

擺明設局陷害李俊豪啦
溝我條女？未死過啊

幫推

強烈建議加更

今日日落時間：下午6:59

差一個正皮有得添食

其實係要整被落邊個reply度

正皮*

第六日了

10︰30pm

我把燈關掉，走到每一扇窗前，關掉開着的手電筒。

每關掉一支，我都唸道︰「嚟啦，嚟啦，好好玩㗎，跟我嚟啦。」

關了13支電筒後，整個空間只剩月亮投射進來的微光，還有蟬的叫聲。

我走到大門，把耳朵貼上去。

過了三十秒，蟬的叫聲。

過了一分鐘，蟬的叫聲和劇烈的呼吸聲。

過了兩分鐘，蟬的叫聲和突然收細的呼吸聲。

「咯咯咯」

聲音化成震動，從門的對面傳到我的耳膜，儘管非常小聲，但我聽到了。

我馬上拿起望遠鏡，口袋裏藏着刀。

我跑到離門最遠的那扇窗，打開電筒，一看，只有一大片農田，高高低低的樹和小溫室。遠方停着一輛私家車，車裏會有人嗎？

就像玩着「找不同」一樣，我仔細看着畫面的每一處，但沒有看到什麼人影。

我屏住呼吸。

我馬上跑到另一扇窗，還是一大片的農田，但這塊田沒種任何東西，荒蕪得一目了然。

我看向遠處的樹林，也只是一片綠，我也不知道我在看哪一個部分，因為全部都是一片綠。

我焦急得手也抖着，但只要我的手輕輕動了一下，也會大幅移動我的視線，我必須冷靜。

再遠一點的地方是一棟村屋，我仔細地看着每一扇窗，天台，冷氣機。

我好像看到了一些什麼。

那扇窗好像站着白色的人影，正在向我招手。

我有點興奮，但是又怕弄錯，我小心地看，定住了有十秒，才發現那只是一堆放得比較高的雜物。

沒有時間了。

手心的汗沾濕了望遠鏡，我越抓越滑，我只好往褲子一抹，再緊握着滑溜溜的表面。

無法抓穩望遠鏡，使我更加緊張，我的手不停顫抖。

第三至六道窗，是一排的，外面是一棟棟的村屋，我重複看着每一扇窗，希望能看到半點人影，但還是沒人。

我聽到李俊豪急喘地呼吸着。我緊張得汗珠滾到了下巴。

他要來了嗎？

不會的。

我干脆走到另一排窗，看到幾座村屋，非常多的榕樹。其中一間村屋住了一隻黑狗，他不斷地向着一個方向吠。

我覺得我快要找到他了。我順着那個方向看，一堆鐵皮屋，大型銅管，吊車。

銅管裏一片漆黑，快給我伸出頭來阿混蛋，快點把我嚇得半死，我期待看到你七孔流血的臉阿。

真的沒有時間了。

看着面前不斷抖動的畫面，我真的有種想把望遠鏡用力丟出去，然後不顧一切的感覺。

是什麼讓我繼續下去呢？

第六扇窗，

我看到了。

我看到離我們不夠200米的田裏，站着一個人影，直直地看着我。

我仔細盯着，他穿着深紅色的雨衣，黑色的雨靴，雨帽遮掩着他的臉。

一定是他，我馬上深吸一口氣，用盡全身的力氣大叫︰「原諒我，我搞錯人喇！」

我閉上眼，渴望着睜眼後不見他的蹤影。兩秒後，我張開眼睛。

他站到路邊。

完了。

完了。

完了。

我馬上亮起刀，衝去劃了一下李俊豪的繩子，但沒有斷。

我跑到角落，李俊豪不斷掙扎，我爬到桌子下。

我從縫隙中看到，李俊豪正視着我，眼神充滿驚佈，頭不斷地搖，似是在試圖否定即將到來的命運。

他用口型向我道︰

「我信你㗎。」

「救我阿！」

「我信你㗎！」

他絕望地笑着：「廿蚊吖。」

說不定，他真的沒有泡家寶。說不定，他不是那些假象。

我是他最好的朋友。

我從口袋抽出刀子，預備起身出去。

然後，我聽到婆婆大叫，還有鞋擦過泥地的聲音。

「鏘」

他試圖開門。

「嘭嘭嘭」

我還沒來得及衝出去，門就開了。

我跌倒在地，馬上屏着呼吸。他站在門前。

李俊豪嚇得腿軟，褲子慢慢滲出液體，流了一地，他不斷往後退，繩子都拉直了，他失平衡，倒在地上，劇烈地掙扎。

他不斷扭着身體，奮力磨擦着地面，渴望那根麻繩能被光滑的地面割斷。

我看着那件深紅色雨衣，慢慢接近李俊豪。

接下來，我閉上了眼睛。

我聽到雨靴走在地面的「噠噠」聲，激烈的呼吸聲，淒厲的尖叫聲，沉重的腳步聲，然後就沒再聽到任何聲音了。

當我再張開眼睛，大廳中央只餘下一根繩子，還有一把刀，沒有半點血跡。

他就這樣消失了。

他會不會在等我出去？

我慢慢向後傾，撞到了身旁的雜物，發出了響亮的聲音。

我忍不住笑了出來。

到我了，讓我賠罪吧。

我起身，拿起刀子，衝到李俊豪剛才的位置，我干脆把燈都開了，好讓這間屋子在一片漆黑中特別突出，他看到的話，或許就會放下李俊豪，向我而來。

我大叫，聲嘶力歇地大叫。

「啊—————————阿—————！！！」

「嚟阿———！」
「呢道阿—————————！」

感覺隨時都會有什麼出現在我面前，我身體進入一個非常警覺的狀態，我甚至因為大量的腎上腺素而感到亢奮。

「李俊豪——打機喇——開波喇——————————！」

我還是瘋狂叫喊着，喉嚨有撕裂的感覺，我把血吐在地上。

血腥味應該能吸引他們吧。

漸漸，我連聲音都發不到，但還是叫着。

就這樣叫着，等着，

直到天亮。

我聽到鳥叫聲和汽車駛過的聲音，拖着疲累的身軀，一直走。

後來不知怎樣到了一間M記，我叫了20個豬柳蛋漢堡，不停地吃，每一口都難以下嚥。

我咬着麵包，停不下眼淚。我用力地握着麵包，壓得都變形了，把它塞進口裏。壓到吊鐘時，我反胃了一下，但還是不停嚼着。

我只記得，我吃完了所有的豬柳強，回到家中崩潰大哭，就斷片了。

#1

或者得呢

#1差一個like就加更喇！
ig到30個都會再加

快給正皮！

正皮左啦

準備好瞓都更埋先
等我！

DAY 7

我在昏暗的唐樓，平淡無奇地下着樓梯，我望着自己的腳，確保自己不會失足。

「踏。踏。」節奏平緩穩定，我不想加快速度，也不想減慢。

我開始數樓梯有多少級，有時13級，有時14級，我曾聽說過不能數梯級，不然數着數着，樓梯口會出現女鬼。

「1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13。」我喃喃數着，「13級。」

「1,2,3,4⋯⋯」

「嗚⋯⋯」
我聽到了樓梯底下的哭聲，女孩的抽泣聲，又好像在哼唱着一首歌，憂怨地唱着深不見底的悲痛。

那是她的歌聲，很久沒有聽到了。

我把頭探出樓梯間，往上探，往下望，什麼都沒看到，我只看到樓梯。

我知道自己會輕功，所以我把手放在樓梯扶手，縱身一躍，便跳到了下一層的樓梯，完美落地。

我不斷跳到下一層，樂極忘形，但是我一直跳，也看不到地底，我掉進了樓梯的無限輪迴，我從褲袋抽出電話，沒有訊號。

我只能繼續跳，像穿着紅舞鞋的女孩，要一直跳舞，直到死去。

「嗚⋯⋯」她仍然哭着。

我看到樓梯變成了陡峭的火車軌道，自己坐在一輛小火車，不停向下衝。臉上是不協調的表情，先是一臉輕蔑，然後自嘲，再和善地微笑，然後很安詳地死掉了。

目睹自己死亡，原來多麼詭異。

這種不安在我的胸口發酵膨漲之際，我看到小火車衝進了暗紅色長廊。淡淡花紋的牆身，小櫃上的花瓶還是沒有插着花。

頭一痛，恢復了第一視角。

我坐在小櫃前，整個空間只剩我，還有那個花瓶，我聽到了很多把回音。

「有條魚困喺坑入面，非常辛苦。」

「花。」

「快啲去搵佢。唔係果個佢。」

「要快啲畀個女仔。」

「唔係畀我㗎。」

「要用啱嘅方法，喺啱嘅時間，做啱嘅事，呢道就係個方法。」

「你要自己過嚟。」

他們每講一句，都帶我回到過去，重新感受一次當時的刺激、驚佈、恐懼、不安⋯⋯

家寶，XXX。
李俊豪，XXX。

我真是一個自作聰明的人渣。但我這一次真的知道要做什麼了。

我希望到了那個世界，大家都會歡迎我。

「咁就啱喇。」

一股氣息吹進我的耳朵。

我馬上睜開眼睛，身體十分疲累，眼睛腫得抬不起眼皮，卻非常精神，沒有一點想睡的慾望。感覺有十多天沒睡，但灌了一百多杯咖啡。

我伸懶腰，沉吟了一聲，家寶進來了，我下意識掩着眼睛。

她坐在床邊，把手放到我的大腿，道︰「你OK嘛？」她靠前問道。我微微地點了一下頭。

她沒有問李俊豪的事，我也沒有提。

她繼續做飯，煮了一整桌菜，蕃茄炒蛋，西蘭花炒帶子，照燒雞排，還有冬瓜湯，豐富得像晚餐一樣，婆婆高興得拍起手來。

我想她很清楚我接下來想做什麼。

我看着婆婆吃得津津有味的樣子，又忍不住哭了。

幹，我怎麼脆弱得像個小女生一樣，是要把這十年的份一次哭出來嗎？

我別過頭，走進洗手間。

你不覺得水龍頭出的水很奇怪嗎？不斷地往下流，彷彿沒有動過一樣，一切都很假。

家寶放下碗筷，走進來，拍拍我的肩，道︰「冇事冇事。」

「你會陪我㗎可？」我看着鏡子裏的的她問道。

她征着，問道︰「邊方面？」

「玩最後一個遊戲。」我回道。

家寶擔心地看了我一會，才開口道：「嗯。」

我出去，慢慢吃着每一口飯，菜和蛋。今天的飯特別好吃，我終於明白為什麼每一口都要吃二十三下。

飯後我們唱粵曲，婆婆今天唱了三首。

如果我十七歲時沒有和李俊豪玩那個捉迷藏的遊戲，她應該可以把二十首都唱完吧。

燒掉娃娃，也一併燒掉婆婆的記憶。

「婆婆，你記唔記得我係邊個阿？」我問道，希望婆婆能喚起我的名字。

唱着歌，正高興着的婆婆回道︰「阿仔囉！」

我「嗯」了一聲，用力抓緊櫈子的邊緣。

「啱唔啱阿？樂樂。」

心頭一震，我鬆開手，呼出一口長長的氣，不知道裏面有多少委屈、悔恨、內疚，那些雜七雜八的情感。

足夠了。

家寶微笑，看着我道︰「行喇。」

我點頭，換過衣服後，緊緊擁抱婆婆，她抱怨我抱太緊，打發我走。

「byebye喇婆婆。」

「係再見。」婆婆搶道。

「嗯，再見。」我牽着家寶，走出大門。

萬里無雲的晴天，那一片完全的藍，讓我看東西都呈現一種灰灰的藍調，就像那天。

不同的是，我現在十分平靜，心如止水。輕風拂過頭髮，我感覺自己頭上有道黃光，快要覺悟得道了。

眼前的公園、雕像、巴士站、樹、商場、人、垃圾桶，只是存在着。

我身體上能夠感知它們，依然能嗅到草青味，看到小孩子在玩耍，聽到車聲，但感覺沒有了「我」這個存在，「我」和他們的關係並不重要。

我看着身旁的家寶，只感覺到手心與手心的體溫交流，汗水的黏膩感，甚至血液的流動，除此之外，沒有其他的想法。

她很美，但我不渴求。

我到公園摘了一束花，放進背包。

享受這個世界好一陣子後，我們回到了那間小屋，一邊門依然半掩着。

謝謝你們歡迎我。我鞠了一個躬。

門一開，沙發、桌子、雜物都物歸原位。

繩索、繩錨、電筒、燈箱⋯⋯全都不見了，彷彿一切都沒有發生過。

？

李俊豪去咗邊？

大家覺得呢？

寫得好有feel

原來已經第七日了，李俊豪果然死咗......

夠數

多謝你 好開心

故事都未完

那一瞬間，黃光滅了，一團黑氣在我的頭不斷凝聚，擴散，身旁的小天使都嚇哭飛走了。

我又陷入混亂。

所以⋯⋯一切都是我的幻象？還是我自己清理好現場，但失憶了？這個可能性比較高吧，畢竟我累得像狗一樣。

真的嗎？

我明明記得我在裏面拿着刀子站到天亮，分分秒秒都可能被殺掉，又怎麼可能有空去整理。

有人報了警？但警察不會清理現場，何況我現在還好端端的。

不會是我們玩遊戲的時候到了另一個時空吧？

「依家我哋要做啲咩？」站在我身後的家寶問道，擾亂我的思考。

我轉過身，捂着她的嘴，她害怕得小聲地尖叫了一下。

我輕輕道︰「收聲。」她點頭如搗蒜。

我放下手，牽着她走到屋內，仔細地看着每一處地方，尋找留下的一絲線索。

腳印沒了，沙發完好無初，不見繩錨鑽的兩個洞。

我徹底慌了。

我打給李俊豪，十下「嘟嘟聲」，沒有人接聽。

他去哪了？

難道⋯⋯

的確是有遊戲可以改變現世界的。當時，那個男人拖走媽媽後，我馬上昏倒，醒來卻在床上，也是其中一種操作吧。

歷史總是不斷重演。

我又看到了，他正視着我，那個驚怖絕望的眼神。

我的笑聲響徹整個房子，滴到地上的水努力地試圖淨化這個空間。

身體又回復今早疲累至極的感覺，我不自覺彎下肩膀，低頭，任由身體顫動。

或許身旁的靈體看到這樣的我，誤認我為同類，我好像聽到附近有人聊天，男女老幼都有，但我無法聽到他們在說什麼，我仔細地聽着，發現聲音從雜物堆而來。

聽說，從跨下向後看會看到鬼，我有衝動想試試。

我略略調整了姿勢，使我屁股對着雜物，然後往下一彎。

聲音驀然停止。

我感覺到那些東西突然望向我，注視着，然後我嗅到一股燒香味，慢慢飄過來，整個空間都充滿着香火味。

然後我聽到他們唱着歌，沒有歌詞，左耳和右耳聽到的是不同的音調。

直覺告訴我，他們在手牽手圍着我唱歌，然後圈開始動了。

我想挺直身子，但感覺揹着些什麼，很重很墜，使我無法上來。

我就像走進了什麼可怕的夢一樣，被拴着，只能默默承受那種任人折磨的感覺。

「家寶⋯⋯」我嘗試發出聲音，歌聲隨即更大聲，背上的東西也變重了。

我死不放棄道︰「家寶！！！」

然後我感到有人拉我一把，我向倒後一跌，落在某個人的身體。

我轉過頭，那是家寶。

她示意我不要說話，把我牽出屋子，截了的士，我倒在了座位上，背部肌肉非常緊繃疲累。

家寶掃着我的背，直到的士駛過錦田，駛往元朗的時候，她才開口道︰

「你頭先烏低身，個樣好開心，對眼同個口都擘到好大⋯⋯好恐佈。我覺得有啲唔妥，就拉返你起身⋯⋯」

「你聽唔聽到我叫你？」

家寶皺眉，微微搖頭道︰「冇，你好似定咗格咁。」

我想像當時的畫面，想必非常詭異。

看來他們真的在歡迎我，別急別急，快要到了。

我摺了一艘紙飛機。

最後一站，酒店。

我們又來到那間酒店，一進門我已經感到涼風陣陣，每個人都不懷好意。我不自覺看向那部升降機，想起那張恐佈的臉。

家寶，又救了我一次。

她走到前台，訂了一間房，其實也沒有需要訂，我不需要用到房間，但這也算是一個希望我平安歸來的祝褔，我接受。

趁着她在忙，我把紙飛機放到離門口最近的一張沙發底下。

家寶走近我，遞我房卡說道︰「我哋上去？」

「唔洗喇，我自己得喇。」我接過房卡，回道。

家寶面露驚訝，道︰「吓。」「我話過要陪你㗎喎。」

「接下落嚟嘅嘢得我可以面對，可以決定。我要自己一個。」

家寶牽起我的手，端詳撫摸了好一會兒。

無論從哪個角度看她，都很漂亮。

「多謝你呢一個禮拜嘅陪伴，你真係好正。」我誠心道。

「你知道如果你想我留低，我就可以留低㗎。」她輕輕握着我的手，水汪汪的眼睛看着我道。

我向前吻了她，她顫動了一下。她的嘴唇很軟，輕輕包覆着我的下唇，真的有一股想讓人繼續親下去的魔力，我失笑，道︰

「唉。」

突然停止的吻使她張開眼睛，嘴唇仍然半張。

我抱頭道︰「其實我真係唔知想點。」我把頭髮向後梳，續道：「 但我知我要去，去就會搵到答案。」

她想說些什麼，卻沒有開口。

我們就這樣凝視着彼此，從她的眼睛我感受到她的不捨，無能為力，和不捨。

她一下撲向前，緊抱着我。「我喺道等你返嚟。」她看着我，堅定道。

「我會返嚟。」她送我到升降機口，我拿出電話，複習最後一次。

就嚟轉入直路喇
呢個post #1 20正皮 加更
ig: rottenamimi 30 followers 再加更！

主角唔係剃光咗個頭咩，點解仲可以將頭髮向後梳?

係喎

在線等

Elevator to Another World

需求
· 一名參與者
· 一棟超過十層的大樓
· 一部升降機

步驟
· 在G/F進入升降機，升降機只能有參與者一人。
· 按下4樓，到達後不要出去，按2樓。
· 到達2樓後不要出去，按6樓。
· 到達6樓後不要出去，按2樓。
· 到達2樓後不要出去，按10樓。
· 到達10樓後不要出去，按5樓。
· 到達後5樓不要出去，此時可能會有一個女人會走進來，千萬不要與她對視或對話。按G/F。
· 如果升降機下降至G/F，則遊戲失敗，請馬上步出升降機，不要回頭。如果緩緩上升至10樓，則遊戲成功，你已到達另一個世界。
· 如果不打算走出升降機，請按G/F，沒有反應的話，請繼續按，直到回到G/F，請仔細地觀察這個世界，確認是原來的世界，確認後，步出升降機。
· 如果你走出升降機，那個女人會問你要去哪，不要回頭，不要回答。
· 探索此層，看看窗外的景色。
· 回程時，必須使用同一部升降機，按回4-2-6-2-10-5這個順序。
· 到達5樓後，按G/F，升降機會再度升至10/F，此時馬上按下G/F。
· 如果升降機升至10/F，請重覆順序，直到返回G/F。
· 如果升降機返回到G/F，請仔細地觀察這個世界，確認是原來的世界。確認後，步出升降機。

注意事項
· 如果在過程中睡着、昏倒或失去意識，你會在自己的家中醒來，但很有可能不是原來的家，請仔細地觀察這個世界，發現異常的話，立即到酒店，重覆以上返回的流程。
· 另一個世界跟原來的世界非常相似，只是比較昏暗，遠處會有一個紅色的十字。
· 據說除了你自己之外，沒有其他生物存在着。
· 據說電子設備無法使用。
· 過程中或會迷路，或於返程期間，走向升降機時，會感覺越來越遠，像是在做夢，請保持清醒。
· 請確保自己身處的世界，不是另一個世界。
· 絕對不要和那個女人對視或對話，否則她會把你留下。

又玩

原來係我記錯咗上次個mirror game
以為又要玩一次

今次終於唔係齋睇喇

上次夠唔係齋睇咯

樓主飲完奶茶個肚未痛完？

噚日冇飲

「呼——」我深呼吸了一下，光是看說明，已經讓我打了幾個冷顫。

這個遊戲比以往的都還要詭異，但是我已經做好覺悟，或許我能夠在另一個世界，找到那些我想再見一次的人。

我向家寶點頭，她目送我進去，紅着眼眶向我揮手。升降機門緩緩閉上，已經再也看不到她的臉了，也不知道會否能再看到。

這部升降機金碧輝煌，全鏡面，除非我一直低頭，否則都可能會從不同的角度看到一些不該看的東西，就像當日一樣。

雖然我知道自己去那邊是遲早的事，但還是掙扎着，或許我什麼也不做，明天也不會死。

但每個提示，都指向我要去。我明白的，畢竟答應過。

我答應過會去找她。

「嘭——」門開了。

我嚇得抖了一下，外面站着一個男人，他看到站在一角的我，嚇得退後兩步，還小聲地「嘩」了一聲，但他還是很有禮貌的點頭，說了聲不好意思，按了五樓。

我不能再猶豫了，不然每一層都有人走進來，就他媽的升降機一天遊了。

5樓，男人走了出去，我按下G/F。門開了，家寶不見蹤影。
開始吧。

我按下4樓，升降機門關上，緩緩升到4樓。開門，沒有人。
按下2樓。下降。

我開始緊張，呼吸變得急促，每一次開門的聲音和細微的搖動都放大了十倍，使我毛髮直豎。

開門，沒有人。

按下6樓。上升。

我看着顯示屏，開始想像一會兒進來的女人會是怎樣，會如何向我搭話，會是小女孩、少女、中年女人，還是老女人。

其實不管是哪個都很可怕。

我站到角落，身體差一點就要貼着按鈕。

開門，沒有人。

按下2樓。下降。

我盯着按鈕，身體彷彿只有前臂和手指可以動，其他的我不想動也不會動，我必須做好準備。

開門，沒有人。

按下10樓。上升。

2樓到10樓的過程似乎變得很慢很慢，我突然想起，這部升降機會不會像夢中一樣，一直升，一直升。

我想看看身後有些什麼，但我不敢。

每到一層，我都非常緊張，有點渴望看到人類，藉此中斷遊戲，但是又想遊戲繼續下去。

我想，身體裏頭喜歡刺激驚險事物的基因，即使到我臨死也會發揮功能。

這種向着危險的未知的感覺，我竟然覺得有點浪漫。

我看着按鈕之間的鏡面，反映不完全的我，才發現自己早就頹靡不堪。

我只是太寂寞罷了。

開門，沒有人。

按下五樓的一瞬間，有一股非常強烈的恐懼沿着指尖，傳到整隻手臂，再到心臟。我的胸口快速地起伏着，腸也開始絞痛。
下降。

門開了，我的餘光只瞄到一張沙發。我的手不斷按着關門鍵，分不清楚是真的按，還是因為顫抖。

沒有人。

門緩緩關上，我馬上按下G/F，我不敢看向門縫，害怕會有一隻眼睛直直盯着我。

升降機，下降。

咦？

不要再浪費我的時間了！

G/F。沒等門完全打開，我就把門關上，重複以上步驟。
這種遊戲失敗的失落感，令我更加確定自己的目標。

我要到另一個世界。

我後退了一步，伸了一個懶腰，按下4樓。

我比剛才輕鬆許多，直到到了10樓，門關上，按下5樓的時候。

我終究還是害怕女鬼的，女鬼給人的想像總是特別恐怖。我希望不要碰到她。

升降機緩緩降落，「叮——」，五樓到了。

門一開，左邊身體瞬間涼了一半。

即使我看着按鈕，我還是看到了黑色長髮，和深紫色的長裙，她非常高。我想起了那個穿着長禮服的女人。

我把呼吸收細，她走進來了，我嗅到了濃厚的香水味，竟有種腦子發麻的感覺，暈了一下。

她走到中後方，哼着一首歌，非常稚嫩的聲音，像個七歲小女孩一樣。

我不知道是什麼歌。我聽到的音調是「DO MI SO MI DO 」，她一直哼着這句，不斷重覆，非常令人不安。

我咬着下唇，抵抗籠罩這空間的恐怖感。

「你好驚阿？」她突然開口問道。

我一下子咬進下唇，牙齒嵌着肉裏，很痛。我深深吸氣，好讓我不叫出來。我才發現，自己還未按10樓。我馬上按下。

升降機，上升。

她繼續哼那首歌，香水味薰着整個空間，感覺就像被一束花用力捂着口鼻一樣。

缺氧的身體使胸口激烈地喘伏，我越來越暈了，竟不自覺地笑起來，一邊吸啜下唇不停流出的血。

「唔洗驚，我喺道。」她幽幽說道。

滾開。

突然，她慢慢俯向我的身體，在我耳邊發出嘶啞的喉音。

「嗄阿——————」

我用力掐着大腿，好讓自己自己能保持清醒和冷靜，同時要確保自己不和她對上眼，就連反射也不行。

我低頭看着腳尖，才發現自己的腿不由自主地抖動。

快點停！快點開門！

「叮——」到了。一股潮濕的氣味撲鼻而來，沖淡了不少令人窒息的香水味。我按着開門制，緩緩抬頭。

我看到了一排窗，窗佈滿灰塵，暗紅色的牆身帶有暗花。

轉入直路了！

連登 #1 27 like+ig 30 like （rottenamimi)
今日直接出哂衝阿

咁快完？
想睇耐啲

可能會寫番外 結局咗會問大家意見

幾時有得睇結局

正常應該聽晚
但我希望可以今晚出埋，一口氣睇哂先爽

咁不如就今晚出埋啦

靠你召喚親朋戚友喇西瓜巴

我終究還是來了。

步出升降機之際，她不捨地開口道「你要走嗱？」

我沒有回應，走出了升降機，門關上，她再次哼歌。

我深呼吸，默默看着這一條走廊，這一條我早已很熟悉的走廊。

燈光昏黃，感覺非常古老。我伸手摸着粗糙的牆紙，走到窗前，外面煙霧彌漫，遠處一個東西閃着。

那是當日師傅做法事時，我最後看到的紅色十字。

一切都對了。

我往右邊一瞧，果然是小櫃和花瓶，我準備好了。

原本在左邊的黑暗通道，現在卻有了盡頭，像平常酒店的長廊一樣，還有一道白色的門。

我有點猶疑，但還是慢慢走過去，每走一步，如履薄冰。空氣潮濕，我要更加用力吸氣，才能吸到足夠的氧份。

我來到門前，慢慢轉動門上的鎖。

打不開。

我撇頭看向遠方的白色花瓶，竟然有一種玩恐怖RPG的感覺。

「插上花，就能開門了吧。」我心想。

我跑到花瓶前，打開背包，把那一束粉紅色的花，插到花瓶裏。

燈光頓時變亮了，遠處傳來「喀嘞」一聲。

我為自己的聰明而沾沾自喜，Happy Ending要的音樂準備要奏起了。

我看着白色門，等待她開門。

沒想到，升降機門竟緩緩開啟。我又嗅到香水味，聽到她哼歌。

我看到她緩緩伸出頭，彎下腰，頭斷成90度，黑色頭髮下是睜圓得滿佈血絲的眼睛，看着我咧嘴而笑。

原來「喀嘞」一聲不是開門聲。

「望到你喇。」

她擺動着扭曲的四肢，向我奔來。

「嘻嘻嘻嘻嘻嘻。」

我最後看到的畫面，是她張開血盤大口的樣子。

我在家裏看到了虛弱的婆婆，她化上了非常濃的妝，眼蓋塗上一層綠一層白，眉毛畫得粗黑，還種了假眼睫毛。

她不肯卸妝，於是我說我幫她卸，用了一枝很貴的精華液，倒在化妝棉上，輕輕幫她抹掉。抹了很久，就是抹不掉，感覺她臉上的是油漆，只會化開。

我走到一旁，看到一個檔案夾，是她整個人生，裏面夾着小時候跟父母的照片，跟公公的，還有跟媽媽和我的。

然後她死掉了，變了一個嬰兒，我抱着她不斷地哭。

我醒來了，還是哭着。我看到了天花板，被子是婆婆選的紫花，我在家裏。

「啊。」我驚醒過來，警覺地看向四周。

幹，完了。

我馬上起床，衝出客廳，叫道︰「婆婆！」

沒有人回應。

整個家，都非常像我的家，我找不到任何不一樣的地方，直到我看到跟婆婆的合照。

我被紅筆劃了一個交叉。

不不不，我還沒死阿，我在這裏阿。難道⋯⋯

不，我還是可以回去的。

我馬上下樓，眼前所有東西都變得很奇怪。

我感覺不到風，樹卻擺動着。公園有很多小孩在玩耍，卻一個大人也沒有。那些小孩一跳就可以跳到海盜船上，樓梯都不用爬。

我好像在做夢，但我不想留在這個空間多半刻，我必須回到酒店。

走到巴士站的時候，他們一直看着我。

我登上巴士，拿出八達通，一拍，失效了。司機看着前方，搖一搖頭。

我從背包抽出錢包，放進十元，他拿出一塊燒餅給我，應該就是車票。

我看向乘客，那些人看起來非常正常，但臉色很灰白，每個人身上都有一個紅色的配件，他們笑的時候，眼睛不會動。

我不想靠近他們，所以站到了司機附近，靠着扶手。

巴士開動了，司機沒有握着軚盤。

我仔細地觀察着原路的風景，感覺沒有什麼太大的異常，只是整體有一種顏色飽滿度被拉下的感覺。我不敢看太久，生怕這個世界會竄改我的記憶。

我回到酒店，馬上過去那張沙發蹲下，裏面沒有紙飛機。果然。

我抬頭，眼前出現了兩部升降機。

我呆着了，喉頭一鼓，口水緩緩落下。

它們看起來一模一樣。我深呼吸，慢慢走到門前，把手貼到門上，試圖好像玩doors in my mind一樣，感受每道門背後的感覺。

我選擇了右邊。

「等等！」我聽到了一把熟悉的聲音，馬上按回開門鍵，我看到了他。

李俊豪在大廳向我揮手。

我的身體自然地跑了過去，在我還沒意識過來，已經一下把他抱住，眼淚缺堤。

「李俊豪！」

「對唔住。」我強壓顫抖的聲音，道。

他輕輕拍着我的背，不發一語。

和他相處的畫面就如跑馬燈般閃過，我會心一笑。

他還是拍着我的背，像是跟我說「冇事冇事」一樣。

突然，他推開我，看着我認真道：「冇時間喇。」

「你有啲嘢未做，未搵㗎，你記唔記得阿？」他輕聲而急速地說。

但我已經插了花，還有其他方法嗎？

「你諗真啲！ 諗清楚每一個hint，每一句嘢。」酒店的人開始凝視他，我不由自主地望向地下。

「係呢道㗎喇，做返你曾經⋯⋯」他們站起來了。

李俊豪突然伸了一個懶腰，叫道︰「唉，好攰阿。」他躺到沙發，把腳擱在桌子，看着天花板。

那些人緩緩坐下，好像平常一樣。

我看到他把頭擱在沙發上，眼神朝大門一撇。

走？

但我走了的話，萬一回不了去怎麼辦？我應該相信他嗎，我殺了他，如果我是他，也會想報仇吧。

但他是李俊豪。

做回我曾經做的事，一切的開端⋯⋯

葵興工廠大廈嗎？不。

我回到我家樓下的公園。

孰真孰假

巴信唔信？

分唔到邊啲係幻象，邊啲係真相

咁就啱喇

結局同終章會喺今日日落同深夜出
敬請期待

追到live! 樓主加油!!

屌你個咀……睇撚到我起雞皮，考慮睇唔睇落去
btw好睇

準備好未？

多謝絲

睇啦！當係推理故應該冇咁驚（好似係）
多謝巴

日落未

落喇

小孩子全都不見了，但氹氹轉和搖椅仍分別不停轉着動着，滑梯也傳來衣服滑過的聲音，我開始明白為什麼當初我會聽到這些聲音。

原來兩個空間，有時候也會重疊。

一片灰調中，我看到了一抹紅。那是一束粉紅色的花，跟當天一樣。

我再次把它摘掉，花莖上的尖刺突然生長，狠狠刺進我的皮膚，像活過來一樣貪婪地吸盡血液。

花瓣越見鮮紅，我看着指尖到手心逐漸蒼白，卻沒有一絲感覺。

我向着公廁的方向走去。

到了門口，我感覺有一股氣場從裏面傳來，讓我感到很睏，很不安。

「嘶————阿————」我聽到了她的聲音，是熟悉的她。

這次真的要完結了吧。

我走進廁所，感受着正在吞噬我的氣息，卻突然聽到了︰「余永樂！」

我馬上轉頭，只見家寶站在搖椅旁邊，一身白色連身及膝短裙，一臉高興地向着我。

是家寶？我不禁走出廁所，想看清楚她。

「嘶————阿————」身後的聲音變大了。

她好像聽到我的疑惑，馬上點頭，急急走過來。她看到我手上的花，馬上搶走丟在地下。

「你做乜阿！」我驚訝道，馬上彎下腰撿起花。

她一下子把我推開抱住，我不斷掙扎，她激動道︰「你望下你對手先啦！」

手指被刺過的血孔，仍然不斷冒出血珠，手掌像死人一般慘白無色，還開始擴散到前臂。

地上的花瓣不停開合着，像是渴求更多，不久，就慢慢停下來，枯掉了。

她深吸一口氣，慢慢呼向我的手指，那些氣是淡黃色的。

她用手帕包着傷口，血馬上止着，但她的臉變得蒼白了，抱着我的力也少了，我們雙雙倒在地上。

「你唔好再掂呢道啲嘢喇！快啲返酒店啦！你返返嚟就冇事㗎喇！」她用力按着我的肩膀，盯着我道。

我低頭，腦子開始混亂，我抓着光溜溜的頭，回道︰「你係邊個？」

「家寶。」她回道。

我失笑，看向她︰「係咩？」

都這個時候了，我覺得大家可以坦誠一點。

「重要咩？」她笑道，這是一個出乎意料的回覆。

「點會唔重要？」我反射回道。

她只挑眉一笑，五秒後，回道︰
「你都係唔想死啫。」

正當我想反駁時，她續道︰
「其實我可以由得你畀朵花吸哂你啲陽氣，變到好似果啲人咁。」

遠處的人轉過頭來盯着我們。

「唔好望佢哋，扮冇嘢，自然啲。」她牽着我向公園方向慢步走，我裝作看天空。

「砰！砰！砰」聽到敲廁所門的聲音，我驟然停下來，她把我拉着，我把她的手甩掉。

「你想過去開門？」她凝重問道。

我堅定地點頭。我要把花送給她，所有人都是這樣提示着我。

她閉上眼睛，再慢慢張開，風吹過她的瀏海，她撥走眼前的髮絲，開口道︰
「呢個係死人嘅世界，你有冇諗過你拎住紮花過去開門會發生咩事？」

我就能永遠幸褔地生活下去，應該吧，也只能是這個樣子。

「⋯⋯件事就會完。」我回道，只能孤注一擲。

「點解咁肯定？」

「全部線索都指向呢道。」我馬上反駁，續道︰「連李俊豪都⋯⋯」

家寶眼神閃過一絲傷痛，又用鼻子噴了不屑的氣息，逐隻字道︰「呢.道.係.死.人.嘅.世.界。」

夠了，真的夠了。我不想再聽到這些麻煩的東西了。

「咩情況一個人會攞住紮花去搵個女仔？」她問道。

我腦海飄過不少畫面，然後想到了一個可怕的念頭。

求婚？

心中的驚恐又再一次膨脹。

求婚？

不是只要拿着花，打開門，釋放她，再一起回到酒店逆向操作嗎？

「應承咗佢，你就永遠都返唔到嚟。」我用力地喘氣，鼻子竟然也噴出亮黃色的氣，我馬上收細呼吸。

「記唔記得個遊戲有咩限制？」她問道。

我回想每項需求和注意事項，想到某一項時，內心頓時非常不安，驅使我吐出這條守則︰「凈係一個人可以玩。」

嘉寶看向我，續道︰「一個人去⋯⋯」

「一個人返⋯⋯」我不自覺喃喃回道。

家寶點頭。

「砰！砰！砰」門聲越來越激烈。

她從手袋拿出一個燒餅，道︰「快啲走，時間無多，我唔會再救到你。」

她救過我很多次，每一次都總會在危急關頭救起我，彷彿是我的守護天使一樣，我絲毫不能理解。

「點解你要救我？」我道出心中疑惑。

她嘴角輕輕上揚道︰「因為我鍾意你囉。」

被表白而心跳加速的感覺不應該在這個環境和時間點出現，但我確實感覺到了。

我試圖用理性蓋過，緩緩回道︰「你只係想留低暏。」

她搖頭，深呼吸了一口氣，道︰「係婆婆想你留喺道。」

她小聲道︰「應該話，係我哋兩個一齊留低⋯⋯」

婆婆的確很喜歡她，也很中意她煮的菜，比起我，甚至還會更想她。我也不明白，為什麼她們會那麼熟絡，感覺她就是婆婆的孫女一樣。

如果她走了，婆婆一定會很難受。

「砰！砰！砰」我猛然轉頭看向廁所，家寶也看過去了。

「嘶———————阿—————」

她那天無視婆婆。

「砰！砰！砰」

「嘶———————阿—————
嗄———————————————」

她常常管着我，出去玩一下也要被她白眼。

「砰！砰！砰」

很吵。一直都那麼吵。

家寶輕輕牽起我的手，很溫暖，她竟然帶我到廁所門口，道︰「我講過，你做咩決定我都會支持。」

她真的很好。

「但你可唔可以滿足我多一個要求？」她問道。

「飲奶茶？定同你講啲嘢？」

她搖搖頭，想開口，卻開始眼紅，身體開始顫抖。

「Sorry。」她為着突然哭泣而道歉。

強忍淚水的她，深呼吸後，道︰「⋯⋯你哋以後唱分飛燕嘅時候，可唔可以搖下個鈴鈴，諗一諗我阿？」

她忍不住聲淚俱下，抽泣道︰「你幫我同婆婆講，我會好掛住佢吖。」她撲向我，緊緊抱着我。

世界突然變得很安靜，我只聽到當時她唱的︰
「分飛萬里隔千山，離淚似珠強忍欲墜凝在眼，我欲訴別離情無限⋯⋯」

我的心頓時一沉，喉頭一股熱燙，鼻子一酸，那是什麼感覺？

「砰！砰！砰」

煩死了。

「收聲啦！」我厲聲喝止。

門聲瞬即停下，但嘶叫又起。

「嘶———————阿—————
嗄———————————————」

「嘶———————阿—————
嗄———————————————」

「嗚嗚——嗄————阿——————嗚嗚———」她抽泣着。

家寶摟着我的脖子，溫柔道︰「你要掛住我阿，知唔知？」

我撫摸着她的臉，好好記下她清秀的眼睛，長長的眼睫毛，肉肉的臉，性感的嘴唇，我竟然想哭。

原來我那麼喜歡她，我不想失去她。

只有這麼完美的她，才配得上我。

她閉上眼睛，眼淚至眼眶湧出，嘴唇微張，顫抖道︰
「I LOVE YOU。」

我緊緊抱她入懷，一吻，回道︰
「I LOVE YOU TOO。」

她睜圓眼睛，同時門後傳來撕心裂肺的尖叫︰
「啊———————————————！」

我下意識衝進去推開門，只見她倒在地下。

她穿着白色連衣紗裙，眉頭緊皺，雙眼發黑，嘴巴張大，就像金魚被拋到地面，不停吸着氣，痛苦地顫抖着。

她轉過頭，看着我緩緩道︰「你終於肯嚟嗱？」

她微笑，續道︰「豬⋯⋯」

牆上突然變黑，出現了一條通道，通往暗紅色的走廊。盡頭的花瓶，是空的。

裏面伸出了長長的黑色小手，不停蠕動着，擺出像花的手勢。
隨即向我襲來。

我馬上起身退後，撞到了洗手盤，然後看着那些小手，把她覆蓋着，像蛇一樣溜過她的身體，再蜷起來。

手擦過她的臉，我看到了她原來的樣子。

趙家寶，怨恨地看着我。

那一剎那，她被抓進暗紅色長廊，傳來淒厲尖銳的號叫聲。

通道慢慢變細，又變回原來的牆，不留痕跡。

我倒在地上，呼吸和心跳極度紊亂，我猛力抓着胸口。

「噹——」我又聽到那沉重的喪鐘。我衝出廁所，她已不知所蹤。

我頓時有種掉進了黑洞的感覺，一切瞬間瓦解。

小孩不停大笑，花草不斷擺動，全部都在嘲笑萎靡至極的我。

最後，我還是回到了酒店，進了右邊那部升降機，逆向操作。

4樓。

2樓。

6樓。

2樓。

10樓。

5樓。

我按下G/F，升降機仍然升上10樓，開門，我看到了那條走廊。

4-2-6-2-10-5-G

4-2-6-2-10-5-G

4-2-6-2-10-5-G

我只記得，我倒在鏡面牆上，反複按着這些按鈕，手指早已變得僵硬。

4-2-6-2-10-5-G

4-2-6-2-10-5-G

4-2-6-2-10-5-G

我好像按了幾天，喉頭非常乾涸，餓得也不餓了。

期間，我曾經到過G/F三次，外面的人不是不會說話，就是頭歪一邊，直直對着我笑。

直到有一次，我頹然坐在地上，伸手往上按G/F，下降了。
門一開，我看到了她。

她雀躍道︰「返嚟喇？」

「你係邊個？」

她溫柔笑道︰「莫苡翎。」

家寶？！

day0......
同家寶......
玩過個刺激遊戲？

今晚會出終章

即係點！家寶都要犧牲？？？

幾點出文

依家

DAY 0
她走進廁所，我看四周沒人，便進去了。

她上完，一開門便嚇得叫道：「喂你做咩入嚟阿！」

「你想唔想玩個刺激嘅遊戲？」還未回應，我便把嘴湊上了她的嘴。

她馬上閃開，嘖了一聲，道︰「咁污糟！」

「我想同你永遠一齊。」我說。

「吓？」她受寵若驚，試圖壓抑嘴上止不住的笑意。

「我有一個方法，可以令我哋好幸褔咁行落去，住幾千尺洋樓，養番狗，你每日凈係做你鍾意做嘅嘢。」

「你⋯⋯想做啲咩？」她一臉擔心地說，感覺我要走私毒品。

「我哋只需要玩個好簡單嘅遊戲」我回道。

「但係我驚危險喎⋯⋯」我鼻子噴出不屑的氣息，嘴角上揚，摸摸她的頭，以安撫她的不安。

不危險玩來幹什麼？

「係點玩㗎⋯⋯？」她試探道，我遞出電話。

The Maiden’s game

需求
· 一男一女，必須為情侶
· 一把利器

遊戲步驟
· 二人進入女廁，對彼此道別，非常誠心地道別，表達自己對對方的愛，彷彿是最後一次能和對方見面。
· 男參與者走出洗手間
· 女參與者進入任一廁格，鎖上門。
· 女參與者於門後，用利器刻上「XXX(男方名字) LOVES YYY(女方名字)
· 女參與者逆時針轉身，共66次，一邊唸着"My lover has another”。
· 轉身的時候，女參與者會看到身後的牆開始變得模糊，並出現一條亮紅色的長廊。
· 進入到長廊，等候男參與者開門。

滑到最後一行，她馬上抬頭問道︰「咁你係咪即刻會開㗎？」

「梗係啦。」我大聲回道。

「咁句嘢係咩意思阿？」

「好似話有個人會嘗試說服我唔好開門，但輕鬆啦。」

「⋯⋯」

「信我。」「我真係想同你一生一世。」我誠懇道。

她走過來，把頭埋在我的胸口。良久，她抬頭問道︰
「咁⋯⋯我哋講byebye？」

看來她真的很想跟我一直在一起。

我們看着對方，家寶覺得有點尷尬，噗哧一聲笑了出來，道︰「嗯⋯⋯點講好呢？」

「余永樂，我好鍾意你，好想一直喺你身邊，雖然你又奇怪又難搞，但我覺得好型。」她忍不住笑。

她吐舌，續道︰「我好期待我哋之後會點，希望可以養到好多隻番狗，我要大狗，一隻金毛，兩隻柴柴。希望每日都可以同你食souffle pancake！」

她慢慢收起笑容，道︰「⋯⋯不過如果真係work嘅話，我一定會好驚，你要快啲開門阿。」家寶一臉擔憂看着我。

「放心，一定會。」

跟她說完一輪噁心而陳腔濫調的甜言蜜語後，我遞她一把美工刀，深深吻了她後，走出外面。

我打開另外一個文檔，翻看我真正在意的重點。

男參與者注意事項
· 會有一女子從廁所出來，她是The Other，如魅魔一般美麗性感，聰明狡猾。她會具備你心目中「完美女人」的條件，滿足你所有慾望，知道你的一切。
· 她會以千方百計說服你放棄你的伴侶，只是無法傷害或殺掉你。
· 你必須抵抗她的誘惑。
· 切勿輕視她，她等待這個機會已經好久一段時間了。
· 24小時後，你必須盡快回到廁所，打開門，把你的伴侶帶回現實世界。
· 否則，後果不堪設想。據說，她可以抹掉你一切有關你的伴侶的記憶。

就讓我試一試當一個全世界最幸褔的男人吧。

我在外面等待着，直到我聽到「咯咯」的高跟鞋聲。有人緩緩步出，站到我身後。

我轉身，看到身前這個讓人目不轉睛的女人。

她微笑點頭，開口道︰「我⋯⋯」

我打斷她，道︰「你係趙家寶。」

她極盡媚惑地笑了一笑，「嗯」了一聲。

當晚，我送了她回家。

果日𨋢門開咗，我見到佢，決定行出去。

但我發現，果架紙飛機唔喺道。

我返唔到去喇。

所有嘢睇落去都好自然，啲人係有顏色嘅，識講識笑，真係好似原本果個世界。

婆婆仲喺道，仲係會聽粵曲，去下公園。

我曾經喺M記見過幾次一個好似李俊豪嘅人，我望實佢，佢望咗我一眼，就走咗，好似完全唔識我咁。

起碼佢喺呢個世界都仲喺道。

我諗，我只能夠繼續喺道，繼續玩落去。

至於佢，果日之後，消聲匿跡。但每晚，我都會發住同一個夢。

那是一條暗紅色長廊。

O O
O

一生一世

全篇完

果然男主角係個大仆街

咁姓莫嘅係邊個？

李俊豪玩第一個game係咪答錯左 無左啲野

即係由第一日開始個家寶就已經唔係真嗰個家寶？
我起咗雞皮

我都想問下大家意見，睇下出唔出個番外篇《家寶日記》
定係大家覺得留多啲懸念，同埋保持返佢嘅神秘感，會好啲？
因為翻睇一次嘅話，應該會睇多好多嘢

正皮：寫！
負皮：唔好喇太白

點睇？

可能要睇多幾次先會完全明

但每睇多一次 就會覺得成件事更加恐怖

寫啦

李俊豪係冇feel到刺痛嘅

你一早就睇到箇中端倪？

雖然咁講有啲唔好意思，但好推薦大家翻睇
都收埋幾多伏筆同線索，再睇一次應該會幾有趣

由頭到尾都係佢搞出嚟 仲以為真係關佢個best friend 事

即係主角玩完game無帶過真.家寶返現實世界
最後又聽another講，搞到真.家寶永遠消失？

btw 睇完好心寒

後勁凌厲啊

決定聽日先重睇一次
費事今晚瞓唔到覺
屌我下星期仲要考試啊

李俊豪都有啲嘢收埋唔講，大家有冇留意到？

多謝你咁支持阿太空巴
考試加油！
或者到時有番外睇

係咪見到假家寶呆咗嗰part 同埋 同主角講 家寶真係好鐘意佢 要對佢好 呢到

我都覺得要重睇一次
同埋樓主之前話玩game 都影響咗主角
即係主角本身唔係大仆街 只係個小仆街？
但佢一開始玩個19 game搞成咁 都唔抵幫

呢啲算係家寶果條線嘅嘢
但佢本人都有啲嘢冇明言嘅
可以留意一下佢本人講有關自己嘅嘢，同埋阿師傅講嘅嘢

記唔記得佢細細個玩嘅game嘅原因，同埋有咩後果？

多謝大家開心share自己嘅睇法 好感動
More more

唔好咁快開估住

應承你 絕對唔會直接畀答案

翻睇完一次 明到七七八八
係李俊豪有啲位都係唔明
李俊豪同假嘉寶背後傾左啲咩
同埋佢最後個game果日究竟點解

聽日重睇

一直叫個隻「鬼」其實係真家寶？？
因為男主過左24小時先搵佢，所以最後真家寶都返唔到去？
而男主最後返唔到去係因為同左𨋢隻女鬼對望左，所以返唔到去？
睇黎要睇多幾次
Btw 重睇真係會睇到好多伏線 好睇加油

呢個都係留白位，如果寫番外就會交代得清楚啲
西瓜巴點睇？

巴嘅理解好有趣，但我唔直接答住
其他巴絲覺得呢？

俾你講兩講我覺得男主係戀母

余文樂唔係打nba?

係費沙文·洛

如果要劇透嘅話四重加密please

放心我淨係會畀提示

淆住睇哂之後唔明 有有人可以解釋下

所以男主同李俊豪同嘉寶都係死左？
最後係死人世界生活？
睇撚到我黑人問號

唔好盡信角色講嘅每一句嘢

好支持寫 如果唔寫感覺好耐都唔明 之後唔記得左個故

電爸依家get到嘅故事係點？

男主最尾一路喺死人嘅世界 因為佢最後開咗門但都冇救到真。家寶
睇住佢俾啲手拉走咗

樓主 我有冇理解錯

即係一路以嚟女主角(假家寶)叫主角唔好玩game就係唔想佢記得真家寶?

部分正確

唔完全係

咁大鑊 得前後兩句都部分正確
靠其他巴絲一齊諗吓

會唔會其實最後嗰個唔係死人嘅世界
而係一個主角因為精神錯亂而perceive到嘅世界?

睇哂咁多位巴絲嘅意見同ig投票
我決定寫番外篇 《家寶日記》
相信可以解答到好多嘢，亦會令個故事更加「有趣」
但我最近比較忙，盡趕！
最遲七日後出呢篇七日嘅日記
在此期間，請各巴絲同我繼續一齊瘋狂討論

唔好恥我住啦樓主
俾少少hints啦

唔係恥笑嚟㗎巴

我反而想問吓 最後嗰篇 （果日⋯） 係接住Day 0定Day 7.......

我覺得最後叫佢唔好開門嘅 唔係真。家寶
門後面嗰個先係寶，
咪有一句話咩 這樣完美的佢先配得起我
呢隻game 個規則咪有講 會有完美女人
呢個好明顯係假㗎啦

忙唔緊要 最緊要答問題！

係接住#1
時間點係Day 7之後

另外都想問問
老實講，齋睇呢道嘅正負皮，真係一半一半
各位可唔可以畀啲意見我，例如講下邊啲位寫得唔好，或者節奏掌握得未夠好，等我之後可以寫得好啲？

「最後果個」係邊個？講清楚少少先

仲有樓主之前話李俊豪都有所隱瞞
尤其係同個師傅嘅對話
係咪指最尾叫佢留步？

如果我嗰句係部分正確
再加巴打講嘅最後個世界係真
咁即係一係 真係冇救到家寶 但返到去現實
一係又冇救到 又冇返去現實世界

#274，亦即係＃1嗰個

“所有嘢睇落去都好自然，啲人係有顏色嘅，識講識笑，真係好似原本果個世界。”

隔咗一排主角因為精神狀態越嚟越差就更加覺得世界唔正常
所以變咗＃1嘅
“出面落緊大雨，行緊雷。
雷聲好假，好似係撞落一塊大鐵片所發出嘅聲。”

請期待番外

更一更個介紹先

本傳完結，多謝大家支持，特別係有畀意見同一齊討論嘅巴絲。

呢個係恐怖懸疑故，會有唔同遊戲嘅指引，同埋線索、伏筆畀大家推理，所以睇完最好翻睇幾次，包你越睇越心寒

呢個故亦都係我嘅處女作，各方面都想聽聽大家意見，所以請盡情畀comment，不論好負，我要哂!

嚟緊，我將會出外傳《家寶日記》，短短一篇日記，慢慢拼湊成個故事，挖掘更深層，更黑暗嘅嘢

敬請期待！

IG：rottenamimi (post隨筆多，可能會有角色自白，歡迎大家pm我吹下水）
Penana：
紙言：

靈感來源：

呢個網站有好多奇怪嘢睇，故事入面嘅遊戲都可以喺呢道搵到，個作者寫得好有代入感，非常推薦大家睇。

不過因為要尊重版權同埋順應故事發展，啲遊戲指引會有所出入。

想同樓主瘋狂討論 但咁樣會唔會影響你嘅番外篇㗎
我仲有好多嘢未諗得通
例如 其實每個遊戲背後嘅意思 對男主嘅影響等等

非常歡迎
我會避重就輕

咁我繼續問吓

有阿
我講果四個位係比較直接嘅
Day6都有好多

呢樣嘢會喺番外提到不過都可以估下先

Day 6玩隻game前做返以前成日做嘅嘢 個感覺似係李俊豪知自己會出事
Cafe放低符係咪佢又去咗搵師傅 師傳同佢講會有事??
太多謎團

頭先差啲手賤撳咗落encrypted comment度

唔好衝動阿太空巴
我哋等你！

dylan 點讀，大撚？

巴打好早
我都睇唔透 但樓主話俾咗好多貼士

D能~

明明規則講廿四小時之後先要打開門
點解Dylan嗰晚發夢就已經見到真家寶？

Dylan老母 阿婆 都係比佢累到
而紫色長裙女鬼就係佢老母？

Thanks
《2001:太空漫遊》
都係一套睇到最後先明 同埋有無限討論空間嘅戲嚟

我開始寫番外喇
期間各位可以去睇下我嘅ig，會update進度同埋post啲同故事有關嘅嘢，傾下計都得

ig: rottenamimi

另外呢幾日pm我支持我嘅讀者，好多謝你哋
特別係寫咗千字文，share咗好多自己嘢嘅妳，我真係好開心好開心，我一定會繼續努力！

加油

最後3個係咪都死哂
成個故好好睇 ，不過要推理係個問題，要推理就要睇線索，了解要game點玩，但係我唔想知隻game點玩

day0佢地開始玩The Maiden’s game，男主到day7先開門，說好的24小時呢

男主害死兄弟又害死女朋友
屌

一路諗線索一路起雞皮

多謝電巴

可以再推一推理，如果好想知嘅話，上面啲四重加密有答案

要睇清楚啲instructions喇

day5

收到！

好快有得睇《家寶日記》了

DAY6

哈哈哈好搞笑

《家寶日記》
將會喺星期日日落公開！

搞笑？

屌好撚好睇

就快有得睇

多撚謝巴

準備好未

Yes

家寶日記

請先閱讀本傳，才翻開日記。
如情願留白，請牢牢闔上。

「有啲嘢唔知好過知。」她曾說。

七月十五日 星期六 陰

我返咗嚟，原來真係返到嚟，原來只係過咗三年⋯⋯好混亂，興奮、期待、迷惘、擔心，但明明知道要做啲咩。

我行行下道門突然發光，竟然開到，仲去返果道。我好驚，我唔想再擰唔開道廁所門，我係咁震。望到啲刻字果下，我同時睇到聽到好多佢哋兩個相處嘅畫面，所有嘢好似刻咗喺我個腦道。我係我，又同時係佢，所以我一定要寫日記，記低啲嘢之餘，我要記得自己，記得你。

道門開到。我望住塊鏡，唔敢相信眼前果個係自己，我郁都未郁，個樣就開始唔同，所有嘢都精緻咗好多，連身材都變得好好(應該由A變D)，我想笑但笑唔出。我摸住自己，感受到心跳果下我好想喊，但唔可以，我要出去。

見到Dylan果下，唔知點解我即刻心跳加速，好多感受，好矛盾。佢好charm，但我好憎佢，但又好鍾意佢，唔想傷害佢。未等我自我介紹，佢已經強加咗果個身份畀我。家寶，你真係好傻⋯⋯但我明白，我哋都一樣咁傻。不過我係咪唔應該同情你呢？佢送我返屋企果陣一直望住我嘅胸，我竟然幾鍾意呢種感覺，點解會咁？

工人姐姐等我門(而我係知嘅)，我叫佢去瞓 ，之後周圍睇下，熟習下環境，好似發緊夢。我飲咗杯水，好自然咁吞咗，我以為我會咩都唔習慣，但身體記憶比想像中更神奇。家寶間房差唔多有我屋企咁大，但好亂。其實佢好好，係有時港女咗啲。

床頭有好多合照，我諗家寶真係好鍾意佢，我都好鍾意，好難形容。家寶就好似仲喺呢個身體以某種形式生存緊，或者係掙扎緊，佢依家一定好痛苦。繼承咗呢個身體嘅我，知道佢哋過去所有嘢，我忍唔住攤喺床不斷咁test，睇下我知幾多，仲有啲想寫份paper去講self identity,that would be fun but forget it, no time for it.

你放心，佢哋過得好好，細佬變到好麻甩。但我估唔到佢竟然用我嘅身份繼續生活，我覺得夠架喇。但我真係好掛住佢哋，好想見佢哋，我唔知自己想點但又好知，好亂，我想周圍去但又驚一唔喺佢身邊，佢就會去搵佢。或者我未寫完呢篇嘢，已經會跌返入去。

My dearest Elaine, 唔知你依家喺邊呢？希望你仲睇到呢篇日記。
Good night, sweet dream.
̶S̶e̶e̶ ̶y̶o̶u̶?
See you.

家寶

點解二鈴唔洗做女鬼但家寶要

仲有究竟家寶去咗邊

最後唔係死左啦咩

但點解家寶要死得咁慘
二鈴可以出返嚟

天意既野冇得㨂，不過我可以答你，係因為男主

樓豬唔記得換ac?

繼續睇落去咪知
至於第二條問題，上面篇日記都有啲線索，可以估下

想知點解咁覺得

原來仲有其他未出，我以為番外篇係得一篇文添

咁睇嚟要留多啲言 搞旺返個場了

七日嘅日記阿
多謝太空巴一直咁支持

都要個故仔夠好睇同吸引先至支持得落嘅

唔好意思，今晚會夜啲更

七月十六日 星期日 晴
第一日

我仲喺道阿！

家寶真係好了解Dylan，竟然諗到呢條橋，好悲哀但又好可憐，如果當初我用嘅係呢招，唔知會點呢？但點解每個人都會咁盲目信哂啲instruction？ 雖然我冇資格問。

今朝一醒我唔敢擘大眼，直到工人姐姐叫我食早餐，我好自然咁開始食嘢，感覺好熟悉，但食咗半碗通粉就已經飽咗，唉，真係細食，不過我繼續食，想試真啲個感覺，完全停唔到，搞到最後嘔咗。下次都係唔好咁樣玩自己 個身體喇，好冇？佢父母返哂工，我感受到佢嘅寂寞，仲要已經習慣咗，好慘，我諗返起以前屋企有幾嘈。

諗諗下我見到佢，係一種直覺嚟，12點幾起咗身，精神好差，李俊豪，觀音寺，我認真執靚自己，投其所好。天氣好好，我搭巴士果陣望出窗，喊咗出嚟，好唔真實，藍色綠色咩色都好原來全部都咁靚。除咗紅色。

李俊豪好似察覺我有啲唔同，但我覺得佢唔會留意到更多嘢。Dylan好大力咁扯咗我入去，好痛，隻手仲瘀緊，但入咗去一啲事都冇，入面仲超級靚同香！ 佢望實我，dunno why.

佢好flirty，我都係。

青春無限冇哂啲機，啲美好嘅嘢好似都會突然消逝。整緊相果陣，佢突然衝咗出去，睇嚟開始咗。LOST依然簡單，見到佢唔識又要扮識真係好過癮，我係咪應該扮下蠢呢？燒賣真係好好味，食臭豆腐果陣，我又忍唔住喊咗，我好想一直都可以食到呢浸萬年油味⋯⋯

香港真係好靚，特別係長沙灣深水埗一帶嘅舊區，每個角落我都想睇得清清楚楚，記低哂佢。我行到屋企附近間茶餐廳，好想飲杯奶茶但佢唔肯，好彩都有糖水食，食甜嘢真係好令人開心。

喺公園Dylan無啦啦想錫我，我當下想錫返佢，但我忍住咗，唔可以咁快畀佢錫到，啲男人都係鍾意啲得唔到嘅嘢（家寶嘅意識真係要處理一下）。佢咬都唔咬就吞湯圓，我即刻餵佢，唔想佢哽死。嘻。

你一定一定要記住，佢好自私好衰，千祈唔好心軟，唔好畀呢個身體呃到。

有因便有果。萬般帶不走，唯有業隨身。
未來有一大劫要過，能過與否於你。
凡事要謹慎，不要輕舉妄為。
行善務實為本份，勿被假象所引誘。

我聽完竟然好心虛，我唔鍾意呢種感覺，做錯嘢嘅根本就唔係我！ 我即刻攬住咗佢，驚佢亂諗，佢仲無啦啦叫我返去，嚇死。
唉。
應該要點呢？真係要⋯⋯？
我要諗諗。
但我要你記住今日食嘢果陣嘅感覺，絕對唔可以習慣。

I won’t let you down.

家寶

電腦巴返嚟睇故啦喂～

有文睇

電巴

唔係我嚟！

七月十七日 星期一 雨
第二日

Sorry...

我單刀直入啦。我同Dylan上咗床。佢摸我果陣我唔反感，我知道佢想要我，我決定畀佢，佢要啲咩我都會畀佢。好痛苦。我好污糟。佢冇講到。雖然預咗，但都係有啲失落，睇嚟冇咁簡單。其實我只係想留喺佢屋企，冇諗過要做啲咩。可能有一閃而過嘅，但真係冇諗咁多。

佢掂我果陣，一開始我仲可以控制到，仲識得推開佢，但慢慢趙家寶好似佔領返個身體咁，我好想佢繼續，好想要，定係純粹係我頂唔順呢？ 我真係唔知，我好混亂，我真係唔知。
HELP...Am I still who I was? I just couldn’t...

離奇嘅係，我果陣突然好知點樣先可以令佢舒服，做咗好多明明唔識嘅嘢，果種支配住佢操縱佢嘅感覺，我好enjoy，我係咪已經變壞咗喇？ 網上面用「魅魔」嚟形容我哋，其實都幾恰當。但我好痛苦，身體入面好似有三個靈魂咁，畀佢攪緊嘅時候我覺得自己好污糟，好似畀佢強姦緊，但我又會不自覺咁去迎合佢，甚至畀更多佢⋯⋯好辛苦啊！最後我都係忍唔住走咗。

但我仲可以有顧累咩？我根本就冇得揀。

今日去咗驅鬼，李俊豪同我講咗啲佢哋中學嘅嘢，幾好笑，佢seems係幾好嘅朋友，但家寶覺得佢成日叫走咗余永樂，我嘗試壓低佢呢部分嘅意識，其他部分都係。Dylan呷醋。睇嚟佢哋感情唔係太好，to be exact，係佢唔信佢。個師傅好奇怪。李俊豪去咗飲符水，最後仲留低，一定有啲嘢。

Dylan話家寶活潑可愛，好善良，我竟然好開心。我仲笑住寫呢句嘢⋯⋯痴線！唔得，我要清醒啲。師傅話可以趕走佢，我諗住試下無妨，但turn out幫咗佢，我真係好蠢，點解會信？好蠢。

中途我好暈，忍唔住入廁所坐咗喺道，我好似睇到余永樂睇到嘅嘢，但一想睇真啲就會冇咗⋯⋯最後我由得佢係咁播，直到佢返嚟先出返去。好唔舒服。

我鍾意佢哋食我煮嘅嘢食得好滋味個樣。

身體依家仲係好灼熱，仲感受到果種酥麻同熾熱⋯⋯好辛苦。我控制唔到。
我究竟想點？我究竟可以點？不如算啦？

No, please.

PLEASE.

家寶

家寶有啲嘢想同你講

ig:rottenamimi

家寶自己都係處於兩面不是人嘅處境

好可憐

之前都推咗好多喇喎有咩位卡住？

慢慢嚟，理清個時間線就okay㗎喇，冇想像中咁複雜
之後會有線索

lm

應該係咁？

七月十八日 星期二 晴
第三日

佢終於瞓着。你以後要小心行事，知唔知？

佢開始癲，越陷越深，今日仲差啲出事。我都好似有啲唔同。開始唔明趙家寶到底想點。

• Suppose Y could save C if he opens the door,but he must’ve done this = this is NOT the way.
• C tricks Y to find her using a death threat.
• BUT games have costs. (C想Y死？) or 要Y救到佢 or both?

我唔想再諗，開始攰。

佢今日連粥都煲唔到，開始照顧唔到婆婆。婆婆係咁叫趙家寶，佢問我叫咩名，我話寶寶，佢搖頭。佢好似知好多嘢，即使余永樂搞到佢咁。不過婆婆都肯同我傾計，話佢整嘅嘢好鹹，仲成日喝佢，收埋佢啲嘢，連公仔麵都唔畀佢煮⋯⋯我當下覺得佢都係想婆婆好，仲幫佢講好說話，但依家覺得佢好衰，係咪我都就癲喇？

我唔知點解要突登扮到好似冇走咁，更加mess up 咗佢，但我就係想搞到佢咁，算係一個小報復？ 唉，應該謹慎啲。

佢趕咗我出去，去咗李俊豪屋企玩遊戲，佢都仲係唔信我。我相信佢唔會出事，起碼唔會死，只要唔死就得。

我同婆婆去咗深水埗，我覺得我需要去。婆婆似乎係余永樂嘅死穴，只要搞得掂婆婆就ok。咁諗係咪好衰？但我唔係完全為咗咁樣，我覺得我同婆婆somehow connected，可能因為我哋都係犧牲品。

出咗去嘅婆婆同喺屋企嘅完全唔同，精靈活潑好多，仲好靈活，我懷疑有啲嘢。
婆婆好興奮，我哋仲去睇布同衫，佢好有taste！我帶咗佢去屋企樓下，想上去睇吓，扮㩒錯門鐘望一眼都好，但婆婆拉住咗我，唔畀我上去，佢扯得好用力。望住大廈門口，我突然有種好割裂嘅感覺，覺得呢道唔再屬於我，好似釋懷咗。最後我哋去咗茶餐廳，蛋撻再加埋杯奶茶⋯⋯我出奇地平靜，竟然冇喊。婆婆冇講啲咩，但食得好開心。

我送咗個鈴鐺畀婆婆，more of a friendship charm，每次佢叫「鈴鈴」，我都覺得好溫暖，點算，我開始有啲似余永樂，haha.

我有一刻覺得，之後係點都冇所謂，對佢愈嚟愈不屑，我想贏佢。唔知家寶係咪就嚟頂唔順呢？

行行下街我感覺到余永樂有危險，非常危險。我即刻同婆婆趕返屋企煮落飯，同李俊豪講咗。我知道余永樂會嬲，咁樣佢就會更加care我一啲，雖然會害咗佢⋯⋯之後佢就爆發咗喇，unexpectedly，好彩算係搞得掂，但再咁落去真係唔知會點。

李俊豪可以幫到你同我。

P.S. 菠蘿包明明係甜嘅，唔明趙家寶諗緊乜。

家̶

live 咗
但係睇完勁多問號好多嘢都唔明發生緊咩事

想睇落去

睇唔明好正常

拎出嚟討論下

諗住特登隔多幾日入嚟一次過睇日記
點知越睇越唔明
有冇人有同感

我都係
宜家成個人都好撚迷

我都係

連條時間線都好迷

期待下一更

live

七月十九日 星期三 陰
第四日

我唔知點開始好，太多信息。

李俊豪好慘。佢講咗好多嘢畀我知。原來佢一早知道自己會有一個大劫，當日師傅就係提佢，但佢都係照幫，仲話會相信余永樂，佢曾經救過佢，佢一定要報恩。好蠢，但我好欣賞，佢真係好好，好到我好內疚。我發現自己會下意識利用佢嚟激余永樂，好好玩，同埋真係睇到個效果。

李俊豪好單純，所以我講到自己好慘（雖然有啲係真），佢話會幫手勸佢唔好諗咁多。佢望住我嘅眼神好真誠，佢真係着緊余永樂，但我知道佢都好擔心自己。佢哋有嘢瞞住我。

我變到好恐佈。對唔住，我真係希望李俊豪唔會有事。

我感覺到，趙家寶同我嘅connection弱咗好多。我開始返嚟，但都慢慢sense唔到佢做緊啲乜，記唔起佢哋嘅嘢，對余永樂果種反感開始滲出嚟。

玩呢個game嘅人，先應該落地獄，求神拜佛都冇用，一定會有報應！

我見到佢無啦啦打人，畫面一瞬而過，佢真係癲咗，我唔敢想像之後會點。其實，我有啲期待。

李俊豪留意到我發呆，問我有冇事，佢比我想像中更sensitive，非常sensitive。

有時會聽到婆婆叫我。每一次佢搖個鈴鐺，我就好似喺佢隔離咁。

個伯爵茶奶凍同埋American cheesecake好好食，souffle pancake都係，余永樂呢啲咁自我封閉同自我中心嘅人係永遠都唔會明。佢見到我哋咁close個樣真係好好笑，仲發脾氣，好似想同李俊豪開拖咁，我忍唔住反駁佢，順便導下佢。

李俊豪值得一個更好嘅朋友。

佢好似覺得操控哂我嘅生死，我會好驚佢。都唔錯得哂嘅，但我已經冇一開始咁驚。我直覺覺得所有嘢都喺正軌，同埋自從噚日，我好feel free，已經唔太care，但我唔sure係咪因為我對自己有信心所以先咁。同埋我知道我咁樣對佢，佢反而會care我多啲。

佢好似畀我動搖到，好期待粒種子會點發芽。

人心真係好神奇，只要一個細微嘅動作，無意中講嘅一句嘢，都會造成意想不到嘅影響。
尤其是佢呢種人。

佢已經冇能力照顧婆婆，亦都冇資格。

等我聽日玩下先。

好變態

邊個先

即係我一早估中咗？

係阿 叻！

認屎認屁sticker

重新睇多咗次，對主線嘅理解好似多咗
但係家寶日記都仲係有啲位唔明
唔好意思呀咁多問題

樓主覆得好快
好耐冇睇過有咁多推理嘅驚慄故 好好睇
Btw 呢段令我好深刻：
她轉過頭，看着我緩緩道︰「你終於肯嚟嗱？」她微笑，續道︰「豬⋯⋯」
好有鋼煉 入面妮娜同亞歷山大被合成之後講咗句「大哥哥」嗰種又心酸又震撼嘅感覺

係㗎 所以掉多啲問題出嚟啦
說好不再提的

G 持樓主
睇到嗰吓真係好有呢種感覺

太空巴好勁

輕鬆 多謝大家

其實婆婆都知道啲嘢？

時間線Day1 - Day7 -> Day 0?

自 應該係day0 -> day 1-7?

可能係其中一個

冇錯

返睇左一次，睇埋日記
李俊豪真係好好

樓主，想問下呢

真

之後會有答案

七月二十日 星期四 陰
第五日

我唔敢寫太多，驚佢扎醒，我盡量簡潔。

希望你可以快啲忘記隻嘢個樣。有篇文講過，一個人會見到啲咩鬼，完全係取決於自己。睇嚟癲嘅唔只余永樂呢。

成件事開始失控。佢依家隨時會出事，我開始大壓力，好擔心，唔係次次都救到佢。好煩，我唔想救阿！但又一定要救，真係好煩 好煩 好煩。

唔知點解佢無啦啦知道咗Another World嘅嘢，係自己諗到定有人幫？ 要幫嘅唔係應該係我咩？我先係最慘果個喎？我唔知我依家咁樣work唔work，我真係乜都唔知，好討厭呢感覺，好似變返正常人咁，雖然我想，但真係難咗好多，好攰。

我今日周圍行，睇下呢個世界，放空一下，李俊豪果邊依舊進行緊，我知佢有同余永樂講。余永樂竟然記得應承過我嘅嘢，仲睇到我嘅變化，睇嚟真係幾着緊我，仲開始信我講嘅嘢，恐懼果然會令某啲嘢急速生長。

佢想講愛我。嘻。但成個人嘅氣場都好奇怪，好似隨時都會崩潰，望住我嘅眼神非常恐怖，好似姦殺犯，希望佢唔會做啲⋯⋯更癲嘅嘢。

佢搞到婆婆冇飯食不特止，仲整親，收埋咗個鈴鐺。或者係想贖罪，或者係佢由細到大都係咁畀人對待，佢對婆婆嘅一言一行真係令人好心寒，最可怕嘅係佢唔覺得有問題。婆婆冇咗佢一定會過得更好。

婆婆突然話佢就嚟去，我好心痛，佢仲話成日見到果啲嘢，唔怪得知。我真係好想繼續同婆婆買布，唱粵曲，見到佢食我煮嘅嘢個開心樣⋯⋯

一切都會好。

佢強吻我，我好想佢死，但唔可以。

我已經好盡力，究竟我仲有啲咩可以做到？

李俊豪怪怪地，開始唔太覆whatsapp。

唔知趙家寶聽到首分飛燕會諗啲咩呢？我知你聽到。

唔好再叫我家寶。

已經成屋都係。

Elaine

多謝各位幫推

七月二十一日 星期五 雨
第六日

攰，周身酸痛。

My dearest Elaine， 想攬住你，你要幫我行埋最後一步阿，我相信你可以。

我被強姦了。

好痛，好似撕裂咗，好痛。

既然咩都爛哂，不如繼續落去，我要永遠記得果種憎恨。

佢不斷進出，每一下嘅劇痛都令我更清楚想點，我唔會再心軟，唔會再有咩顧慮。

坐喺企缸望住啲血，已經喊唔出，我仲有啲亢奮。

婆婆同我講，你又好用力咁捉住佢隻手要佢食哂啲嘢。

你唔會死。

越阻你，你越會帶埋佢。一個眼神，你已經會諗好多嘢。

我拎咗李俊豪張清單。

好刺激嘅遊戲。我都想玩。

都話㗎啦。

你唔值得婆婆。

你唔值得李俊豪。

你唔值得趙家寶。

你唔值得清醒。

佢share咗定位畀我，冇講任何嘢。

很好。

無論你點叫，佢都會喺你個世界從此消失。

繼續叫啦。

唔夠。

要再慘啲。

佢真係好重，攰死人，所以我食咗杯雪糕慰勞下自己，好甜，一路食一路想笑。

佢應承咗我，作為我救佢嘅交換條件。

佢話我就係果個幫佢渡過一劫嘅貴人，果然單純。

親愛的樂樂，
我唔會畀你死。
我會令你生不如死。

20

屌 睇到個人好迷

原來二鈴一直都係想害嗲撚
本身仲以為佢係真心幫手

本身好似清楚返啲

正常嘅 當角色都迷嘅時候 又點會睇得唔迷
搞清楚啲代名詞應該會好好多
有啲咩係唔sure嘅？

攞出嚟傾下

七月二十二日 星期六 晴
第七日

I LOVE YOU TOO, ELAINE. 攬實你，冇事喇。

放心。
Your dearest Elaine will always be here.

好想你感受到我依家嘅喜悅，我哋得咗喇。

佢信到十足十，雖然我都差啲信咗自己。

果個始終都係我待過嘅世界，點都歡迎我。

我瞓喺床，想像樓梯，推開門，就到了。

原來門外面係咁樣，大開眼界。

比較令我驚訝嘅係，李俊豪竟然都投射到個意識去果道，果然係被神眷顧嘅孩子，唔守承諾，真係唔乖。

但其實果個可能唔係佢，只係余永樂嘅執念。

不過都已經唔重要。

重要嘅係呢個完美嘅大團圓結局。

你心動了，我的心也動了。

真係驚險。

家寶，唔好再講「嘶—阿—嗄—」啦，你都冇做錯，佢又唔會聽得明嘅。

我就聽得明呢。係「對—唔—住」吖嘛，啱唔啱?

你加油喇，Good luck next time~

唔知抹走有關你嘅記憶會點?

架飛機我放咗喺床頭，每次望到都會忍唔住笑，開心，嘻嘻。

余永樂，希望你真係永遠都快快樂樂，受盡折磨，一直重複，一生一世。

Good night, sweet dream♡

莫苡翎

今次真係完喇
多謝仲睇緊嘅你
如果仲係有啲迷嘅話，請盡情問同傾
嚟緊大家想睇咩類型嘅故？或者畀啲keyword我，我試下盡寫
冇acc嘅，歡迎喺ig pm我 (rottenamimi)

我唔係好明underlying嘅遊戲規則

初稿係得幾句

利申鐘意睇e類型嘅故

巴會想下個故事有咩元素？